<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><sources><source url="http%3A%2F%2Fidnes.cz.feedsportal.com%2Fc%2F34387%2Ff%2F625944%2Findex.rss"><title><![CDATA[  ]]></title><link><![CDATA[]]></link><description><![CDATA[]]></description><language><![CDATA[]]></language><copyright><![CDATA[]]></copyright><pubDate><![CDATA[]]></pubDate><item><title><![CDATA[ OBRAZEM: Sám si nenakoupí, ale Deppa nebo Winsletovou kreslí skvostně ]]></title><description><![CDATA[Kryštof Marschal je mentálně handicapovaný, počítat nedovede, a proto nemůže chodit ani na nákup, ale podle fotografií vytváří pozoruhodné obrazy. Oba jeho rodiče jsou malíři s akademickým vzděláním, ale tohle by prý nedovedli. Marschalovy kresby jsou do 19. června k vidění v pražské ART + UM Gallery.]]></description><link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/krystof-marschal-vystava-filmove-hvezdy-fpu-/vytvarne-umeni.aspx?c=A150521_131854_vytvarne-umeni_vha#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Thu, 21 May 2015 15:31:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150521_131854_vytvarne-umeni_vha]]></guid></item><item><title><![CDATA[ VIDEO: Film odhalí, kdy Vary ovládla hvězda Cardinalová a kdy Rusové ]]></title><description><![CDATA[Jak vypadali a co vyprávěli světoznámí herci Tony Curtis, Henry Fonda a Claudia Cardinalová na karlovarském festivalu? Odpoví snímek o jeho historii Filmová lázeň, který zveřejnil první ukázku. Ještě před premiérou na letošním 50. ročníku ho od 8. června uvidí Praha, Brno, Ostrava a Hradec Králové.]]></description><link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/video-50-let-karlovarskeho-festivalu-d71-/filmvideo.aspx?c=A150520_173728_filmvideo_spm#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Thu, 21 May 2015 05:56:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150520_173728_filmvideo_spm]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Rock for People vyráží na cesty. Fanoušky rozehřejí kapely ze střechy autobusu ]]></title><description><![CDATA[Pro letošní ročník festivalu Rock for People zvolili pořadatelé netradiční přístup. Nejenže se hudební přehlídka koná ve dvou různých termínech na dvou různých místech. Ještě před tím prvním odehrají ze střechy Red Bull Tour Busu "zahřívací" koncerty kapely N.O.H.A. a Skyline.]]></description><link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/rock-for-people-0gb-/hudba.aspx?c=A150520_124842_hudba_vdr#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Wed, 20 May 2015 11:58:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150520_124842_hudba_vdr]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Návrat první české Evity. Absolonovou od září nahradí Fišarová ]]></title><description><![CDATA[Od září zastoupí v pražském divadle Studio DVA v roli Evity Moniku Absolonovou po dobu mateřské dovolené Radka Fišarová. „Jedná se o comeback první české představitelky Evity po patnácti letech,“ sdělil za divadlo Studio DVA Tomáš Přenosil.]]></description><link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/fisarova-evita-01k-/divadlo.aspx?c=A150521_110156_divadlo_ts#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Thu, 21 May 2015 09:03:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150521_110156_divadlo_ts]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Landa stahuje píseň pro oslavy výročí Karla IV. Kvůli mediálnímu humbuku ]]></title><description><![CDATA[Včera Dan Landa zveřejnil text písně, která se mohla stát hymnou k oslavám 700 let od narození císaře Karla IV. Dnes rozhodně popírá, že by píseň k tomuto účelu dovolil použít. Reaguje tak na kritiku, která se na něj v uplynulých dnech snesla. Skladbu věnuje na sbírku pro opravu zvonů kostela v Praze na Karlově.]]></description><link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/landa-hymna-karel-iv-0qf-/hudba.aspx?c=A150520_122832_hudba_vdr#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Wed, 20 May 2015 10:29:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150520_122832_hudba_vdr]]></guid></item><item><title><![CDATA[ GLOSÁŘ: Margita s Peckovou špásovali, Rusové okouzlili galantností ]]></title><description><![CDATA[Letošní ročník Pražského jara má za sebou první týden. Jednoznačně mu dominoval výkon Petrohradské filharmonie ve skladbách Dmitrije Šostakoviče. Ke slyšení toho ale bylo více. A z nejrůznějších stylů.]]></description><link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/prazske-jaro-stefan-margita-dagmar-peckova-f20-/hudba.aspx?c=A150521_131246_hudba_era#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Thu, 21 May 2015 13:08:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150521_131246_hudba_era]]></guid></item><item><title><![CDATA[ RECENZE: Vetchý sice Bonda zvládá, jenže crazy komedii se u nás nedaří ]]></title><description><![CDATA[Před třemi lety scenárista Martin Horský a režisér Milan Cieslar přivedli na svět komedii Láska je láska. Stejný tandem zkusil stejný žánr ve filmu Život je život, který právě vstupuje do kin.]]></description><link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/zivot-je-zivot-recenze-07e-/filmvideo.aspx?c=A150521_135324_filmvideo_ts#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Thu, 21 May 2015 11:57:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150521_135324_filmvideo_ts]]></guid></item><item><title><![CDATA[ RECENZE: Jak Faith No More zastavili čas a opět natočili velkou desku ]]></title><description><![CDATA[Osmnáct let spolu americká rocková kapela, která má u nás díky svým prvním koncertům kultovní statut, nestála ve studiu. Deska Sol Invictus, kterou přijede představit na festival Rock for People, zní přesto přesvědčivě. A přitom tak, jako by se za tu dobu vlastně vůbec nic nestalo.]]></description><link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/faith-no-more-nove-album-0sy-/hudba.aspx?c=A150520_183602_hudba_ts#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Thu, 21 May 2015 10:22:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150520_183602_hudba_ts]]></guid></item><item><title><![CDATA[ DO KINA: Clooney, nebo Vetchý? Oba přebije rodinka v maringotce ]]></title><description><![CDATA[Ze šesti novinek týdne asi nejvíce poutá americká Země zítřka, v níž hraje George Clooney. Ale bez šancí nejsou ani dvě domácí položky, komedie Život je život a zejména dokument Stále spolu, líčící dobrovolný život rodiny s devíti dětmi mimo civilizaci.]]></description><link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/do-kina-vetchy-clooney-06y-/filmvideo.aspx?c=A150520_181758_filmvideo_spm#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Thu, 21 May 2015 07:49:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150520_181758_filmvideo_spm]]></guid></item><item><title><![CDATA[ RECENZE: V chicagském podsvětí najde Ondřej Sokol happy end jen stěží ]]></title><description><![CDATA[Hru Davida Mameta s názvem Americký bizon zinscenoval pražský Činoherní klub už podruhé. Režisér Ondřej Sokol si zde tentokrát i zahrál.]]></description><link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/americky-bizon-recenze-073-/divadlo.aspx?c=A150520_144222_divadlo_ts#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Wed, 20 May 2015 15:59:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150520_144222_divadlo_ts]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Sex v době pátera Koniáše? Příležitost dělala zloděje vždycky ]]></title><description><![CDATA[Lákavější název pro svoji v podstatě odbornou práci si historik Jaroslav Čechura nemohl vymyslet. Sex v době temna spojuje lechtivost a v široké společnosti zavedené jiráskovské označení konkrétního období. Spojení je to třaskavé.]]></description><link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/sex-v-dobe-temna-0is-/literatura.aspx?c=A150520_145424_literatura_ob#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Wed, 20 May 2015 12:55:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150520_145424_literatura_ob]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Roxette oslaví třicet let koncertem v Praze. Zbývají poslední lístky ]]></title><description><![CDATA[Švédské poprockové duo se představí 21. května v pražské O2 aréně. Tuzemským fanouškům Marie Fredrikssonová a Per Gessle na koncertě v rámci turné k třiceti letům kapely zazpívají i 15. června v ostravské ČEZ aréně.]]></description><link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/roxette-praha-a-ostrava-0sj-/hudba.aspx?c=A150521_093439_hudba_vdr#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Thu, 21 May 2015 08:34:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150521_093439_hudba_vdr]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Výstava přibližuje koncil v Kostnici. Hus i Zikmund jsou „igráčci“ ]]></title><description><![CDATA[Originální výstavu Mistr Jan Hus a Kostnický koncil hostí Jihočeské muzeum v Českých Budějovicích. Zapůjčilo ji Archäologisches Landesmuseum z německé Kostnice. Tvoří ji 1 700 figurek ze stavebnice Playmobil, jejíž postavičky nejvíc připomínají naše igráčky.]]></description><link><![CDATA[http://budejovice.idnes.cz/vystava-mistr-jan-hus-a-kostnicky-v-jihoceskem-muzeu-p01-/budejovice-zpravy.aspx?c=A150520_2163646_budejovice-zpravy_khr#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Thu, 21 May 2015 16:44:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150520_2163646_budejovice-zpravy_khr]]></guid></item><item><title><![CDATA[ AUDIO: Mrtvolu bylo třeba vzkřísit, balzamování nepomohlo, tvrdí Ponk ]]></title><description><![CDATA[Brněnské trio Ponk se rozhodlo k experimentu, který dopadl až nečekaně. Vzalo odkaz moravského folkloru a přetvořilo ho v něco zcela nového. Nejde tu o žádnou elektrifikaci nebo jiné povrchní úpravy. Ostatně, album si poslechněte na iDNES.cz.]]></description><link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/audio-ponk-csa-/hudba.aspx?c=A150519_174030_hudba_ob#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Wed, 20 May 2015 07:58:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150519_174030_hudba_ob]]></guid></item><item><title><![CDATA[ MINIRECENZE: Písničkář není hráč odrhovaček u ohně ]]></title><description><![CDATA[Ačkoli každého ze tří následujících interpretů, jejichž nová alba vydal label Polí5, můžeme zařadit ke spoustě dalších žánrů, jsou to v první řadě autoři písní. Tedy písničkáři. Taková je základní definice.]]></description><link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/minirecenze-pisnickari-0vx-/hudba.aspx?c=A150519_171151_hudba_ob#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Wed, 20 May 2015 06:59:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150519_171151_hudba_ob]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Moderátor Letterman se po letech rozloučil, popřál mu Bush i Obama ]]></title><description><![CDATA[David Letterman po 33 letech ukončil svůj pravidelný komediální večerní pořad Late Show a odešel do důchodu. Odchod slavného amerického moderátora ve videovzkazu okomentovali i někdejší američtí prezidenti George Bush starší a jeho stejnojmenný syn s Billem Clintonem a také současný šéf Bílého domu Barack Obama. ]]></description><link><![CDATA[http://zpravy.idnes.cz/david-letterman-daily-show-d0u-/zahranicni.aspx?c=A150521_094714_zahranicni_aha#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Thu, 21 May 2015 07:48:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150521_094714_zahranicni_aha]]></guid></item><item><title><![CDATA[ PRVNÍ DOJMY: Upálení Jana Husa. Matěj Hádek se dusí a sbor kvílí ]]></title><description><![CDATA[Otakaru Vávrovi stačily na Jana Husa necelé dvě hodiny. Jiřímu Svobodovi se televizní Jan Hus rozrostl na dvojnásobek, na tři osmdesátiminutové díly. Závěrečný, v němž Matěj Hádek v titulní roli stane na hranici, Česká televize odtajnila ve středu, celou trilogii uvede o posledním květnovém víkendu. Jaká je?]]></description><link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/film-jan-hus-prvni-dojmy-0wv-/filmvideo.aspx?c=A150521_153724_filmvideo_ts#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Thu, 21 May 2015 13:57:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150521_153724_filmvideo_ts]]></guid></item><item><title><![CDATA[ VIDEO: Matěj Ruppert se převtělil do Švejka. Fuj, říká o americkém pivu ]]></title><description><![CDATA[Monkey Business předznamenávají singlem Be A Man nové album Sex and Sport? Never! Na video, které zachycuje putování Švejka po Spojených státech, se můžete na iDNES.cz podívat v premiéře.]]></description><link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/monkey-business-klip-053-/hudba.aspx?c=A150520_185302_hudba_vdr#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Wed, 20 May 2015 16:58:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150520_185302_hudba_vdr]]></guid></item><item><title><![CDATA[ VIDEO: Zpívající modelku podpořila v Eurosongu moskevská policie ]]></title><description><![CDATA[Milion hlasů; tak se jmenuje píseň, s níž Polina Gagarina bojovala za Rusko v prvním semifinále soutěže Eurovision Song Contest ve Vídni. Video na podporu zpívající plavovlasé modelky natočila moskevská pořádková policie.]]></description><link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/ruska-podpora-eurosongu-08s-/hudba.aspx?c=A150520_104616_hudba_spm#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Wed, 20 May 2015 08:59:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150520_104616_hudba_spm]]></guid></item><item><title><![CDATA[ RECENZE: Škodovku? Nikdy! Jediný vtip německé komedie Den blbec ]]></title><description><![CDATA[Německý Den blbec, jenž jde do našich kin, si medaili za originalitu nepřipne. Stačí mu obehraný model psanců: bankovní lupič a coby rukojmí bankovní úředník.]]></description><link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/den-blbec-recenze-0eg-/filmvideo.aspx?c=A150520_135918_filmvideo_ts#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Wed, 20 May 2015 14:36:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150520_135918_filmvideo_ts]]></guid></item></source><source url="http%3A%2F%2Fwww.zive.cz%2Frss%2Fsc-47%2Fdefault.aspx%3Frss%3D1"><title><![CDATA[ Živě.cz ]]></title><link><![CDATA[]]></link><description><![CDATA[
    ]]></description><language><![CDATA[cs]]></language><copyright><![CDATA[]]></copyright><pubDate><![CDATA[Thu, 21 May 2015 19:00:00 GMT]]></pubDate><item><title><![CDATA[ Nelegální kopie Windows 10 budou mít na ploše varovný vodoznak ]]></title><description><![CDATA[ Už delší dobu víme, že bude technicky možné na Windows 10 přejít i z takových verzí Windows 7 či 8.1, které nemají v pořádku licence. A nedávno bylo potvrzeno, že bude možné na finální Windows 10 přejít ze stávající ukázkové verze Technical Preview a licence bude legální, pokud na počítači předtím ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/nelegalni-kopie-windows-10-budou-mit-na-plose-varovny-vodoznak/sc-4-a-178335/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><date><![CDATA[Tue, 19 May 2015 14:21:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[178335-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Spotify se mění. Nabídne videopořady i muziku pro běžce ]]></title><description><![CDATA[ Spotify už nechce být jen rádiem a v New Yorku ukázalo novinky především pro americký trh. Česko si bude muset zatím počkat. Nabídka funkcí se rozšíří o videopořady z partnerských stanic, podcasty, tematické hudební playlisty pro různé nálady a denní doby a také fitness. [VideoYouTube Say hello to ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/spotify-se-meni-nabidne-videoporady-i-muziku-pro-bezce/sc-4-a-178372/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><date><![CDATA[Thu, 21 May 2015 11:42:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[178372-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[ ASRock má také vlastní miniaturní desku s pasivně chlazeným Atomem ]]></title><description><![CDATA[ Včera jsme psali o dvou verzích desky s integrovaným 14nm Atomem (Braswell) od Asusu, který tak začal konkurovat dříve představeným modelům od MSI. ASRock ale uvedl podobné řešení, byť zacílené spíše na podnikový segment a výrobu specializovaných zařízení. [ArticleBox Pasivně chlazené základní ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/asrock-ma-take-vlastni-miniaturni-desku-s-pasivne-chlazenym-atomem/sc-4-a-178364/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><date><![CDATA[Wed, 20 May 2015 17:39:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[178364-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Google Tone pošle URL z počítače zvukem ]]></title><description><![CDATA[ Nový doplněk Google Tone do prohlížeče Chrome se zaměřuje na co nejrychlejší sdílení na krátkou vzdálenost. Když si jej nainstalujete, bude neustále naslouchat mikrofonem z okolí - ano, tato vlastnost není zrovna bezpečná - a když uslyší nějaký jiný počítač, nabídne přechod na přijatou adresu. ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/google-tone-posle-url-z-pocitace-zvukem/sc-4-a-178356/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><date><![CDATA[Wed, 20 May 2015 13:04:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[178356-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Popcorninyourbrowser.net: Další pirátský Netflix ]]></title><description><![CDATA[ Loni pirátskou filmovou scénu oslnil Popcorn Time a od té doby se vývojáři pokoušejí vyvinout ještě něco lepšího a jednoduššího. Krásným příkladem je web popcorninyourbrowser.net . Web je to naprosto jednoduchý a dělá přesně to, co napovídá jeho doména. Najdete zde vyhledávací pole s našeptávačem, ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/popcorninyourbrowsernet-dalsi-piratsky-netflix/sc-4-a-178341/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><date><![CDATA[Tue, 19 May 2015 15:27:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[178341-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Navštívili jsme japonský vesmírný superpočítač ]]></title><description><![CDATA[Japonsko patří k superpočítačovým velmocem. Jeden takový stroj jsme navštívili. Výkon má v petaFLOPS a pomáhá tamnímu vesmírnému výzkumu.]]></description><link><![CDATA[http://connect.zive.cz/clanky/navstivili-jsme-japonsky-vesmirny-superpocitac/sc-320-a-178333/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><date><![CDATA[Tue, 19 May 2015 10:34:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[178333-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[ 4K a FreeSync: Pětkrát v podání nových monitorů od Samsungu ]]></title><description><![CDATA[ Samsung uvádí na dvě nové série monitorů a v rámci nich pět nových modelů. Všechny mají společné rozlišení – 4K, neboli 3840 × 2160 bodů. Série s označením UE590 cílí na hráče, kterým nabídne 23,5" nebo 28" model s technologií AMD FreeSync. Série UE850 pak nabízí odstupňovanou trojici s ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/4k-a-freesync-petkrat-v-podani-novych-monitoru-od-samsungu/sc-4-a-178358/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><date><![CDATA[Wed, 20 May 2015 14:18:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[178358-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Liftago míří do Brna. Chce naučit Moravany jezdit taxíkem ]]></title><description><![CDATA[ Mekkou tuzemských taxikářů je samozřejmě Praha. Vedle klasického taxi zde působí také tolik medializovaný Uber a český startup Liftago a jeho mobilní aplikace, pomocí které najdete nejbližší partnerské taxíky, porovnáte cenu, hodnocení, typ vozu a elektronickou cestou také zaplatíte. Liftago – ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/liftago-miri-do-brna-chce-naucit-moravany-jezdit-taxikem/sc-4-a-178351/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><date><![CDATA[Wed, 20 May 2015 08:58:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[178351-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Computer 6/15: test LTE telefonů a 64GB USB 3.0 flashdisků ]]></title><description><![CDATA[Jak si vytvořit web či e-shop na pár kliknutí? Kdy začnou jezdit autonomní automobily? Jak funguje bezdrátové nabíjení a jak si vybrat základní desku? Nejen to poradíme v novém Computeru.]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/clanky/computer-615-test-lte-telefonu-a-64gb-usb-30-flashdisku/sc-3-a-178338/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><date><![CDATA[Tue, 19 May 2015 22:00:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[178338-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Vyzkoušeli jsme Asistenta Seznamu: Živá Siri je návyková ]]></title><description><![CDATA[Umí zjistit počasí, doporučit restauraci, cokoli vyhledat na internetu, ale také zarezervovat ubytování nebo objednat zboží v e-shopu. Experimentální Asistent od Seznamu.]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/clanky/vyzkouseli-jsme-asistenta-seznamu-ziva-siri-je-navykova/sc-3-a-178342/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><date><![CDATA[Tue, 19 May 2015 22:00:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[178342-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Je tu další oficiální sestavení Windows 10, vyzkoušejte novinky v 10122 ]]></title><description><![CDATA[ Microsoft uvolnil první veřejné sestavení svého chystaného systému Windows 10, které překračuje číslování 10100. Konkrétně jde o sestavení 10122 , které navazuje na předchozí oficiálně vydanou verzi 10074 . Na nové vydání již mohou přesedlat testeři patřící do „Fast ringu“. Windows 10 Technical ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/je-tu-dalsi-oficialni-sestaveni-windows-10-vyzkousejte-novinky-v-10122/sc-4-a-178368/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><date><![CDATA[Thu, 21 May 2015 08:08:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[178368-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Akademie věd spouští datacentrum pro extrémní výpočty ]]></title><description><![CDATA[Nová budova Akademie věd ČR obsahuje také datové centrum schopné zpracovávat extrémní vědecké výpočty. Vědci čím dále více využívají grafické karty.]]></description><link><![CDATA[http://connect.zive.cz/clanky/akademie-ved-spousti-datacentrum-pro-extremni-vypocty/sc-320-a-178355/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><date><![CDATA[Wed, 20 May 2015 10:47:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[178355-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Pirátská zátoka definitivně přichází o švédskou doménu ]]></title><description><![CDATA[ Pirátská zátoka se po více než deseti letech loučí se švédskou doménou SE. I když se web roky přesouval z jedné TLD domény na druhou, měl v zásobě i svoji domovskou švédskou variantu thepiratebay.se a piratebay.se, která fungovala prakticky vždy. Nyní ale Pirátská zátoka kvůli soudnímu rozhodnutí ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/piratska-zatoka-definitivne-prichazi-o-svedskou-domenu/sc-4-a-178373/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><date><![CDATA[Thu, 21 May 2015 12:47:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[178373-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Z-Drive 6000 od OCZ nabídne kapacitu až 6,4 TB a rychlost až 2,9 GB/s ]]></title><description><![CDATA[ SSD řady Z-Drive 6000 od společnosti OCZ jsou zaměřené především na podnikový segment a tomu odpovídá i výkon a ostatní parametry. SSD využívá propustnosti PCI Express 3.0 a podporuje NVMe (Non-Volatile Memory Express). K dispozici bude několik modelů a cílem jsou především oblasti, kde čtení ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/z-drive-6000-od-ocz-nabidne-kapacitu-az-64-tb-a-rychlost-az-29-gbs/sc-4-a-178379/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><date><![CDATA[Thu, 21 May 2015 15:23:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[178379-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Seznam.cz má za sebou rekordní rok, zisk poprvé překročil miliardu korun ]]></title><description><![CDATA[ Seznam.cz máí za sebou velmi úspěšný rok. Kromě inovací služeb se firmě dařilo i z hlediska ekonomického. Za loňský účetní rok se nyní chlubí růstem tržeb o 7,5%, dosáhly výše 3,13 miliardy korun. A poprvé v historii firma za rok vydělala miliardu, konkrétně činil zisk před zdaněním 1,14 miliardy. ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/seznamcz-ma-za-sebou-rekordni-rok-zisk-poprve-prekrocil-miliardu-korun/sc-4-a-178369/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><date><![CDATA[Thu, 21 May 2015 08:15:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[178369-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[ AMD představuje rychlé 3D paměti HBM pro nové grafiky ]]></title><description><![CDATA[Nová generace grafických karet od AMD se blíží a s ni i zcela nová forma pamětí, která přináší obrovský pokrok v oblasti spotřeby, výkonu a především velikosti.]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/clanky/amd-predstavuje-rychle-3d-pameti-hbm-pro-nove-grafiky/sc-3-a-178349/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><date><![CDATA[Wed, 20 May 2015 10:00:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[178349-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Válka v pirátském undergroundu: Končí warezová skupina EZTV ]]></title><description><![CDATA[ Autorské svazy již roky hledají dokonalou zbraň proti pirátům, která by definitivně zničila warez. Jednou z těch nejslibnějších může být ztráta důvěry v ty nejznámější pirátské značky. V posledních letech se tedy plní internet všemožnými pochybnými klony The Pirate Bay a dalších známých webů a ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/valka-v-piratskem-undergroundu-konci-warezova-skupina-eztv/sc-4-a-178332/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><date><![CDATA[Tue, 19 May 2015 10:20:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[178332-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[ LG ukázalo 55palcový OLED panel s tloušťkou pod jeden milimetr ]]></title><description><![CDATA[ Od prvních obřích a těžkých televizí jsme urazili už poměrně velkou cestu a LG ukázalo , že je stále co zlepšovat. Displeje OLED jsou známé tenkým profilem i perfektní černou díky absenci podsvícení. LG ale prezentovalo koncept nového 55palcového panelu, který má opravdu výjimečné vlastnosti, se ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/lg-ukazalo-55palcovy-oled-panel-s-tloustkou-pod-jeden-milimetr/sc-4-a-178361/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><date><![CDATA[Wed, 20 May 2015 15:17:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[178361-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Prohlížeč od Seznamu se dočkal nové verze ]]></title><description><![CDATA[ Seznam kosmeticky vylepšil svůj vlastní webový prohlížeč . Verze 1.2.0 má nově integrovaný slovník, který rozpozná sedm cizích jazyků, takže stačí označit cizí slovo a otevřít kontextovou nabídku. Integrovaný slovník Druhou novinkou je podoba prázdné karty, které na pozadí nově dominuje aktuální ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/prohlizec-od-seznamu-se-dockal-nove-verze/sc-4-a-178343/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><date><![CDATA[Tue, 19 May 2015 15:57:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[178343-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Rusko chce vyvíjet vlastní mobilní operační systém a vytlačit Android a iOS ]]></title><description><![CDATA[ Před pár dny jsme tu měli zprávu o ruském procesoru Elbrus-4C, který běží i v rámci desktopového počítače na upraveném Linuxu. Nyní se objevují další část skládanky. Rusko se totiž chce osamostatnit a zbavit se amerických technologií a dle informací webu Russia Insider je tak v plánu i vývoj ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/rusko-chce-vyvijet-vlastni-mobilni-operacni-system-a-vytlacit-android-a-ios/sc-4-a-178363/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><date><![CDATA[Wed, 20 May 2015 16:02:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[178363-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Živě 2000: nucené štěpení Microsoftu a otevřený Apple ]]></title><description><![CDATA[V dubnu 2000 přišly na trh dva systémy s otevřeným kódem, z nichž jeden měl na svědomí Apple. Microsoftu hrozilo násilné rozdělení na dvě společnosti a VIA byla na vrcholu.]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/clanky/zive-2000-nucene-stepeni-microsoftu-a-otevreny-apple/sc-3-a-178328/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><date><![CDATA[Tue, 19 May 2015 22:00:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[178328-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Webová Picasa brzy dostane nástupce, už bude mimo Google+ ]]></title><description><![CDATA[ Google připravuje novou službu pro ukládání a sdílení fotografií na internetu a zdroje Bloombergu nyní informují, že bude již brzy spuštěna. Vzhledem k blížící se vývojářské konferenci Google I/O , který se bude konat koncem měsíce, očekáváme, že bude nová fotoslužba představena právě tam. ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/webova-picasa-brzy-dostane-nastupce-uz-bude-mimo-google/sc-4-a-178357/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><date><![CDATA[Wed, 20 May 2015 13:14:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[178357-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Rusko se zlobí na Facebook, Google a Twitter. Hrozí pokutou i blokací ]]></title><description><![CDATA[ Google, Facebook a Twitter vzdorují ruské internetové legislativě z loňského roku a odmítají úřadům předat údaje o svých uživatelích. Ruští blogeři, kteří dosáhnou vyšší návštěvnosti (3 000 denně), se musejí od roku 2014 povinně registrovat a předat úřadům svoji skutečnou identitu. Služby samotné ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/rusko-se-zlobi-na-facebook-google-a-twitter-hrozi-pokutou-i-blokaci/sc-4-a-178375/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><date><![CDATA[Thu, 21 May 2015 13:09:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[178375-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Senzory zjistí, zda je řidič ospalý a varují okolí ]]></title><description><![CDATA[ Connect.cz z Tokia: Skupina japonských inženýrů vyvinula technologii, díky níž je možné přenášet informace zakódované ve videu. Čtveřice výzkumníků společnosti Fujitsu systém nazvala nezáživným jménem „video-based data transfer technology“. S podobnými funkcemi už se nějako dobu experimentuje, ...]]></description><link><![CDATA[http://connect.zive.cz/bleskovky/senzory-zjisti-zda-je-ridic-ospaly-a-varuji-okoli/sc-321-a-178377/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><date><![CDATA[Thu, 21 May 2015 14:38:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[178377-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Testovací Office je nově k dispozici i pro telefony s Androidem ]]></title><description><![CDATA[ Testovací verze mobilního Microsoft Office je nově k dispozici i pro mobilní telefony s Androidem . Mobilní Word, Excel a PowerPoint byly doposud k dispozici pouze pro tablety s Androidem, jablečné kapesní počítače a Windows 10. Word pro mobil s Androidem zvládne v podstatě všechny základní funkce ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/testovaci-office-je-nove-k-dispozici-i-pro-telefony-s-androidem/sc-4-a-178353/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><date><![CDATA[Wed, 20 May 2015 09:28:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[178353-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Používejte Průzkumník jako profík ]]></title><description><![CDATA[Průzkumník z Windows je odjakživa otloukánek, vestavěný správce souborů ale postupně dospívá a umí hromadu skrytých funkcí. Ukážeme vám jednotlivé speciality v galerii.]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/clanky/pouzivejte-pruzkumnik-jako-profik/sc-3-a-178362/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><date><![CDATA[Wed, 20 May 2015 22:00:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[178362-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Apple uvádí 15" Macbook Pro s novým Radeonem i levnější iMac Retina ]]></title><description><![CDATA[ Apple právě uvedl dvě novinky ve své nabídce zařízení – aktualizovaný MacBook Pro v 15palcové verzi a také novou konfiguraci iMacu s Retinou za nižší cenu. [ArticleBox Podívejte se na vnitřnosti nového MacBooku Pro v detailech : 177514] Podobně jako u aktualizované třináctipalcové verze MacBooku ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/apple-uvadi-15-macbook-pro-s-novym-radeonem-i-levnejsi-imac-retina/sc-4-a-178334/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><date><![CDATA[Tue, 19 May 2015 13:33:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[178334-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Mňam, mňam Bobík je nejsledovanější video na YouTube v Česku ]]></title><description><![CDATA[ Písnička z reklamy na smetanový krém Bobík je nejsledovanější video mezi českými uživateli YouTube. Přes 28 milionů zhlédnutí mají na svědomí především děti, které u videa s oblibou tancují po vzoru animovaných postaviček. Toto se markeťákům z Bohušovické mlékárny povedlo, nestačí na ně ani Viral ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/mnam-mnam-bobik-je-nejsledovanejsi-video-na-youtube-v-cesku/sc-4-a-178360/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><date><![CDATA[Wed, 20 May 2015 15:02:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[178360-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Pasivně chlazené základní desky s integrovaným 14nm Atomem od Asusu ]]></title><description><![CDATA[ Minulý měsíc jsme vás informovali o nových základních deskách od MSI, které obsahují pasivně chlazené Atomy (Celeron) řady Braswell (14 nm). Tentokrát se s vlastním řešením pochlubil i Asus. [ArticleBox Miniaturní základní desky od MSI s novými 14nm Atomy : 177850] Asus N3050M-E a N3150M-E jsou ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/pasivne-chlazene-zakladni-desky-s-integrovanym-14nm-atomem-od-asusu/sc-4-a-178344/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><date><![CDATA[Tue, 19 May 2015 15:58:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[178344-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Nejnovější záběry stavby kruhového sídla Applu z dronu a ve 4K ]]></title><description><![CDATA[ Stavba nového kruhového sídla Applu (Campus 2) stále pokračuje a k dispozici jsou zase o něco novější a tentokrát i velmi kvalitní záběry přímo z místa. [ArticleBox Podívejte se, jak bude vypadat nové sídlo Applu : 164120] Záběry pořídili tvůrci z kanálu MythZ a jak jinak než pomocí dronu. Oproti ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/nejnovejsi-zabery-stavby-kruhoveho-sidla-applu-z-dronu-a-ve-4k/sc-4-a-178345/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><date><![CDATA[Tue, 19 May 2015 16:28:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[178345-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Další generace Apple TV půjde ovládat i pomocí chytrých hodinek Watch ]]></title><description><![CDATA[ Jak už jsme vás informovali, Apple chystá novou generaci Apple TV, která by po dlouhé době měla přinést větší počet změn jak v oblasti hardwaru, tak i softwaru. [ArticleBox Nová verze Apple TV prý bude mít na ovladači i touchpad : 178177] Kromě již dříve zmíněných novinek ale přinesl web 9to5mac ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/dalsi-generace-apple-tv-pujde-ovladat-i-pomoci-chytrych-hodinek-watch/sc-4-a-178378/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><date><![CDATA[Thu, 21 May 2015 14:51:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[178378-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Neoficiální kalendář uvedení nových procesorů Intel „Skylake“ ]]></title><description><![CDATA[ Nový generace 14nm procesorů Skylake od Intelu přichází velmi brzy po Broadwellu, respektive částečně se budou i překrývat. Na stránkách Benchlife.info se objevil neoficiální přehled toho, jaké konkrétní modely se objeví na trh a v jakém období. [ArticleBox Intel Skylake a čipset pro rok 2015 s ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/neoficialni-kalendar-uvedeni-novych-procesoru-intel-skylake/sc-4-a-178380/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><date><![CDATA[Thu, 21 May 2015 16:08:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[178380-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Apple zrušil vývoj vlastní televize už před rokem ]]></title><description><![CDATA[ Dlouho se spekulovalo o tom, že Apple chystá vlastní televizi a vrhne se tak do velkého a ověřeného segmentu s vlastním produktem. Nakonec jsme se ale dočkali pouze zlevnění miniaturní krabičky Apple TV a plánu, že Apple nabídne vlastní uživatelský zážitek a obsah od známých poskytovatelů. ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/apple-zrusil-vyvoj-vlastni-televize-uz-pred-rokem/sc-4-a-178336/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><date><![CDATA[Tue, 19 May 2015 14:34:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[178336-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Robots for Photos automaticky rozešle fotografii na sociální sítě ]]></title><description><![CDATA[ Na webu najdete hromadu nástrojů, které umí publikovat vaše stavové zprávičky na více sociálních sítí naráz. Nová služba Robots for Photos od Tomáše Hellebranda chce to samé dělat s fotografiemi. Na webu připojíte svůj Facebook, Twitter, Flickr nebo třeba 500px, nahrajete fotografii s textovým ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/robots-for-photos-automaticky-rozesle-fotografii-na-socialni-site/sc-4-a-178376/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><date><![CDATA[Thu, 21 May 2015 14:41:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[178376-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Zotac Zbox R: řada minipočítačů, která zvládne i dva disky ]]></title><description><![CDATA[Nová řada počítačů Zbox R od Zotacu není jako běžné druhy minipočítačů. Díky konstrukci pojme dva 2,5palcové disky a má i dva gigabitové porty ethernet.]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/clanky/zotac-zbox-r-rada-minipocitacu-ktera-zvladne-i-dva-disky/sc-3-a-178367/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><date><![CDATA[Thu, 21 May 2015 09:45:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[178367-zive.cz]]></guid></item></source><source url="http%3A%2F%2Fpctuning.tyden.cz%2Findex.php%3Foption%3Dcom_ninjarsssyndicator%26feed_id%3D3%26format%3Draw"><title><![CDATA[ PCTuning.cz RSS ]]></title><link><![CDATA[]]></link><description><![CDATA[PCTuning.cz RSS]]></description><language><![CDATA[]]></language><copyright><![CDATA[]]></copyright><pubDate><![CDATA[]]></pubDate><item><title><![CDATA[ Článek: Hal3000 Titan X: monstrum může být i malé ]]></title><description><![CDATA[Před několika měsíci jsme si představili výkonnou sestavu udělanou na míru. Dnes tu ovšem máme sestavu z dostupných komponent, kterou si můžete zakoupit tak, jak ji vidíte, v provedení HAL3000. Uvnitř najdete nejvýkonnější jednočipovou kartu na světe GeForce GTX Titan-X a procesor Intel core i7-4790K chlazený vodou.]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/hardware/pc-sestavy/34903-hal3000-titan-x-monstrum-muze-byt-i-male]]></link><date><![CDATA[Tue, 19 May 2015 03:00:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/hardware/pc-sestavy/34903-hal3000-titan-x-monstrum-muze-byt-i-male]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Článek: Zalman Z1 – levná skříň pro každého  ]]></title><description><![CDATA[Není to tak dávno, kdy patřila společnost Zalman v oblasti počítačových chladičů a všem kolem chlazení k lídrům. Byla to také jedna z prvních firem, která začala nabízet pasivně chlazené počítačové skříně. A dnes je poměrně zajímavým producentem počítačových case všeho druhu, které si najdou své zastánce hned v několika]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/hardware/skrine-zdroje-chladice/34927-zalman-z1-levna-skrin-pro-kazdeho]]></link><date><![CDATA[Wed, 20 May 2015 03:00:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/hardware/skrine-zdroje-chladice/34927-zalman-z1-levna-skrin-pro-kazdeho]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Novinka: Česká republika patří mezi TOP 10 zemí s nejrychlejším internetem! Další země v žebříčku najdete zde! ]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/jirikova/rychlost-pripojeni-k-internetu-ikona.jpg" width="56" height="56" alt="" />Zatímco v 90. letech minulého století bylo v ČR připojení k internetu dost nadstandardní, dnes už ho považujeme spíše za nutnost. Nějaký způsob jak se k internetu připojit najdeme prakticky po celé naší zemi. Aktuálně nás tak trápí spíše rychlost samotného připojení. A ani ta]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34939-ceska-republika-patri-mezi-top-10-zemi-s-nejrychlejsim-internetem-dalsi-zeme-v-zebricku-najdete-zde]]></link><date><![CDATA[Wed, 20 May 2015 11:39:33 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34939-ceska-republika-patri-mezi-top-10-zemi-s-nejrychlejsim-internetem-dalsi-zeme-v-zebricku-najdete-zde]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Novinka: Stáhněte si ve slevě aplikaci RAM Manager Pro [ROOT] ]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/koci/kveten/unnamed1-200x200.png" width="56" height="56" alt="" />Jak už napovídá název, aplikace umožňuje kompletní správu operační paměti smartphonu. Dokáže zrychlit běh systému a multitasking, ale nechybí ji ani implementovaný cache cleaner nebo speciální režim pro hraní náročných her. RAM Manager Pro je nyní ve slevě za 25 Kč z původních 115 Kč,]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34921-stahnete-si-ve-sleve-aplikaci-ram-manager-pro-root]]></link><date><![CDATA[Tue, 19 May 2015 12:57:10 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34921-stahnete-si-ve-sleve-aplikaci-ram-manager-pro-root]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Novinka: Reflexní a sportovní špuntová sluchátka Urban Revolt jdou do prodeje ]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/koci/kveten/ikona(1).png" width="56" height="56" alt="" />Značka Urban Revolt, zaměřující se na stylové a trendy příslušenství, představuje dvojici špuntových sluchátek pro sport a volný čas.</p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34917-reflexni-a-sportovni-spuntova-sluchatka-urban-revolt-jdou-do-prodeje]]></link><date><![CDATA[Tue, 19 May 2015 12:14:09 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34917-reflexni-a-sportovni-spuntova-sluchatka-urban-revolt-jdou-do-prodeje]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Novinka: EK si pro své zákazníky připravilo nový blok vodního chlazení Supremacy EVO X99 pro procesory Haswell-E ]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/ondrej_stepanek/NOVA_LOGA/EKWB.png" alt="EK" />Slovinský výrobce prvků vodního chlazení, firma EK Water Blocks vyvinula nový blok vodního chlazení EK-Supremacy EVO X99, který je speciálně navržený pro patici procesorů LGA 2011v3.&nbsp;</p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34967-ek-si-pro-sve-zakazniky-pripravilo-novy-blok-vodniho-chlazeni-supremacy-evo-x99-pro-procesory-haswell-e]]></link><date><![CDATA[Thu, 21 May 2015 17:14:25 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34967-ek-si-pro-sve-zakazniky-pripravilo-novy-blok-vodniho-chlazeni-supremacy-evo-x99-pro-procesory-haswell-e]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Novinka: Oculus odhalil minimální hardwarové požadavky pro chod VR headsetu Oculus Rift ]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/ondrej_stepanek/NOVA_LOGA/Oculus.png" alt="Oculus" />Před nedávnem jsme Vás <a href="http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34731-finalni-verze-oculus-rift-spatri-svetlo-sveta-zacatkem-pristiho-roku">informovali </a>o tom, že příchod finální verze headsetu pro virtuální realitu Oculus Rift je naplánován až na začátek příštího roku. Zásadní otázkou, kterou doposud vývojáři nezodpověděli, bylo, na jaké sestavě vůbec budeme schopni Oculus Rift provozovat. Nyní však už známe také HW]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34911-oculus-odhalil-minimalni-hardwarove-pozadavky-pro-chod-vr-headsetu-oculus-rift]]></link><date><![CDATA[Tue, 19 May 2015 09:43:29 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34911-oculus-odhalil-minimalni-hardwarove-pozadavky-pro-chod-vr-headsetu-oculus-rift]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Novinka: Prodeje Samsungu Galaxy S6(edge) jsou za očekáváním. Nestačí ani na loňský model Galaxy S5 ]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/koci/duben/samsung_logo.jpg" width="56" height="56" alt="" />Samsung zatím nic oficiálně neoznámil, ale jihokorejská agentura Yonhap News <a href="http://english.yonhapnews.co.kr/business/2015/05/19/29/0503000000AEN20150519003300320F.html">informuje</a>, že se telefony Galaxy S6 a S6 edge prodávají pomaleji než loňský model S5 a dokonce i než předloňský předchůdce Galaxy S4.</p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34947-prodeje-samsungu-galaxy-s6-edge-jsou-za-ocekavanim-nestaci-ani-na-lonsky-model-galaxy-s5]]></link><date><![CDATA[Wed, 20 May 2015 13:59:01 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34947-prodeje-samsungu-galaxy-s6-edge-jsou-za-ocekavanim-nestaci-ani-na-lonsky-model-galaxy-s5]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Novinka: Transcend představuje nové USB 3.0 flash disky s kapacitou až 256 GB ]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/koci/kveten/klicenka0109.png" width="56" height="56" alt="" />Firma Transcend rozšířila nabídku z řad flash disků s USB 3.0 o kapacitu 128 GB a 256 GB. V novém kapacitním provedení jsou k dispozici klasické modely JetFlash 700/730, rychlá JetFlash 780, JetFlash 790K/790W se zajímavým designem bez zátky a odolný JetFlash 810 s pryžovým]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34957-transcend-predstavuje-nove-usb-3-0-flash-disky-s-kapacitou-az-256-gb]]></link><date><![CDATA[Thu, 21 May 2015 09:16:54 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34957-transcend-predstavuje-nove-usb-3-0-flash-disky-s-kapacitou-az-256-gb]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Novinka: Hlasový příkaz Ok, Google už podporuje i češtinu ]]></title><description><![CDATA[<p><img height="56" width="56" alt="" src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/ondrej.kostal/google_voice_search.png" />Vytáčení hlasem existovalo už za dob tlačítkových telefonů. S příchodem Siri, Google Now a Voice Search však je možné přirozeným hlasem vyhledávat, ovládat nebo si povídat s telefonem o všem možném.</p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34907-hlasovy-prikaz-ok-google-uz-podporuje-i-cestinu]]></link><date><![CDATA[Tue, 19 May 2015 08:41:39 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34907-hlasovy-prikaz-ok-google-uz-podporuje-i-cestinu]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Novinka: V Česku se začíná prodávat zajímavá střední třída Huawei P8 Lite ]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/koci/kveten/P8-Lite-6-200x200.png" width="56" height="56" alt="" />Na tuzemském trhu se začíná prodávat odlehčená verze nového špičkového smartphonu Huawei P8. Za přiměřenou cenu zákazník dostane slušnou výbavu a navrch luxusní zpracování.</p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34897-v-cesku-se-zacina-prodavat-zajimava-stredni-trida-huawei-p8-lite]]></link><date><![CDATA[Mon, 18 May 2015 18:52:41 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34897-v-cesku-se-zacina-prodavat-zajimava-stredni-trida-huawei-p8-lite]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Novinka: Zotac odhalil novou sérii mini PC ZBOX R s procesory Broadwell a podporou zapojení disků do RAID ]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/ondrej_stepanek/NOVA_LOGA/Zotac.png" alt="Zotac" />Společnost Zotac je bezpochyby jedním z nejvýznamnějších výrobců miniaturních počítačů na světě, nebo má alespoň ve své nabídce širokou škálu modelů. Přesto se nyní rozhodla svoji řadu ZBOX rozšířit o další řadu označenou písmenem &quot;R&quot;, jejíž zajímavostí je využití procesorů Intel Core z rodiny &quot;Broadwell&quot; a &quot;Haswell&quot;]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34961-zotac-odhalil-novou-serii-mini-pc-zbox-r-s-procesory-broadwell-a-podporou-zapojeni-disku-do-raid]]></link><date><![CDATA[Thu, 21 May 2015 10:05:48 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34961-zotac-odhalil-novou-serii-mini-pc-zbox-r-s-procesory-broadwell-a-podporou-zapojeni-disku-do-raid]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Článek: Úvod do zdrojů: vybíráme napájecí zdroj pro PC ]]></title><description><![CDATA[Pořád se to opakuje. Super čtyřjádro, nadupanou grafiku, hodně moc paměti, SSD, k tomu nějakou desku, levnou skříň a za zbytek nějaký zdroj... Tak takto opravdu ne. Výběru zdroje a skříně je třeba věnovat velkou pozornost, mohou přežít i několik sestav. Až po nich následují další komponenty. A my se]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/hardware/skrine-zdroje-chladice/34953-uvod-do-zdroju-vybirame-napajeci-zdroj-pro-pc]]></link><date><![CDATA[Thu, 21 May 2015 03:00:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/hardware/skrine-zdroje-chladice/34953-uvod-do-zdroju-vybirame-napajeci-zdroj-pro-pc]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Novinka: Miniaturní počítač Raspberry Pi Model B+ zlevnil na 25 dolarů ]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/koci/kveten/raspberrx.jpg" width="56" height="56" alt="" />Prťavý&nbsp;počítač od společnosti Raspberry Pi výrazně zlevnil. Model B+ si uživatelé nyní mohou koupit jen za 25 dolarů, což je v přepočtu přibližně 600 korun. Doposud stál 35 dolarů. Na slevu <a href="https://www.raspberrypi.org/price-cut-raspberry-pi-model-b-now-only-25/">upozornil</a> server Raspberrypi.org.</p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34899-miniaturni-pocitac-raspberry-pi-model-b-zlevnil-na-25-dolaru]]></link><date><![CDATA[Mon, 18 May 2015 18:57:03 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34899-miniaturni-pocitac-raspberry-pi-model-b-zlevnil-na-25-dolaru]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Novinka: Zpátky do starých časů? Nový díl série Need for Speed je na obzoru! ]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/Toast/AA_5_2015/NFS/xlogo.jpg" width="56" height="56" alt="" />Jako jedni z prvních vám přinášíme informace o nadcházejicím dílu Need for Speed. Okolnosti poukazují na to, že by se mohlo jednat o podtitul Underground 3.</p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34925-zpatky-do-starych-casu-novy-dil-serie-need-for-speed-je-na-obzoru]]></link><date><![CDATA[Tue, 19 May 2015 20:38:46 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34925-zpatky-do-starych-casu-novy-dil-serie-need-for-speed-je-na-obzoru]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Novinka: Vlajkový model chystané řady grafik AMD Radeon R300 dostane originální název vybočující z běžného značení  ]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/ondrej_stepanek/201505/amd_Readeon_r300_preznaceni/amd_radeon_r300_preznaceni.png" alt="" />Včera jsme Vám přinesli kompletní souhrn faktů o nadcházející řadě grafických karet AMD Radeon R 300 získaných webem VideoCardz. V tomto souhrnu nebyly jasně pojmenovány budoucí vlajkové lodi této řady založené na zcela novém GPU &quot;Fiji&quot;, což má svůj důvod.</p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34933-vlajkovy-model-chystane-rady-grafik-amd-radeon-r300-dostane-originalni-nazev-vybocujici-z-bezneho-znaceni]]></link><date><![CDATA[Wed, 20 May 2015 08:56:09 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34933-vlajkovy-model-chystane-rady-grafik-amd-radeon-r300-dostane-originalni-nazev-vybocujici-z-bezneho-znaceni]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Novinka: Společnost Streacom odhalila svoji novou desktopovou ATX PC skříň F12C  ]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/ondrej_stepanek/201505/Streacom_F12C_1/streacom_f12c.png" width="56" height="56" alt="" />Firma Streacom, která je známá hlavně tvorbou kompaktních deskotpových počítačových skříní, do své nabídky nyní zařadila stradiční desktopovou skříň, který je však schopna pojmout základní desky až do formátu ATX.</p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34955-spolecnost-streacom-odhalila-svoji-novou-desktopovou-atx-pc-skrin-f12c]]></link><date><![CDATA[Thu, 21 May 2015 08:54:31 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34955-spolecnost-streacom-odhalila-svoji-novou-desktopovou-atx-pc-skrin-f12c]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Novinka: Tesoro zve na Computex a slibuje představení nových produktů ]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/koci/kveten/ikonka21.png" width="56" height="56" alt="" />Společnost Tesoro, zaměřující se na herní příslušenství v moderním designu, představí na veletrhu&nbsp;Computex&nbsp;novou řadu produktů. Ve dnech 2-5. června bude v Taipei k vidění kompletní portfolio značky i nové periferie včetně mechanických klávesnic.</p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34945-tesoro-zve-na-computex-a-slibuje-predstaveni-novych-produktu]]></link><date><![CDATA[Wed, 20 May 2015 11:57:30 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34945-tesoro-zve-na-computex-a-slibuje-predstaveni-novych-produktu]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Novinka:  nVidia rozdává vlastníkům grafiky GeForce GTX Titan X třetí díl série Zaklínač zdarma ]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/ondrej_stepanek/201503/NVIDIA_Witcher3_zdarma/geforce_witcher.png" alt="" />Pokud patříte mezi hrstku vlastníků vlajkové lodi společnosti nVidia grafické karty GeForce GTX Titan X a už jste si stačili zakoupit třetí díl populárního RPG Zaklínač, budete si nyní patrně klepat na čelo. NVidia se totiž rozhodla titul Zaklínač 3: Divoký hon rozdávat majitelům těchto karet zdarma.</p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34931-nvidia-rozdava-vlastnikum-grafiky-geforce-gtx-titan-x-treti-dil-serie-zaklinac-zdarma]]></link><date><![CDATA[Wed, 20 May 2015 08:55:40 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34931-nvidia-rozdava-vlastnikum-grafiky-geforce-gtx-titan-x-treti-dil-serie-zaklinac-zdarma]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Novinka: Noctua chystá vydání dvou nových asymetrických procesorových chladičů se 140mm ventilátory ]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/ondrej_stepanek/NOVA_LOGA/Noctua.png" alt="" />Společnost Noctua rozšiřuje svoji nabídku procesorových chladičů o dva nové modely, které jsou zajímavé zejména svým asymetrickým tvarem s vysoko postavenými pasivy.&nbsp;</p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1]]></link><date><![CDATA[Mon, 18 May 2015 19:41:54 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34901-noctua-chysta-vydani-dvou-novych-asymetrickych-procesorovych-chladicu-se-140mm-ventilatory]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Novinka: VR headset FOVE, který shání finance na Kickstarteru, bude vybaven funkcí sledování pohybu očí ]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/ondrej_stepanek/201505/FOVE/FOVE.png" alt="" />VR headset Oculus Rift, který spatří světlo světa začátkem příštího roku, bezpochyby odstartoval revoluci v oblasti virtuální reality a strhnul řadu výrobců k výrobě vlastních zařízení podobného ražení. Nyní se na Kickstarteru objevil nový projekt netradičního VR headsetu nazvaný FOVE, který bude zajímavý zejména tím, že bude]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34951-vr-headset-fove-ktery-shani-finance-na-kickstarteru-bude-vybaven-funkci-sledovani-pohybu-oci]]></link><date><![CDATA[Wed, 20 May 2015 20:19:36 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34951-vr-headset-fove-ktery-shani-finance-na-kickstarteru-bude-vybaven-funkci-sledovani-pohybu-oci]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Novinka: V Česku se začala prodávat kapesní mobilní nabíječka Varta Phone Power 800  ]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/koci/kveten/varta_logo.png" width="56" height="56" alt="" />Pokud vám zbývá už jen pár procent baterie a potřebujete ještě vyřídit několik hovorů, malá nabíječka Varta Phone Power 800 tento problém vyřeší.</p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34949-v-cesku-se-zacala-prodavat-kapesni-mobilni-nabijecka-varta-phone-power-800]]></link><date><![CDATA[Wed, 20 May 2015 15:18:40 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34949-v-cesku-se-zacala-prodavat-kapesni-mobilni-nabijecka-varta-phone-power-800]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Novinka: Konec spekulacím. Na Windows 10 budete moci přejít jen první rok od uvedení a dostanete vlastní klíč ]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/ondrej_stepanek/NOVA_LOGA/microsoft.png" alt="" />Před nedávnem jsme Vám <a href="http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34831-microsoft-odhalil-jake-verze-windows-10-bude-nabizet">přinesli kompletní souhrn</a> verzí operačních systémů Windows 7, 8 a 8.1, z nichž bude možné přejít na nadcházející &quot;desítky&quot;. Vznikly však dotazy na to, jak bude Windows 10 licencovaný a jak bude vyřešena situace, kdy budeme chtít systém v budoucnu přeinstalovat. Nyní]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34929-konec-spekulacim-na-windows-10-budete-moci-prejit-jen-prvni-rok-od-uvedeni-a-dostanete-vlastni-klic]]></link><date><![CDATA[Wed, 20 May 2015 08:53:59 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34929-konec-spekulacim-na-windows-10-budete-moci-prejit-jen-prvni-rok-od-uvedeni-a-dostanete-vlastni-klic]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Novinka: LG G2 dostává v Česku a na Slovensku Android 5.0.2 Lollipop ]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/koci/kveten/lol.png" width="56" height="56" alt="" />No konečně! Nový Android 5.0.2 Lollipop pro mobilní telefon LG G2 konečně zavítal i na území České republiky a Slovenska.</p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34959-lg-g2-dostava-v-cesku-a-na-slovensku-android-5-0-2-lollipop]]></link><date><![CDATA[Thu, 21 May 2015 09:27:16 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34959-lg-g2-dostava-v-cesku-a-na-slovensku-android-5-0-2-lollipop]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Novinka: Od představení prvního masově vyráběného notebooku Toshiba T1100 uplynulo již 30 let  ]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/koci/kveten/pcpcpc.jpg" width="56" height="56" alt="" />V dubnu roku 1985 uvedla společnost Toshiba na trh první masově prodávaný notebook na světě, model T1100, který ukázal cestu přenosným počítačům &ndash; zařízením, která dnes najdeme prakticky v každé domácnosti.</p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34941-od-predstaveni-prvniho-masove-vyrabeneho-notebooku-toshiba-t1100-uplynulo-jiz-30-let]]></link><date><![CDATA[Wed, 20 May 2015 11:40:33 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34941-od-predstaveni-prvniho-masove-vyrabeneho-notebooku-toshiba-t1100-uplynulo-jiz-30-let]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Novinka: Nevšední smartphone Lenovo Vibe Shot zaměřený na focení dorazí na trh už tento měsíc ]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/ondrej_stepanek/NOVA_LOGA/Lenovo.png" alt="Lenovo" />Společnost Lenovo představila svůj nový smartphone Vibe Shot, který nadchne zejména milovníky fotografování, již v březnu v rámci veletrhu MWC 2015. Nyní by však měl konečně zamířit také na pulty obchodů.</p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34923-nevsedni-smartphone-lenovo-vibe-shot-zamereny-na-foceni-dorazi-na-trh-uz-tento-mesic]]></link><date><![CDATA[Tue, 19 May 2015 19:45:38 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34923-nevsedni-smartphone-lenovo-vibe-shot-zamereny-na-foceni-dorazi-na-trh-uz-tento-mesic]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Novinka: Asus odhalil své první dvě základní desky založené na SoC Intel Celeron z rodiny  ]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/ondrej_stepanek/NOVA_LOGA/Asus.png" alt="ASUS" />Společnost Asus jako jedna z prvních představila svoji základní desku, která je založená na zcela novém SoC Intel Celeron N3150 z rodiny procesorů &quot;Braswell&quot; a nese označení N3150M-E.&nbsp;</p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34909-asus-odhalil-sve-prvni-dve-zakladni-desky-zalozene-na-soc-intel-celeron-z-rodiny-braswell]]></link><date><![CDATA[Tue, 19 May 2015 08:41:42 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34909-asus-odhalil-sve-prvni-dve-zakladni-desky-zalozene-na-soc-intel-celeron-z-rodiny-braswell]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Novinka: Podívejte se na působivý trailer k příležitosti uvedení Zaklínače 3! ]]></title><description><![CDATA[<p class="MsoNormal"><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/jirikova/the-witcher-3-ikonka.jpg" width="56" height="56" alt="" />Společnost CD Projekt Red uveřejnila působivý trailer při příležitosti uvedení hry Zaklínač 3: Divoký hon.&nbsp;<o:p></o:p></p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34913-podivejte-se-na-pusobivy-trailer-k-prilezitosti-uvedeni-zaklinace-3]]></link><date><![CDATA[Tue, 19 May 2015 10:25:01 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34913-podivejte-se-na-pusobivy-trailer-k-prilezitosti-uvedeni-zaklinace-3]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Novinka: Heroes of the Storm se dostala do otevřené bety, zahrát si ji můžete zdarma i vy! ]]></title><description><![CDATA[<p class="MsoNormal"><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/jirikova/blizzard-ikona.jpg" width="56" height="56" alt="" />Společnost Blizzard vydala nový trailer ke hře Heroes of the Storm. Tento trailer upozorňuje na skutečnost, že hra se dostala do otevřené bety a zahrát si ji můžete i vy!<o:p></o:p></p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34943-heroes-of-the-storm-se-dostala-do-otevrene-bety-zahrat-si-ji-muzete-zdarma-i-vy]]></link><date><![CDATA[Wed, 20 May 2015 11:48:13 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34943-heroes-of-the-storm-se-dostala-do-otevrene-bety-zahrat-si-ji-muzete-zdarma-i-vy]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Novinka: První trailer filmu Steve Jobs je venku! ]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/koci/kveten/fassbender.jpg" width="56" height="56" alt="" />Studio Universal Pictures vydalo první trailer k chystanému filmu Steve Jobs s Michaelem Fassbenderem v hlavní roli. Minutový klip dává nahlédnout na hlavní postavy filmu, ale více toho neprozrazuje.</p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34919-prvni-trailer-filmu-steve-jobs-je-venku]]></link><date><![CDATA[Tue, 19 May 2015 12:15:57 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34919-prvni-trailer-filmu-steve-jobs-je-venku]]></guid></item></source><source url="http%3A%2F%2Fservis.idnes.cz%2Frss.aspx%3Fc%3Dhobby"><title><![CDATA[  ]]></title><link><![CDATA[]]></link><description><![CDATA[]]></description><language><![CDATA[]]></language><copyright><![CDATA[]]></copyright><pubDate><![CDATA[]]></pubDate><item><title><![CDATA[ Podrobný manuál, podle kterého vysazovat letničky, aby rozsvítily zahradu ]]></title><description><![CDATA[Ať budete chtít své zahradě propůjčit jakoukoli podobu, vždy toho dosáhnete pomocí letniček. Díky množství tvarů, barev a velikostí skýtají totiž neomezené možnosti použití.]]></description><link><![CDATA[http://hobby.idnes.cz/jak-vysazovat-letnicky-0vt-/hobby-zahrada.aspx?c=A150517_080702_hobby-zahrada_bma#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Sun, 17 May 2015 22:00:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150517_080702_hobby-zahrada_bma]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Vznikly první fotky tygříků, v olomoucké zoo se narodili po 32 letech ]]></title><description><![CDATA[V olomoucké zoo rozlouskli příjemnou záhadu ohledně nově narozených tygřích koťat. Na svět přišla minulý týden, ošetřovatelé je ale pořádně ani nezahlédli. Matka je střežila. Vzdálila se teprve ve čtvrtek odpoledne. Vznikly tak první unikátní snímky.]]></description><link><![CDATA[http://olomouc.idnes.cz/unikatni-snimky-sedmidennich-mladat-tygra-ussurijskeho-v-olomoucke-zoo-na-svatem-kopecku-gw9-/olomouc-zpravy.aspx?c=A150515_094715_olomouc-zpravy_mip#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Fri, 15 May 2015 08:10:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150515_094715_olomouc-zpravy_mip]]></guid></item><item><title><![CDATA[ VIDEO: Stovky nádherných tropických motýlů jsou k vidění v Karlových Varech ]]></title><description><![CDATA[Karlovy Vary mají novou turistickou atrakci. Motýlí dům v prostorách výletního areálu Diana. Podloubí historické restaurace ožívá pestrými barvami létajících krasavců.]]></description><link><![CDATA[http://vary.idnes.cz/v-karlovych-varech-se-otevira-motyli-farma-f2c-/vary-zpravy.aspx?c=A150515_2162378_vary-zpravy_prz#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Fri, 15 May 2015 14:25:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150515_2162378_vary-zpravy_prz]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Bez soužití s houbou orchidej nevyroste, semena má jak zrnka prachu ]]></title><description><![CDATA[Působí hrdě a kvetou jako královny. Ale aby se orchideje rozmnožily semeny, potřebují pomoc od jiných organismů. Právě tyto skryté a přitom fascinující příběhy rostlin poodhalí rostlinní biologové v sobotu 16. května 2015 od 10 do 18 hodin v Botanické zahradě Přírodovědecké fakulty UK.]]></description><link><![CDATA[http://hobby.idnes.cz/orchidej-souziti-s-houbou-symbioza-d6n-/hobby-zahrada.aspx?c=A150514_122754_hobby-zahrada_mce#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Thu, 14 May 2015 23:15:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150514_122754_hobby-zahrada_mce]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Čech vlaštovkou na mistrovství přehodil soupeře o sedm metrů, minul výseč ]]></title><description><![CDATA[Žádné motory, žádná technika. Jen list papíru a schopnosti závodníka rozhodovaly o vítězi světového šampionátu v hodu vlaštovkou. Borec z Bulharska ji poslal do vzdálenosti přes 50 metrů. Arménskému soutěžícímu vydržela papírová vlaštovka ve vzduchu přes 14 sekund. Českému borci Tomáši Beckovi uniklo vítězství o vlásek, protože ač měl bezkonkurenčně nejdelší let, minul o pět centimetrů cílovou výseč.]]></description><link><![CDATA[http://hobby.idnes.cz/red-bull-paper-wings-2015-0b7-/hobby-dilna.aspx?c=A150512_114409_hobby-dilna_bma#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Tue, 12 May 2015 22:00:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150512_114409_hobby-dilna_bma]]></guid></item><item><title><![CDATA[ VIDEO: Vítr foukl jeřába mezi tygry. Podívejte se, jak se bránil ]]></title><description><![CDATA[Dalo by se předpokládat, že když se ocitne bezbranný jeřáb ve výběhu se čtyřmi tygry, jeho osud je zpečetěn. Jeřáb, kterému se tato situace přihodila v zoo ve východočínském Chang-čou, ale prokázal, že ho jeho místo mezi mistry kung-fu není náhodné. Navíc je pro Číňany symbolem štěstí. A to mu také nechybělo. ]]></description><link><![CDATA[http://hobby.idnes.cz/jerab-prezil-mezi-tygry-jako-mistr-kung-fu-fjk-/hobby-mazlicci.aspx?c=A150520_123252_hobby-mazlicci_mce#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Wed, 20 May 2015 22:01:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150520_123252_hobby-mazlicci_mce]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Vlci nejsou krvelačné bestie, jen když mají hlad. Krajině by prospěli ]]></title><description><![CDATA[Když se Václav Chaloupek zavře ve výběhu se svými dvěma vlky, člověka chvíli přece jen mrazí, i když jsou ochočení. Pořád jsou to divoké šelmy, navíc s evidentní potřebou neustále si vrčením dokazovat, který z nich je alfa samec. Naštěstí se den před naší návštěvou pořádně nažrali. ]]></description><link><![CDATA[http://hobby.idnes.cz/vlk-evropsky-v-domacim-chovu-vaclava-chaloupka-fl5-/hobby-mazlicci.aspx?c=A150513_090742_hobby-mazlicci_mce#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Wed, 13 May 2015 22:05:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150513_090742_hobby-mazlicci_mce]]></guid></item><item><title><![CDATA[ VIDEO: Poničený povrch lamina opravíte barevnými vosky ]]></title><description><![CDATA[Pokud poškodíte nábytek z lamina, není třeba propadat panice. Drobnější škrábance snadno a levně opravíte voskem. Stačí jen stará žehlička a ostrý nástroj na finální oříznutí.]]></description><link><![CDATA[http://hobby.idnes.cz/oprava-poskrabaneho-nabytku-dgq-/hobby-dilna.aspx?c=A150513_111812_hobby-dilna_bma#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Wed, 13 May 2015 22:00:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150513_111812_hobby-dilna_bma]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Uhynula orlice, rekordní adoptivní máma. Mládě zahřívala až do své smrti ]]></title><description><![CDATA[Neuvěřitelný věk a naprosto úžasný mateřský pud. Orlice Dina ze Stanice na záchranu živočichů v Bartošovicích na Novojičínsku za 41 let života odchovala na dvě stovky adoptivních mláďat nejrůznějších dravců, čímž v Evropě nejspíše nemá konkurenci. Zemřela v sobotu ráno, když do poslední chvíle zahřívala malého orlíka.]]></description><link><![CDATA[http://ostrava.idnes.cz/zemrela-orlice-dina-rekordni-adoptivni-mama-fzc-/ostrava-zpravy.aspx?c=A150521_122123_ostrava-zpravy_jog#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Thu, 21 May 2015 10:33:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150521_122123_ostrava-zpravy_jog]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Rybář šel na kapry, dostal 180cm vyzu, největší mořskou rybu ]]></title><description><![CDATA[Rybář Petr Kříž si se synem víkend dokonale užili. Vypravili se na kapry, místo toho jim zabrala skoro dvoumetrová vyza velká. Padesátikilová ryba měřila přesně 180 centimetrů.]]></description><link><![CDATA[http://hobby.idnes.cz/vyza-velka-ulovek-0m5-/rybareni.aspx?c=A150518_133016_rybareni_bma#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Mon, 18 May 2015 22:00:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150518_133016_rybareni_bma]]></guid></item><item><title><![CDATA[ VIDEO: Jak si žije „biokráva“, abyste si mohli dát jogurt bez chemie ]]></title><description><![CDATA[Biofarma není žádný hotel pro krávy, je to normální farma, „jen“ s přísnějšími regulemi pro životní podmínky zvířat, krmivo i zacházení. Výroba biojogurtů je na tom s jednoduchostí podobně. Mléko projde pasterizací, přidá se jogurtová kultura a zajistí se potřebná teplota. Toť vše. ]]></description><link><![CDATA[http://hobby.idnes.cz/biofarma-vavrinec-vyroba-biomleka-biosyru-a-biojogurtu-pj2-/hobby-domov.aspx?c=A150512_130338_hobby-domov_mce#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Tue, 12 May 2015 22:15:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150512_130338_hobby-domov_mce]]></guid></item><item><title><![CDATA[ V Troji se narodil pruhovaný tapírek, přímo venku ve výběhu ]]></title><description><![CDATA[Od úterý se v Troji radují z narození zdravého mláděte tapíra jihoamerického, třetího v historii zahrady. „Narození mláděte jsme očekávali už několik týdnů,“ uvedl ředitel Zoo Praha Miroslav Bobek. „Narodilo se v úterý odpoledne a nyní již víme, že je v pořádku, je to sameček a oba rodiče se chovají vzorně.“]]></description><link><![CDATA[http://hobby.idnes.cz/tapir-mlade-zoo-praha-05q-/hobby-mazlicci.aspx?c=A150520_192509_hobby-mazlicci_mce#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Thu, 21 May 2015 11:33:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150520_192509_hobby-mazlicci_mce]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Upečte si slaný koláč s bylinkami. Nejlepší je s medvědím česnekem ]]></title><description><![CDATA[Nejen slaný či sladký koláč, ale i polévka, špenát nebo náplň do palačinek mohou být ideálním prostředkem pro využití sezonních bylinek. Ještě stihnete vyzkoušet recepty našich čtenářek s jarními bylinkami a využít i medvědí česnek. Ten z chladnějších oblastí se pořád ještě dá sehnat v prodejnách zdravé výživy.]]></description><link><![CDATA[http://hobby.idnes.cz/quiche-s-bylinkami-asi-nejlepsi-recept-s-medvedi-cesnekem-pzm-/hobby-domov.aspx?c=A150518_131637_hobby-domov_mce#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Mon, 18 May 2015 22:00:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150518_131637_hobby-domov_mce]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Chytrý ohřívač vody šetří elektřinu. Ohřeje jen tolik vody, kolik je třeba ]]></title><description><![CDATA[Během prvního týdne provozu se podle výrobce ohřívač učí denní režim vaší rodiny. A po týdnu už ohřívá vodu na čas a teploty, které se po něm požadují. Měl by tak ušetřit ročně asi dva tisíce korun pro běžnou domácnost.]]></description><link><![CDATA[http://hobby.idnes.cz/chytry-ohrivac-vody-spotreba-d20-/hobby-domov.aspx?c=A150514_090913_hobby-domov_bma#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Thu, 14 May 2015 22:00:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150514_090913_hobby-domov_bma]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Pohlreich předvede minimalismus v praxi. Tortilla Margherita na grilu ]]></title><description><![CDATA[Pizza Margherita je ta nejednodušší ze všech druhů pizz. A když pizzatěsto nahradíte tortillovou plackou, vznikne vám pochoutka, kterou na grilu pohostíte celou společnost a prakticky bez přípravy.]]></description><link><![CDATA[http://hobby.idnes.cz/tortilla-margherita-na-grilu-pohlreich-d9l-/hobby-domov.aspx?c=A150515_112113_hobby-domov_bma#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Fri, 15 May 2015 22:00:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150515_112113_hobby-domov_bma]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Tři nej tipy pro grilování ryb. Nesmí smrdět rybinou, ale vodou a mořem ]]></title><description><![CDATA[Tři ze čtyř Čechů neodmítnou grilovanou pochoutku. A od karbanátků a krkovičky jsme si už našli cestu i k rybě. Jen si s ní ještě všichni neumíme poradit. Paradoxně se snáz sežene ryba mořská než ta domácí česká, ale pravidla přípravy jsou v zásadě stejná.]]></description><link><![CDATA[http://hobby.idnes.cz/zasady-pro-grilovani-ryb-0x6-/hobby-domov.aspx?c=A150520_100725_hobby-domov_bma#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Wed, 20 May 2015 22:00:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150520_100725_hobby-domov_bma]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Jednoduchý profil ochrání zateplovací systém před degradací zevnitř ]]></title><description><![CDATA[Nový připojovací systém by měl zajistit trvale pružné a vodotěsné spojení parapetního plechu s omítkou. Tím zajistí, že se do omítky nedostává vzdušná vlhkost a izolační systém nedegraduje zevnitř.]]></description><link><![CDATA[http://hobby.idnes.cz/profil-uni-chrani-izolaci-pred-vlhkosti-f0o-/hobby-domov.aspx?c=A150519_121322_hobby-domov_bma#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Tue, 19 May 2015 22:00:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150519_121322_hobby-domov_bma]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Vynález podobný lepidlu slibuje práci s máslem bez mastných rukou ]]></title><description><![CDATA[Na principu lepicí tyčinky postavil americký podnikatel nového kuchyňského pomocníka. Butter Boss, jak jej výstižně pojmenoval, je ovšem hranatý, aby se neskutálel z kuchyňské linky či stolu. O tom, zda je to životaschopný nápad, právě rozhoduje start-up. ]]></description><link><![CDATA[http://hobby.idnes.cz/osefovat-maslo-ma-pomoci-novy-kuchynsky-pomocnik-butter-boss-p6e-/hobby-domov.aspx?c=A150519_092555_hobby-domov_mce#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Tue, 19 May 2015 22:05:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150519_092555_hobby-domov_mce]]></guid></item><item><title><![CDATA[ VIDEO: Blechy vodní na člověka nejdou, nemají čím, říká zoolog ]]></title><description><![CDATA[Taková živá přírodní čistička, to jsou vodní blechy v zahradním jezírku. Ponořit fotoaparát ve vodotěsném obalu pod hladinu zahradního jezírka a natočit hemžení vodních blech napadlo čtenáře iDNES.cz Radima Korába. A stálo to za to. ]]></description><link><![CDATA[http://hobby.idnes.cz/vodni-blechy-cisti-vodu-v-zahradnim-jezirku-cloveku-neublizi-pts-/hobby-zahrada.aspx?c=A150514_002312_hobby-mazlicci_mce#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Sat, 16 May 2015 22:05:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150514_002312_hobby-mazlicci_mce]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Školní třída, která nasbírá nejvíc mobilů, stráví noc v Zoo Praha ]]></title><description><![CDATA[V plném proudu je na podporu ochrany goril v Africe soutěž pro děti Staň se strážcem pralesa. Za necelý měsíc se pak koná již 6. ročník Běhu pro gorily. Výtěžek obou akcí podpoří skutečné strážce pralesa v Kamerunu. A přestože gorilí mláďata z pražské zoo těžko vyběhnou do ulic, z videa natočeného v Pavilonu goril je jasné, že trénují alespoň symbolicky.]]></description><link><![CDATA[http://hobby.idnes.cz/soutez-pro-deti-stan-se-strazcem-pralesa-ff8-/gorily-v-zoo.aspx?c=A150514_182428_gorily-v-zoo_mce#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Mon, 18 May 2015 04:53:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150514_182428_gorily-v-zoo_mce]]></guid></item></source></sources>
