<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><sources><source url="http%3A%2F%2Fidnes.cz.feedsportal.com%2Fc%2F34387%2Ff%2F625944%2Findex.rss"><title><![CDATA[  ]]></title><link><![CDATA[]]></link><description><![CDATA[]]></description><language><![CDATA[]]></language><copyright><![CDATA[]]></copyright><pubDate><![CDATA[]]></pubDate><item><title><![CDATA[ V Karlíně zazpívají tři zpěvačky: Indila, Jana Kirschner a Kristina ]]></title><description><![CDATA[Francouzská zpěvačka Indila vystoupí 24. května v pražském Foru Praha. Společnost jí budou dělat slovenské kolegyně Jana Kirschner a Kristina.]]></description><link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/indila-zazpiva-v-praze-0bk-/hudba.aspx?c=A150515_191634_hudba_ob#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Sun, 17 May 2015 11:55:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150515_191634_hudba_ob]]></guid></item><item><title><![CDATA[ VIDEO: Stovky lidí viděly, jak na Baťově továrně raší kouzelné ovoce ]]></title><description><![CDATA[Fascinující barevnou podívanou se ve čtvrtek večer rozzářila fasáda Baťovy továrny ve Zlíně. Videomappingový festival Maska už podruhé využil k hodinové zábavě největší stálou projekční plochu v zemi. Přispěli i tvůrci vizuálních triků ze Slovenska a Bulharska.]]></description><link><![CDATA[http://zlin.idnes.cz/videomapping-festival-maska-d1h-/zlin-zpravy.aspx?c=A150515_093346_zlin-zpravy_mav#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Fri, 15 May 2015 12:34:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150515_093346_zlin-zpravy_mav]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Slavonice mají Oscara, Křivoklát zase Havrana, kterého miloval Goebbels ]]></title><description><![CDATA[Dva letní filmové festivaly zveřejnily program. Noir Film festival, který bude od 20. do 23. srpna na hradě Křivoklát, sází na temnou francouzskou klasiku a Johna Garfielda, jihočeský Slavonice Fest, jenž trvá od 6. do 10. srpna, uvede novinku Petra Zelenky Ztraceni v Mnichově.]]></description><link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/do-slavonic-se-jede-za-oscarem-na-krivoklat-za-havranem-p1j-/filmvideo.aspx?c=A150515_132309_filmvideo_spm#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Sat, 16 May 2015 11:53:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150515_132309_filmvideo_spm]]></guid></item><item><title><![CDATA[ RECENZE: Klavír a fraky v sibiřském lágru? Výjimečně to není nesmysl ]]></title><description><![CDATA[Národní divadlo uvedlo novou inscenaci Janáčkovy opery Z mrtvého domu. Režíroval ji designovaný šéf činohry Daniel Špinar, který předvedl, že fantazie se může rozvinout, pokud se umí zkrotit. Na první české scéně – a nejen na ní - je to vzácná výjimka.]]></description><link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/narodni-divadlo-z-mrtveho-domu-dzq-/divadlo.aspx?c=A150515_110506_divadlo_era#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Fri, 15 May 2015 11:02:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150515_110506_divadlo_era]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Audioknihou roku je Muž jménem Ove, nejlépe čte Oldřich Kaiser ]]></title><description><![CDATA[Ve druhém ročníku výroční ankety Audiokniha roku zvítězil titul Muž jménem Ove švédského autora Frederika Backmana v podání Jana Vlasáka. Nejlepším interpretem je Oldřich Kaiser. Rozhodla tak odborná porota.]]></description><link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/audiokniha-roku-byla-vyhlasena-dmo-/literatura.aspx?c=A150515_185334_literatura_ob#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Sat, 16 May 2015 13:57:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150515_185334_literatura_ob]]></guid></item><item><title><![CDATA[ RECENZE: Stále spolu s devíti dětmi v maringotce. Idyla, či vězení? ]]></title><description><![CDATA[Mají devět dětí, se kterými bydlí v maringotkách na louce – bez televize, počítače, tekoucí vody. Učí je doma, chrání je tak před konzumní společností. Aspoň to tvrdí v dokumentu Stále spolu.]]></description><link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/recenze-filmu-stale-spolu-09m-/filmvideo.aspx?c=A150515_162940_filmvideo_ob#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Sun, 17 May 2015 07:53:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150515_162940_filmvideo_ob]]></guid></item><item><title><![CDATA[ TELEVIZIONÁŘ: Útěky, archy, hodiny pravdy. Jak je rozeznat ]]></title><description><![CDATA[Pokud vícero různých děl nese shodný název, což se v éře chudnoucí fantazie stává stále častěji, čeká diváka pátračská dřina, zhusta korunovaná zklamáním.]]></description><link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/televizionar-00r-/televize.aspx?c=A150515_162351_televize_ob#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Sat, 16 May 2015 07:55:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150515_162351_televize_ob]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Mým úkolem v Titaniku bylo vyzdvihnout love story, vzpomíná James Horner ]]></title><description><![CDATA[Premiéra show Titanic Live s devadesátihlavým orchestrem, sborem a keltskými muzikanty autora hudby Jamese Hornera v mnoha ohledech překvapila. V rozhovoru vzpomíná, že nikdy předtím totiž film neviděl společně s publikem. ]]></description><link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/rozhovor-james-horner-titanic-live-hudba-fpr-/hudba.aspx?c=A150515_145714_hudba_vdr#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Sun, 17 May 2015 05:37:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150515_145714_hudba_vdr]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Mahlerův festival zahájí Má Vlast, v živém obrazu se objeví i Komenský ]]></title><description><![CDATA[Přesně v den výročí úmrtí hudebního skladatele Gustava Mahlera - 18. května - začíná v Jihlavě 14. ročník Mezinárodního hudebního festivalu Hudba tisíců - Mahler Jihlava 2015. Letošní ročník Mahlerova festivalu ozdobí mimo jiné držitelka Ceny Thálie, herečka a operní pěvkyně Soňa Červená.]]></description><link><![CDATA[http://jihlava.idnes.cz/festival-gustava-mahlera-hudba-tisicu-v-jihlave-f5l-/jihlava-zpravy.aspx?c=A150515_2162475_jihlava-zpravy_mv#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Fri, 15 May 2015 16:06:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150515_2162475_jihlava-zpravy_mv]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Šostakoviče poznamenal teror, do konce života se bál, říká dirigent ]]></title><description><![CDATA[Zatímco ruští hokejisté budou bojovat s Američany o finále hokejového šampionátu, jejich krajané zahrají v Obecním domě. Dnešní den na Pražském jaru totiž patří Petrohradské filharmonii, která přijela i se svým šéfdirigentem Jurijem Těmirkanovem.]]></description><link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/prazske-jaro-temirkanov-petrohradska-filharmonie-fs8-/hudba.aspx?c=A150515_221446_hudba_era#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Sat, 16 May 2015 09:57:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150515_221446_hudba_era]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Čelenka líčí příběh diplomata, jehož Goebbels nazval „ubohým buřtem“ ]]></title><description><![CDATA[Aukce nabídne jedinečný šperk z rodiny významného diplomata Vojtěcha Mastného i cenná díla moderního umění včetně Sutnarovy Venuše a Špálových zátiší. ]]></description><link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/aukce-dorotheum-celenka-vojtech-mastny-d9t-/vytvarne-umeni.aspx?c=A150515_125826_vytvarne-umeni_vha#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Fri, 15 May 2015 13:58:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150515_125826_vytvarne-umeni_vha]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Kontroverzní film připomněl v Cannes temné stránky Amy Winehouse ]]></title><description><![CDATA[„Nemyslím, že budu vůbec někdy slavná, asi bych to nezvládla,“ říká v dokumentu, jehož premiéru hostil festival v Cannes, dospívající Amy Winehouse. Posmrtný portrét zpěvačky, který natočil britský režisér Asif Kapadia, sice její rodina kritizuje, média však film Amy označila za „silný a střízlivý“.]]></description><link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/dokumento-o-amy-winehouse-097-/filmvideo.aspx?c=A150517_123142_filmvideo_spm#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Sun, 17 May 2015 10:42:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150517_123142_filmvideo_spm]]></guid></item><item><title><![CDATA[ "Nejtěžší bylo vydržet," říkají před halovým turné Titaniku autoři filmu ]]></title><description><![CDATA[Je jasné, že každý autor si svoje dílo bude chválit. Ale jak vyplývá z vyprávění producenta Johna Landaua před pražskou premiérou show Titanic Live, která je plánovaná na 14. června, u slavného filmu bylo všechno jinak a touha po dokonalosti byla patrná už od počátečních příprav.]]></description><link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/titanic-hudba-vzpominky-landau-dmv-/hudba.aspx?c=A150515_153556_hudba_vdr#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Sat, 16 May 2015 05:32:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150515_153556_hudba_vdr]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Nepodceňují seriály, ale návrat velkého příběhu je třeba, říká Sedláčková ]]></title><description><![CDATA[Konec vztahu, smutek, místo spánku prázdné lahve od vína v posteli, jedna dlouhá telefonní šňůra. Pražské Divadlo Kampa vrátilo na naše pódia klasické monodrama, jednoaktovku Lidský hlas od francouzského „knížete básníků“ Jeana Cocteaua.]]></description><link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/lidsky-hlas-kampa-0z2-/divadlo.aspx?c=A150515_115147_divadlo_ts#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Fri, 15 May 2015 15:59:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150515_115147_divadlo_ts]]></guid></item><item><title><![CDATA[ RECENZE: David Duchovny zpívá na svém albu bez ambicí. A to je dobře ]]></title><description><![CDATA[Hollywoodský herec David Duchovny známý ze seriálů Akta X nebo Californication se rozhodl rozšířit své teritorium. Po knižním debutu přichází se slušným autorským rockovým albem Hell or Highwater.]]></description><link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/deska-david-duchovny-0rf-/hudba.aspx?c=A150514_163628_hudba_ts#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Fri, 15 May 2015 11:57:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150514_163628_hudba_ts]]></guid></item><item><title><![CDATA[ RECENZE: Život blogerky ohromil svět a předstihl i Harryho Pottera ]]></title><description><![CDATA[Na pulty českých knihkupectví nenápadně přichází kniha, která nejen v Británii vzbudila pozdvižení a trhá rekordy. Girl Online ohromila svět. Uspěje i u nás? ]]></description><link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/girl-online-recenze-043-/literatura.aspx?c=A150514_173910_literatura_ts#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Fri, 15 May 2015 09:59:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150514_173910_literatura_ts]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Nekonformní Sjón píše texty pro Björk, ale také romány z minulosti ]]></title><description><![CDATA[Čechům asi bude největší nápovědou, že jako textař spolupracuje se zpěvačkou Björk. Ve skutečnosti je muž, říkající si Sjón, jedním z nejvýznamnějších skandinávských spisovatelů. V češtině mu právě vyšla druhá kniha, Měsíční kámen.]]></description><link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/sjon-vydal-novou-knihu-07j-/literatura.aspx?c=A150515_175941_literatura_ob#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Sun, 17 May 2015 09:54:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150515_175941_literatura_ob]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Měl jsem svůj stát a hymnu. Teď mám kurt, vypráví Kurt Gebauer ]]></title><description><![CDATA[Po všech stránkách originální autor, to je sochař Kurt Gebauer. Ve svých téměř čtyřiasedmdesáti letech má elánu na rozdávání a neustává v tom, co považuje za důležité – zvelebování veřejného prostoru. Podobně originální má být kniha Kurt Furt, která připomene jeho díla a něco o něm napíší také jeho studenti.]]></description><link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/kurt-gebauer-kniha-kurt-furt-dgv-/vytvarne-umeni.aspx?c=A150515_153958_vytvarne-umeni_vha#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Sat, 16 May 2015 15:58:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150515_153958_vytvarne-umeni_vha]]></guid></item><item><title><![CDATA[ VIDEO: Pro svůj horor postavil dům a zavřel do něj Miu Wasikowskou ]]></title><description><![CDATA[Režisér Guillermo Del Toro, tvůrce Hellboye a scenárista Hobita, natočil horor Purpurový vrch. Tvrdí, že měl nejlepší tým, s jakým kdy pracoval. Strašidelný příběh z osamělého anglického panství zveřejnil první ukázku. Do našich kin přijde 15. října.]]></description><link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/video-horor-cx7-/filmvideo.aspx?c=A150514_165341_filmvideo_spm#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Fri, 15 May 2015 16:49:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150514_165341_filmvideo_spm]]></guid></item><item><title><![CDATA[ RECENZE: Holé tlusté pozadí před Barackem Obamou, to je ale psina ]]></title><description><![CDATA[Před třemi lety film Ladíme! proslavil pěvecký sbor studentek, které teď Ladíme 2 staví znovu na start kariéry, protože je postihl průšvih: prasklé gatě. Ano, hrozí komedie.]]></description><link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/ladime-2-recenze-0i1-/filmvideo.aspx?c=A150515_125237_filmvideo_ts#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Fri, 15 May 2015 13:15:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150515_125237_filmvideo_ts]]></guid></item></source><source url="http%3A%2F%2Fwww.zive.cz%2Frss%2Fsc-47%2Fdefault.aspx%3Frss%3D1"><title><![CDATA[ Živě.cz ]]></title><link><![CDATA[]]></link><description><![CDATA[
    ]]></description><language><![CDATA[cs]]></language><copyright><![CDATA[]]></copyright><pubDate><![CDATA[Sun, 17 May 2015 12:00:00 GMT]]></pubDate><item><title><![CDATA[ Týden Živě: Nezhroutí se web pod náporem videa? ]]></title><description><![CDATA[Utáhnou internetové linky náročný streamovaný obsah? Co se skrývá v nitru Intel Compute Stick? Zdraží elektronika? Jakou dohru má čurající Android? Sledujte Týden Živě.]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/clanky/tyden-zive-nezhrouti-se-web-pod-naporem-videa/sc-3-a-178305/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><date><![CDATA[Sat, 16 May 2015 22:00:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[178305-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Kdo je nový šéf Cisca a co od něj čekat ]]></title><description><![CDATA[Vládu nad gigantem Cisco po dvacetileté éře Johna Chamberse přebírá Chuck Robbins. Popisujeme, co od něj čekat a co je vlastně zač.]]></description><link><![CDATA[http://connect.zive.cz/clanky/kdo-je-novy-sef-cisca-a-co-od-nej-cekat/sc-320-a-178179/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><date><![CDATA[Wed, 13 May 2015 22:00:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[178179-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Facebook se chce proměnit v obří čtečku všech časopisů ]]></title><description><![CDATA[Nejprve Facebook ovládnul sdílení osobních stavových zpráviček. Pak se stal největší fotogalerií, dnes šlape na paty i obřímu YouTubu ve videu a dalším soustem mají být média.]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/clanky/facebook-se-chce-promenit-v-obri-ctecku-vsech-casopisu/sc-3-a-178264/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><date><![CDATA[Wed, 13 May 2015 22:00:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[178264-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[ TSMC drží 75% podíl na trhu s 28nm výrobou čipů ]]></title><description><![CDATA[ Společnost TSMC (Taiwan Semiconductor Manufacturing Company), která se zabývá výrobou čipů, se v poslední době potýkala s velkým zpožděním pokročilejší výrobní technologie. [ArticleBox Nvidia bude také vyrábět u Samsungu pomocí 14nm technologie : 177071] Podle informací Digitimes si ale TSMC ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/tsmc-drzi-75-podil-na-trhu-s-28nm-vyrobou-cipu/sc-4-a-178260/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><date><![CDATA[Wed, 13 May 2015 12:01:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[178260-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Soutěžte s Computerem o dvoje sluchátka Optoma NuForce NE750M ]]></title><description><![CDATA[ Výrobce high-end audio produktů, společnost NuForce, která se na konci roku 2014 spojila se společností Optoma, je mezi svými zákazníky známá především pro svůj precizní audiofilní přednes. Za uhlazený a čistý design získala přes 50 ocenění od odborné i laické veřejnosti po celém světě. Nově ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/soutezte-s-computerem-o-dvoje-sluchatka-optoma-nuforce-ne750m/sc-4-a-178148/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><date><![CDATA[Thu, 14 May 2015 22:00:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[178148-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[ ASRock Beebox: první minipočítač v krabičce s USB-C ]]></title><description><![CDATA[Dlouho očekávaný pasivně chlazený minipočítač v krabičce od ASRocku, postavený na platformě Intel NUC. Navíc s novým oboustranným USB-C a v několika barvách.]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/clanky/asrock-beebox-prvni-minipocitac-v-krabicce-s-usb-c/sc-3-a-178284/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><date><![CDATA[Thu, 14 May 2015 22:00:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[178284-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Sportovní hub Google Fit se naučil počítat kalorie ]]></title><description><![CDATA[ Sportovní hub Google Fit se naučil počítat kalorie . S nejnovější aktualizací a vyplněným profilem (pohlaví, výška, hmotnost) bude nově odhadovat, kolik energie jste při dané aktivitě spálili. Kolik jsem dnes podle Googlu při chůzi do práce spálil kalorii? Google Fit má fungovat především jako ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/sportovni-hub-google-fit-se-naucil-pocitat-kalorie/sc-4-a-178273/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><date><![CDATA[Thu, 14 May 2015 10:37:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[178273-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Video: Takto si v roce 1956 Američané představovali chytrý automobil ]]></title><description><![CDATA[ Google letos v létě vyšle na americké silnice novou sérii autonomních vozů , podívejte se tedy, jak si automobil s autopilotem představoval někdejší americký hegemon GM v roce 1956. Na videu pro výstavu Motorama Exhibit se snažil běžnému návštěvníkovi vysvětlit, jak bude vypadat dálniční doprava v ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/video-takto-si-v-roce-1956-americane-predstavovali-chytry-automobil/sc-4-a-178307/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><date><![CDATA[Fri, 15 May 2015 14:50:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[178307-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Zprávy Živě: Už žádný močící Android v mapách ]]></title><description><![CDATA[Známe edice Windows 10, Facebook chce být obří čtečkou časopisů a Nvidia vylepšila svůj Grid. Verizon kupuje AOL, Samsung staví fabriku a Google pozastavil Map Maker.]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/clanky/zpravy-zive-uz-zadny-mocici-android-v-mapach/sc-3-a-178302/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><date><![CDATA[Fri, 15 May 2015 22:00:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[178302-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Google přebarvil svůj webový Play Music ]]></title><description><![CDATA[ Google se pokouší zpřehlednit svůj webový hudební přehrávač Play Music , včera jej tedy výrazněji přebarvil. Nově je kladen větší důraz na grafiku, používají se tedy větší fotografie alb, fotografie interpretů na pozadí a další kosmetika. Karta desky s rozměrnou fotografií na pozadí, přehrávaná ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/google-prebarvil-svuj-webovy-play-music/sc-4-a-178291/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><date><![CDATA[Fri, 15 May 2015 09:28:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[178291-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[ IBM má první integrovaný křemíkový fotonický čip s rychlostí až 800 Gb/s ]]></title><description><![CDATA[ Fotonika je v současnosti kritickou částí především v datacentrech, kde je nutná velmi rychlá komunikace mezi jednotlivými servery, optické spojení je ale samozřejmě důležité i na větší vzdálenosti. [ArticleBox Síťová technologie Silicon Photonics od Intelu se zpozdí : 177100] IBM se pochlubilo ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/ibm-ma-prvni-integrovany-kremikovy-fotonicky-cip-s-rychlosti-az-800-gbs/sc-4-a-178279/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><date><![CDATA[Thu, 14 May 2015 13:11:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[178279-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Rdio hledá zbrań proti bezplatnému Spotify. Má to být nový paušál Select ]]></title><description><![CDATA[ Na internetu dnes působí hromada placených hudebních služeb, co do velikosti je ale zatím drtí bezplatné Spotify. Ostatní tedy hledají cesty, jak k sobě přitáhnout uživatele, kteří by sice nějaký ten měsíční bakšiš zaplatili, současné předplatné je ale pro ně příliš vysoké. Rdio proto na několika ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/rdio-hleda-zbran-proti-bezplatnemu-spotify-ma-to-byt-novy-pausal-select/sc-4-a-178271/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><date><![CDATA[Thu, 14 May 2015 09:25:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[178271-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Doplňky v Chrome pouze z oficiálního Web Storu ]]></title><description><![CDATA[ Rozšíření do prohlížeče Chrome půjdou nově instalovat pouze z Chrome Web Store a ty, které v něm nejsou, budou zablokovány. Hlavním důvodem k tomuto kroku je zvýšení bezpečnosti uživatele. Podobný krok udělal Google už loni, kdy nechal možnost instalovat doplňky z jiných zdrojů pouze ve vývojářské ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/doplnky-v-chrome-pouze-z-oficialniho-web-storu/sc-4-a-178303/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><date><![CDATA[Fri, 15 May 2015 22:00:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[178303-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Microsoft představil Hyperlapse pro Android a Windows ]]></title><description><![CDATA[ Microsoft Research loni představil svoji technologii Hyperlapse , která dokáže zrychlit a stabilizovat video, takže výsledkem bude třeba jemný a velmi efektní průlet krajinou. Inženýři později uvedli aplikaci pro mobilní Windows a nyní konečně i pro Android a desktopový Windows . Technologie je ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/microsoft-predstavil-hyperlapse-pro-android-a-windows/sc-4-a-178283/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><date><![CDATA[Thu, 14 May 2015 15:00:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[178283-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[ G. Skill má nejrychlejší operační paměti DDR4 s frekvencí 3 666 MHz ]]></title><description><![CDATA[ Operační paměti DDR4 přichází se stále vyšší frekvencí, o kterých si paměti DDR3 mohou nechat jen zdát. Nové prvenství v oblasti nejvyšší frekvence ukořistil výrobce G. Skill. Nové operační paměti G. Skill Ripjaws 4 pracují oproti předchozímu rekordu 3 333 MHz na vysoké frekvenci 3 666 MHz a to s ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/g-skill-ma-nejrychlejsi-operacni-pameti-ddr4-s-frekvenci-3-666-mhz/sc-4-a-178259/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><date><![CDATA[Wed, 13 May 2015 10:53:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[178259-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Populární VPNko TunnelBear se dočkalo doplňku pro Chrome ]]></title><description><![CDATA[ Populární TunnelBear , který vám přidělí IP adresu některé z nabízených zemí, se dočkal doplňku pro Chrome , takže jej mohou uživatelé rychle použít, pokud chtějí své surfování anonymizovat jen v prohlížeči. TunnelBear se v takovém případě ovládá pomocí tlačítka v liště, kde si můžete vybrat zemi, ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/popularni-vpnko-tunnelbear-se-dockalo-doplnku-pro-chrome/sc-4-a-178276/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><date><![CDATA[Thu, 14 May 2015 11:21:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[178276-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Ultra HD Blu-ray: nová specifikace pro optické disky s 4K obsahem ]]></title><description><![CDATA[ Pokud si ještě pamatujete nebo ještě stále používáte staré dobré optické disky Blu-ray a těšíte se na filmy v rozlišení 4K Ultra HD (3 840 x 2 160 pixelů), dočkáte se již tento rok. BDA (Blu-ray Disc Association) totiž dokončila kompletní specifikaci nového formátu Ultra HD Blu-ray, který zahrnuje ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/ultra-hd-blu-ray-nova-specifikace-pro-opticke-disky-s-4k-obsahem/sc-4-a-178278/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><date><![CDATA[Thu, 14 May 2015 12:17:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[178278-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Linksys EA8500: výkonný Wi-Fi router s technologií MU-MIMO pro náročné ]]></title><description><![CDATA[ Linksys představil nový model moderního a výkonného routeru EA8500, který je určen pro náročné uživatele a také do náročných domácích podmínek. [ArticleBox Asus RT-AC87: první router s podporou MU-MIMO a rychlostí 1,73 Gb/s : 174735] Linksys EA8500 podporuje technologii MU-MIMO (802.11ac), která ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/linksys-ea8500-vykonny-wi-fi-router-s-technologii-mu-mimo-pro-narocne/sc-4-a-178265/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><date><![CDATA[Wed, 13 May 2015 15:15:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[178265-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Samsung jedná s Microsoftem. Chce HoloLens ]]></title><description><![CDATA[ Jihokorejský Samsung podle tamních médií vyjednává s Microsoftem spolupráci na projektu HoloLens. Samotné zařízení je sice konstrukčně prakticky připravené pro masovou výrobu, nicméně by mu ještě více pomohla určitá standardizace, aby nezůstalo jen u jednoho zařízení o jednoho výrobce. Microsoft ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/samsung-jedna-s-microsoftem-chce-hololens/sc-4-a-178274/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><date><![CDATA[Thu, 14 May 2015 10:55:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[178274-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Čipy Intel Skylake budou mít až o 50 % výkonnější grafiku než Broadwell ]]></title><description><![CDATA[ Intel tento rok uvede na trh čipy s novou architekturou Skylake, která budou stejně jako Broadwell vyráběné 14nm technologií. Začalo se tak objevovat spoustu nových i neoficiální informací, tentokrát také o výkonu modernější grafiky. [ArticleBox Intel Skylake a čipset pro rok 2015 s podporou DDR4 ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/cipy-intel-skylake-budou-mit-az-o-50--vykonnejsi-grafiku-nez-broadwell/sc-4-a-178281/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><date><![CDATA[Thu, 14 May 2015 13:56:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[178281-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Microsoft investuje do nových podmořských kabelů s rychlostí až 10 Tb/s ]]></title><description><![CDATA[ Svět je stále více protkaný optickými kabely, které spojují i velmi vzdálená místa jak v rámci pevniny, tak i oceánů. Aktuální přehled „kabelů“ si můžete prohlédnout například v interaktivní mapě na stránkách Cablemap.info , kde lze vidět i detailnější informace o rychlosti a podobně. Microsoft ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/microsoft-investuje-do-novych-podmorskych-kabelu-s-rychlosti-az-10-tbs/sc-4-a-178275/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><date><![CDATA[Thu, 14 May 2015 11:21:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[178275-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Microsoft Research vyvíjí další brýle pro virtuální realitu ]]></title><description><![CDATA[ Výzkumníci z Microsoft Research se tento týden setkali v Paříži a na akci Devices and Networking Summit ukázali své výtvory. Jedním z nich je třeba ohebná tisknutelná elektronika – ať už fixem, nebo tiskárnou, která jako inkoust používá nátěr ze stříbra a uhlíkových nanovláken. Microsoft v tomto ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/microsoft-research-vyviji-dalsi-bryle-pro-virtualni-realitu/sc-4-a-178282/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><date><![CDATA[Thu, 14 May 2015 14:15:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[178282-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Lily: Outdoorová kamera s vrtulí, která vás bude automaticky sledovat ]]></title><description><![CDATA[ Fanoušci dronů a outdoorových kamer získali novou hračku. Jmenuje se Lily , a přestože na první pohled vypadá jako vcelku běžná kvadroptéra, neslouží k pilotovaným hrátkám, léta totiž sama. [VideoYouTube Introducing the Lily Camera: ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/lily-outdoorova-kamera-s-vrtuli-ktera-vas-bude-automaticky-sledovat/sc-4-a-178300/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><date><![CDATA[Fri, 15 May 2015 12:24:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[178300-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Windows Mobile je zpět! Microsoft oživí starý název pro mobilní systém ]]></title><description><![CDATA[ S uvedením seznamu edic Windows 10 vyšlo najevo, jak Microsoft pojmenuje mobilní verzi operačního systému. Zatím se mu říkalo „for Phones“ (pro telefony) a bylo trochu tajemstvím, jestli Microsoft bude chtít natolik klást důraz na jednotnost platformy, že mobilnímu systému žádný zvláštní název ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/windows-mobile-je-zpet-microsoft-ozivi-stary-nazev-pro-mobilni-system/sc-4-a-178268/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><date><![CDATA[Thu, 14 May 2015 16:00:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[178268-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Sranda na StreetView: žasněte, co zachytily kamery Googlu ]]></title><description><![CDATA[Na mapách Googlu se můžete zabavit hledáním podivností, které zaznamenaly kamery snímacích aut do služby Street View. Vybrali nejvtipnější záběry z poslední doby. ]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/clanky/sranda-na-streetview-zasnete-co-zachytily-kamery-googlu/sc-3-a-178304/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><date><![CDATA[Thu, 14 May 2015 22:00:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[178304-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Nový Firefox 38 má nové nastavení a podporu pro DRM ]]></title><description><![CDATA[ Vyšla nová verze internetového prohlížeče Firefox s číselným označením 38. Je to jedna z těch důležitějších verzí, která přináší více novinek. Tou nejviditelnější je razantní změna panelu s nastavením, dále byla například zavedena podpora nepopulárního DRM. Nový Firefox 38. Úvodní obrazovka je ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/novy-firefox-38-ma-nove-nastaveni-a-podporu-pro-drm/sc-4-a-178290/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><date><![CDATA[Fri, 15 May 2015 08:53:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[178290-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Letos v létě vyjede na silnice nová generace robotických aut od Googlu ]]></title><description><![CDATA[ Google se nedávno pochlubil, že jeho autonomní vozy bez řidiče během šesti let nacestovaly více než 2,7 milionů kilometrů ve skutečném městském provozu. Dnes dvacítka Lexusů urazí 16 tisíc kilometrů týdně, což odpovídá roční jízdě průměrného Američana. Přesto se dohromady účastnily pouze 11 ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/letos-v-lete-vyjede-na-silnice-nova-generace-robotickych-aut-od-googlu/sc-4-a-178292/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><date><![CDATA[Fri, 15 May 2015 10:29:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[178292-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Oficiálně: Windows 10 vyjde v sedmi edicích, vybírat si ale nemusíte ]]></title><description><![CDATA[ Microsoft oficiálně představil, v jakých verzích bude nabízet svůj nový operační systém Windows 10. Bude to celkem v sedmi edicích. Proč tolik? Ono to ve finále zas tak moc není, edice totiž jen pokryjí základní rozdělení podle běžného či firemního zaměření a podle zařízení, na kterém systém ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/oficialne-windows-10-vyjde-v-sedmi-edicich-vybirat-si-ale-nemusite/sc-4-a-178269/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><date><![CDATA[Thu, 14 May 2015 07:33:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[178269-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Microsoft: očekáváme na trhu další varianty holografických zařízení ]]></title><description><![CDATA[ Začátkem měsíce jsme vám přinesli podrobný popis HoloLens i s vlastními dojmy z prvního a krátkého zkoušení. Šéf projektu – Alex Kipman ale v rozhovoru pro televizní stanici Channel 9 prozradil poměrně zajímavou informaci. [ArticleBox HoloLens: Tajemné hologramy Microsoftu na vlastní oči : 178137] ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/microsoft-ocekavame-na-trhu-dalsi-varianty-holografickych-zarizeni/sc-4-a-178263/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><date><![CDATA[Wed, 13 May 2015 14:30:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[178263-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Umělá inteligence analyzuje malby lépe než zkušený historik ]]></title><description><![CDATA[Rozpoznání obrázků a objektů není pro umělou inteligenci žádná novinka. Nový systém ale dokáže analyzovat uměleckou malbu dle mnoha vlastnostní, která nevidí ani ten nejlepší historik.]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/clanky/umela-inteligence-analyzuje-malby-lepe-nez-zkuseny-historik/sc-3-a-178310/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><date><![CDATA[Sat, 16 May 2015 10:00:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[178310-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Při instalaci Windows 10 se vám nainstaluje i Candy Crush Saga ]]></title><description><![CDATA[ Že je správný jen čistý systém od výrobce bez žádných zbytečných doplňkových programů? Pro Windows 10 to platit nebude. Microsoft oznámil, že v úvodním startovacím období bude na součástí každé instalace Windows 10 i automatická instalace hry Candy Crush Saga . Pochopitelně tu hru budete moci ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/pri-instalaci-windows-10-se-vam-nainstaluje-i-candy-crush-saga/sc-4-a-178297/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><date><![CDATA[Fri, 15 May 2015 11:38:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[178297-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Byznysový zápisník: Babiš chce regulovat bitcoin, Mládek Teslu v ČR ]]></title><description><![CDATA[ Zprávy z IT byznysu, které by neměly zapadnout. Každý týden na Connect.cz ( RSS ). Ministerstvo průmyslu a obchodu se do Česka snaží dostat výrobce elektromobilů Tesla Motors . Představy jsou takové, že by u nás vznikaly komponenty k elektrickým autům. Více zde . Vláda se mimo jiné snaží do Česka ...]]></description><link><![CDATA[http://connect.zive.cz/bleskovky/byznysovy-zapisnik-babis-chce-regulovat-bitcoin-mladek-teslu-v-cr/sc-321-a-178239/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><date><![CDATA[Fri, 15 May 2015 01:23:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[178239-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Lepší než detektor lži: vyzkoušeli jsme neuromarketing ]]></title><description><![CDATA[Elektrody, brýle a snímání reakcí těla. Tak zjednodušeně funguje neuromarketing. Vyzkoušeli jsme ho a tady jsou naše zážitky a poznatky.]]></description><link><![CDATA[http://connect.zive.cz/clanky/lepsi-nez-detektor-lzi-vyzkouseli-jsme-neuromarketing/sc-320-a-178238/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><date><![CDATA[Thu, 14 May 2015 22:00:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[178238-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Umělá inteligence od Stephena Wolframa pozná, co je na obrázku ]]></title><description><![CDATA[ Stephen Wolfram vypustil do světa další webový experiment. Jmenuje se Image Identification Project a již podle svého názvu se jedná o rozpoznávač toho, co je na obrázku. Stačí tedy do okna prohlížeče přetáhnout obrázek z počítače, nebo jiné webové stránky a do několika sekund se dozvíte, co na něm ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/umela-inteligence-od-stephena-wolframa-pozna-co-je-na-obrazku/sc-4-a-178272/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><date><![CDATA[Thu, 14 May 2015 10:14:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[178272-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[ FT: Operátoři chtějí blokovat reklamu. To by byla pro Google katastrofa ]]></title><description><![CDATA[ Podle Financial Times (paywall, via TNW ) mají letos někteří evropští mobilní operátoři v plánu zavést blokování reklam v jejich datových sítích. K těmto účelům hodlají využít izraelskou technologii Shine, která má odstranit reklamu z webových stránek i aplikací blokováním adres, ze kterých se ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/ft-operatori-chteji-blokovat-reklamu-to-by-byla-pro-google-katastrofa/sc-4-a-178293/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><date><![CDATA[Fri, 15 May 2015 11:14:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[178293-zive.cz]]></guid></item></source><source url="http%3A%2F%2Fpctuning.tyden.cz%2Findex.php%3Foption%3Dcom_ninjarsssyndicator%26feed_id%3D3%26format%3Draw"><title><![CDATA[ PCTuning.cz RSS ]]></title><link><![CDATA[]]></link><description><![CDATA[PCTuning.cz RSS]]></description><language><![CDATA[]]></language><copyright><![CDATA[]]></copyright><pubDate><![CDATA[]]></pubDate><item><title><![CDATA[ Novinka: MS 2015 v ledním hokeji sleduje v zaměstnání 9 z 10 Čechů ]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/koci/kveten/CE9Q5utUgAEhtrl-200x200.jpg" width="56" height="56" alt="" />Přes 90 fanoušků, kteří se v době vysílání alespoň jednoho zápasu českého týmu nacházejí v zaměstnání, zde sledovalo nebo bude sledovat utkání formou internetového připojení na notebooku či tabletu. Stejné procento je, případně by bylo ochotno, za možnost shlédnout zápas i zaplatit. Celých 85]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34867-ms-2015-v-lednim-hokeji-sleduje-v-zamestnani-9-z-10-cechu]]></link><date><![CDATA[Sat, 16 May 2015 13:07:17 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34867-ms-2015-v-lednim-hokeji-sleduje-v-zamestnani-9-z-10-cechu]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Článek: DRM nefunguje, i kdybyste jen kafe vařili ]]></title><description><![CDATA[Různé formy ochran najdeme i ve věcech, kde by to nikdo normální nečekal – v bateriích, v tiskárnách a dokonce i kávovarech. Nikdo je nemá rád, ale šéfy korporací nářky a stížnosti nevzrušují. Výnos je výnos, i kdyby se měla příroda prohnout a zákazník zaplakat.]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/multimedia/hry-a-zabava/34865-drm-nefunguje-i-kdybyste-jen-kafe-varili]]></link><date><![CDATA[Fri, 15 May 2015 03:00:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/multimedia/hry-a-zabava/34865-drm-nefunguje-i-kdybyste-jen-kafe-varili]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Článek: Thecus N4310: NAS pro 4 HDD s hromadou služeb ]]></title><description><![CDATA[Thecus, výrobce firemních NASů, expanduje i do střední třídy se 4pozicovým NASem N4310. Cílem je nabídnou výhodnou kombinaci výkonu, funkcí, služeb a hlavně ceny. U zařízení Thecus také očekáváme vysokou kvalitu provedení. Podařilo se výrobci postavit opravdu výhodný NAS, nebo je to jen jeden z mnoha?]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/hardware/disky-cd-dvd-br/34827-thecus-n4310-nas-pro-4-hdd-s-hromadou-sluzeb]]></link><date><![CDATA[Thu, 14 May 2015 03:00:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/hardware/disky-cd-dvd-br/34827-thecus-n4310-nas-pro-4-hdd-s-hromadou-sluzeb]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Novinka: Lenovo má zájem o odkoupení divize herních notebooku společnosti MSI ]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/ondrej_stepanek/NOVA_LOGA/Lenovo.png" alt="" />Podle webu DigiTimes projevila společnost Lenovo zájem o získání divize herních notebooků firmy MSI, za účelem zvýšení svojí konkurenceschopnosti v této oblasti.&nbsp;</p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34857-lenovo-ma-zajem-o-odkoupeni-divize-hernich-notebooku-spolecnosti-msi]]></link><date><![CDATA[Fri, 15 May 2015 13:00:19 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34857-lenovo-ma-zajem-o-odkoupeni-divize-hernich-notebooku-spolecnosti-msi]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Novinka: Firma ASRock připravuje kompaktní mini PC BeeBox s procesorem  ]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/ondrej_stepanek/NOVA_LOGA/ASRock.png" alt="" />Společnost ASRock se chystá vydat svůj nový chlazený mini počítač typu NUC nazvaný BeeBox, jehož zajímavostí je nejen zcela pasivní chlazení, ale také to, že běží na platformě Intel &quot;Braswell&quot;. Oficiální představení tohoto miniaturního počítače si ASRock připravuje na veletrh Computex.</p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34811-firma-asrock-pripravuje-kompaktni-mini-pc-beebox-s-procesorem-braswell-a-pasivnim-chlazenim]]></link><date><![CDATA[Wed, 13 May 2015 09:06:07 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34811-firma-asrock-pripravuje-kompaktni-mini-pc-beebox-s-procesorem-braswell-a-pasivnim-chlazenim]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Novinka: Čínský overclocker přetaktoval procesor Intel Core i7-5775C z rodiny  ]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/ondrej_stepanek/201505/Broadwell_oc/broadwell_oc.png" width="56" height="56" alt="" />Desktopové procesory z rodiny Intel &quot;Broadwell&quot; asi díru do světa neudělají už z toho důvodu, že pro patici LGA 1150 vyjdou jen dva. Přesto mohou být zajímavým objektem pro overclockery zejména proto, že využívají nový 14nm výrobní proces. Jeden z těchto procesorů se už nyní]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34835-cinsky-overclocker-pretaktoval-procesor-intel-core-i7-5775c-z-rodiny-broadwell-na-5-ghz-pri-chlazeni-vzduchem]]></link><date><![CDATA[Thu, 14 May 2015 10:19:02 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34835-cinsky-overclocker-pretaktoval-procesor-intel-core-i7-5775c-z-rodiny-broadwell-na-5-ghz-pri-chlazeni-vzduchem]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Novinka: V nabídce Humble Bundle najdete hry od Paradox Interactive: Crusader Kings 2, Europa Univerzalis IV, Magicka a další ]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/jirikova/humble-bundle.png" width="56" height="56" alt="" />Společnost Humble Bundle spojila síly s&nbsp;vydavatelem Paradox Interactive. Výsledkem spolupráce je nejnovější Humble Bundle balíček výhodných her, který nese název Humble Paradox Interactive Bundle.</p>
<p class="MsoNormal"><o:p></o:p></p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34839-v-nabidce-humble-bundle-najdete-hry-od-paradox-interactive-crusader-kings-2-europa-univerzalis-iv-magicka-a-dalsi]]></link><date><![CDATA[Thu, 14 May 2015 14:06:14 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34839-v-nabidce-humble-bundle-najdete-hry-od-paradox-interactive-crusader-kings-2-europa-univerzalis-iv-magicka-a-dalsi]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Novinka: Seznam.cz zavádí novou verzi svého vyhledávacího systému Jalapeňo, který má zlepšit kvalitu vyhledávání ]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/ondrej_stepanek/NOVA_LOGA/seznam.png" width="56" height="56" alt="" />Společnost Seznam.cz nasadila v úterý novou, vylepšenou verzi svého vyhledávacího systému s interním názvem Jalapeňo. Tento systém by měl penalizovat webspam, díky čemuž bychom se měli dočkat lepší kvality vyhledávání.</p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34817-seznam-cz-zavadi-novou-verzi-sveho-vyhledavaciho-systemu-jalapeno-ktery-ma-zlepsit-kvalitu-vyhledavani]]></link><date><![CDATA[Wed, 13 May 2015 10:26:37 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34817-seznam-cz-zavadi-novou-verzi-sveho-vyhledavaciho-systemu-jalapeno-ktery-ma-zlepsit-kvalitu-vyhledavani]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Novinka: Google má letos představit dva Nexus telefony. Jeden vyrobí Huawei, druhý LG ]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/koci/kveten/nexus_logo.jpg" width="56" height="56" alt="" />Společnost Google letos nepředstaví jeden, ale rovnou dva Nexus smartphony. Na sociální službě Google+ to <a href="https://plus.google.com/+ArtemRussakovskii/posts/cf7ZgPNrH4x?pid=6146626885320222498&amp;oid=107797272029781254158&amp;authkey=CNqhhZ7OpcfT7gE">tvrdí</a> Artem Russakovskii, redaktor magazínu Android Police. Kromě modelu s 5,7palcovým displejem od Huawei se údajně dočkáme i zmenšené varianty, která bude mít obrazovku s úhlopříčkou 5,2 palce.</p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34821-google-ma-letos-predstavit-dva-nexus-telefony-jeden-vyrobi-huawei-druhy-lg]]></link><date><![CDATA[Wed, 13 May 2015 10:55:33 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34821-google-ma-letos-predstavit-dva-nexus-telefony-jeden-vyrobi-huawei-druhy-lg]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Novinka: Microsoft odhalil, jaké verze Windows 10 bude nabízet ]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/ondrej_stepanek/NOVA_LOGA/Windows8.png" alt="" />Společnost Microsoft oznámila, na jaké edice hodlá dělit svůj operační systém Windows 10. Celkem by měl přijít v šesti variantách, z nichž si budou moci zákazníci vybírat, nebo které budou na různých zařízeních k dostání.&nbsp;</p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34831-microsoft-odhalil-jake-verze-windows-10-bude-nabizet]]></link><date><![CDATA[Thu, 14 May 2015 09:30:13 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34831-microsoft-odhalil-jake-verze-windows-10-bude-nabizet]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Novinka: Corsair uvádí na trh své první kity paměťových modulů DDR4 s kapacitou 128 GB ]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/ondrej_stepanek/NOVA_LOGA/Corsair.png" alt="" />Před dvěma dny jsme Vás <a href="http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34813-g-skill-rozsiruje-svoji-radu-ddr4-operacnich-pameti-ripjaws-4-o-pametovy-kit-s-taktem-3666-mhz">informovali </a>o prvních operačních pamětech typu DDR4 běžících na frekvenci 3666 MHz, za jejichž výrobou stojí firma G.Skill. Nyní tu máme další raritu z této oblasti a to nové kity paměťových modulů s kapacitou 128 GB od značky Corsair.</p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34845-corsair-uvadi-na-trh-sve-prvni-kity-pametovych-modulu-ddr4-s-kapacitou-128-gb]]></link><date><![CDATA[Fri, 15 May 2015 09:06:26 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34845-corsair-uvadi-na-trh-sve-prvni-kity-pametovych-modulu-ddr4-s-kapacitou-128-gb]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Novinka: G.Skill rozšiřuje svoji řadu DDR4 operačních pamětí Ripjaws 4 o paměťový kit s taktem 3666 MHz ]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/ondrej_stepanek/NOVA_LOGA/Gskill.png" alt="" />Firma G.Skill rozšiřuje svůj sortiment operačních pamětí typu DDR4 o nový model řady Ripjaws 4 pracující na frekvenci 3666 MHz. V současnosti se tedy jedná o nejvýkonnější operační paměti tohoto typu.</p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34813-g-skill-rozsiruje-svoji-radu-ddr4-operacnich-pameti-ripjaws-4-o-pametovy-kit-s-taktem-3666-mhz]]></link><date><![CDATA[Wed, 13 May 2015 09:10:33 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34813-g-skill-rozsiruje-svoji-radu-ddr4-operacnich-pameti-ripjaws-4-o-pametovy-kit-s-taktem-3666-mhz]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Novinka: Acer aktualizoval konfiguraci 14 ]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/ondrej_stepanek/NOVA_LOGA/Acer.png" alt="" />Cenově dostupný ultrabook Acer TravelMate P645 se dočkal aktualizace, která do jeho konfigurace nově přináší procesory Intel Core i5 a i7 z rodiny &quot;Broadwell&quot;.&nbsp;</p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34841-acer-aktualizoval-konfiguraci-14-ultrabooku-acer-travelmate-p645-o-nove-procesory-rodiny-intel-broadwell]]></link><date><![CDATA[Thu, 14 May 2015 14:20:06 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34841-acer-aktualizoval-konfiguraci-14-ultrabooku-acer-travelmate-p645-o-nove-procesory-rodiny-intel-broadwell]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Novinka: Ubisoft údajně pracuje na vývoji her kompatibilních s VR headsety, můžeme je očekávat už příští rok ]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/ondrej_stepanek/NOVA_LOGA/ubisoft.png" width="56" height="56" alt="" />Headsety pro virtuální realitu lze do jisté míry považovat za herní periferie budoucnosti, které možná do jisté míry nahradí tradiční monitory. Toho si je vědoma společnost Ubisoft, jejíž generální ředitel Yves Guillemont prozradil, že Ubisoft už nyní pracuje na vývoji her pro VR prostředí.</p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34847-ubisoft-udajne-pracuje-na-vyvoji-her-kompatibilnich-s-vr-headsety-muzeme-je-ocekavat-uz-pristi-rok]]></link><date><![CDATA[Fri, 15 May 2015 09:10:28 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34847-ubisoft-udajne-pracuje-na-vyvoji-her-kompatibilnich-s-vr-headsety-muzeme-je-ocekavat-uz-pristi-rok]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Novinka: Samsung Galaxy S6 (edge) dostane příští měsíc Android 5.1 Lollipop  ]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/koci/kveten/lop.jpg" width="56" height="56" alt="" />Společnost Samsung plánuje vydat během příštího měsíce první velkou aktualizaci pro chytré telefony Galaxy S6 a S6 edge. Nepůjde přitom o nic menšího než o Android 5.1 Lollipop, který je prozatím dostupný pouze pro pár zařízení řady Nexus. <a href="http://communityforums.rogers.com/html/assets/OSUpgrade.html">Informoval</a> o tom kanadský operátor Rogers.</p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34869-samsung-galaxy-s6-edge-dostane-pristi-mesic-android-5-1-lollipop]]></link><date><![CDATA[Sat, 16 May 2015 13:14:14 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34869-samsung-galaxy-s6-edge-dostane-pristi-mesic-android-5-1-lollipop]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Novinka: Herní myš Ozone Argon Oce ]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/koci/kveten/sfdsfdsf.jpg" width="56" height="56" alt="" />Společnost Ozone uvádí na trh herní Argon OceloteWorld, na jejímž vývoji se spolupodílel celosvětově známý profesionální hráč MOBA hry League of Legends a bývalý člen týmu SK Gaming Carlos &bdquo;Ocelote&ldquo; Rodriguez Santiago.</p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34855-herni-mys-ozone-argon-oceloteworld-je-nyni-k-dostani-i-v-ceske-republice]]></link><date><![CDATA[Fri, 15 May 2015 11:26:41 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34855-herni-mys-ozone-argon-oceloteworld-je-nyni-k-dostani-i-v-ceske-republice]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Novinka: Odolný obrněnec Samsung Galaxy Xcover 3 se představuje ]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/koci/kveten/samsung_xcover.jpg" width="56" height="56" alt="" />Samsung představil nástupce svého odolného smartphonu Galaxy Xcover 2. Novinka s pořadovým číslem tři nenabízí špičkovou výbavu, pod vodou ale vydrží až půl hodiny. Splňuje stupeň krytí IP67 a také vojenský standard MIL-STD 810G, takže bez problémů zvládá i teplotní šoky a otřesy. Dále je]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34829-odolny-obrnenec-samsung-galaxy-xcover-3-se-predstavuje]]></link><date><![CDATA[Thu, 14 May 2015 08:41:30 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34829-odolny-obrnenec-samsung-galaxy-xcover-3-se-predstavuje]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Novinka: Známe datum vydání desktopových procesorů Intel z rodiny Broadwell ]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/ondrej_stepanek/NOVA_LOGA/Intel.png" alt="Intel" />O tom, že připravované procesory Intel Core 5. generace &quot;Broadwell&quot; dorazí na trh již brzy, víme už nějakou dobu, nicméně konkrétní datum si doposud Intel nechával pro sebe. To se nyní změnilo a my už konečně můžeme s jistotou říci, kdy procesory Intel Core i7-5775C a Core]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34871-zname-datum-vydani-desktopovych-procesoru-intel-z-rodiny-broadwell]]></link><date><![CDATA[Sat, 16 May 2015 13:53:07 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34871-zname-datum-vydani-desktopovych-procesoru-intel-z-rodiny-broadwell]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Novinka: Asus VivoWatch jsou fitness hodinky s desetidenní výdrží baterie ]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/koci/kveten/hodinky.jpg" width="56" height="56" alt="" />Tchajwanský výrobce představil chytré hodinky zaměřené na kondici a životní styl. VivoWatch umí monitorovat srdeční tep a sledovat spánek, ale uživatele zaujmou také povedeným designem a hlavně nadstandardní desetidenní výdrží baterie.</p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34825-asus-vivowatch-jsou-fitness-hodinky-s-desetidenni-vydrzi-baterie]]></link><date><![CDATA[Wed, 13 May 2015 16:11:24 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34825-asus-vivowatch-jsou-fitness-hodinky-s-desetidenni-vydrzi-baterie]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Novinka:  Podívejte se na zajímavý koncept iPhonu 7 s podvíceným logem ]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/koci/kveten/iphone.jpg" width="56" height="56" alt="" />Martin Hájek je jedním z nejlepších designerů, který publikuje opravdu povedené rendery na jablečné produkty. Tentokrát pro německý časopis Computer Bild vytvořil koncept iPhonu 7. Zajímavý je především tím, že si pohrává s myšlenkou Home tlačítka integrovaného přímo do displeje.</p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34819-podivejte-se-na-zajimavy-koncept-iphonu-7-s-podvicenym-logem]]></link><date><![CDATA[Wed, 13 May 2015 10:39:25 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34819-podivejte-se-na-zajimavy-koncept-iphonu-7-s-podvicenym-logem]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Novinka: Alcatel OneTouch Pixi 3 (3.5): Levný telefon pro nenáročné se systémem Firefox ]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/koci/kveten/ikona.png" width="56" height="56" alt="" />Alcatel začal v Česku a na Slovensku prodávat chytrý telefon PIXI 3 (3.5) s operačním systémem Firefox 2.0. Novinka je určena zejména dětem a nenáročným uživatelům, kteří chtějí dotykový telefon s přístupem k internetu a malými rozměry.</p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34849-alcatel-onetouch-pixi-3-3-5-levny-telefon-pro-nenarocne-se-systemem-firefox]]></link><date><![CDATA[Fri, 15 May 2015 10:25:04 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34849-alcatel-onetouch-pixi-3-3-5-levny-telefon-pro-nenarocne-se-systemem-firefox]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Článek: AMD vs. Nvidia: nárůst výkonu na nových ovladačích ]]></title><description><![CDATA[Nárůst výkonu grafických karet s novými ovladači je evergreenem výkonnostních testů grafických karet i diskuzí. Při přetestovávání starších karet jsem jak u GeForce, tak u Radeonů i v naší sadě her narazil na několik titulů, u kterých se výkon karet zvedal. Pojďme se tedy podívat, jak si karty polepšily od]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/hardware/graficke-karty/34823-amd-vs-nvidia-narust-vykonu-na-novych-ovladacich]]></link><date><![CDATA[Wed, 13 May 2015 03:00:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/hardware/graficke-karty/34823-amd-vs-nvidia-narust-vykonu-na-novych-ovladacich]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Novinka: Lily Cemera: dron, který sám létá a natáčí uživatele ]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/ondrej_stepanek/201505/lily_camera/lily.png" width="56" height="56" alt="" />Se zajímavou novinkou v oblasti dronů přichází firma Lily Robotics, která vyvinula nový dron, jenž stačí vyhodit do vzduchu a on je následně schopen automaticky sledovat uživatele.</p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34851-lily-cemera-dron-ktery-sam-leta-a-nataci-uzivatele]]></link><date><![CDATA[Fri, 15 May 2015 10:33:33 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34851-lily-cemera-dron-ktery-sam-leta-a-nataci-uzivatele]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Novinka: Modrý Galaxy S6 a zelený Galaxy S6 edge dorazily do Čech ]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/koci/duben/samsung_logo.jpg" width="56" height="56" alt="" />Nejnovější smartphony v nabídce společnosti Samsung jsou již tento týden k dostání v nových barvách. Kromě černého, bílého a zlatého provedení se ode dneška začne prodávat Galaxy S6 také v barvě modrý topaz a od zítra Galaxy S6 edge v barvě zelený smaragd.</p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34843-modry-galaxy-s6-a-zeleny-galaxy-s6-edge-dorazily-do-cech]]></link><date><![CDATA[Thu, 14 May 2015 15:20:58 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34843-modry-galaxy-s6-a-zeleny-galaxy-s6-edge-dorazily-do-cech]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Novinka: Pojďte si užít víkend s HTC na aktivní festival HTC UL-LET 2015 ]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/koci/kveten/htc-200x200.png" width="56" height="56" alt="" />Již tento víkend se uskuteční aktivní sportovní festival HTC UL-LET 2015 v Ústí nad Labem. Nabitý dvoudenní program zaujme sportovce na kolech a na své si přijdou také rodiče a děti při volnočasových sportovních aktivitách. Vstup na akci je zdarma. Návštěvníci si na stánku HTC]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34853-pojdte-si-uzit-vikend-s-htc-na-aktivni-festival-htc-ul-let-2015]]></link><date><![CDATA[Fri, 15 May 2015 10:43:30 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34853-pojdte-si-uzit-vikend-s-htc-na-aktivni-festival-htc-ul-let-2015]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Novinka: Samsung Galaxy Tab S2 bude mít podle spekulací tloušťku pouhých 5,4 mm ]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/ondrej_stepanek/NOVA_LOGA/Samsung.png" alt="" />Podle předběžných zvěstí by se měl chystaný tablet Samsung Galaxy Tab S2 pochlubit jedním nepříliš důležitým superlativem a to, že bude tlustý pouhých 5,4 mm.&nbsp;</p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34815-samsung-galaxy-tab-s2-bude-mit-podle-spekulaci-tloustku-pouhych-5-4-mm]]></link><date><![CDATA[Wed, 13 May 2015 09:29:06 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34815-samsung-galaxy-tab-s2-bude-mit-podle-spe]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Novinka: Gigabyte Z97X-Game Plus: herní deska střední třídy v zelenočerném kabátku ]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/ondrej_stepanek/201505/Gigabyte_Z97X-GamePLus/Gigabyte_Z97X-GamePLus.png" alt="" />S pojmem herní základní deska má patrně většina z nás spjatou kombinaci červené a černé barvy. Gigabyte nicméně nyní vydává netradičně vybarvenou základní desku, která se taktéž zaměřuje hlavně na hráče, o čemž svědčí i její název Z97X-Game Plus.&nbsp;</p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34859-gigabyte-z97x-game-plus-herni-deska-stredni-tridy-v-zelenocernem-kabatku]]></link><date><![CDATA[Fri, 15 May 2015 13:28:45 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34859-gigabyte-z97x-game-plus-herni-deska-stredni-tridy-v-zelenocernem-kabatku]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Novinka: Asus připravuje novou řadu cenově dostupných tabletů ZenPad ]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/ondrej_stepanek/NOVA_LOGA/ASUS.png" alt="ASUS" />Díky americké agentuře FCC a několika ruským e-shopům unikly na web první informace o nové řadě tabletů Asus ZenPad, která by měla být představena na nadcházejícím veletrhu Computex 2015.&nbsp;</p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34873-asus-pripravuje-novou-radu-cenove-dostupnych-tabletu-zenpad]]></link><date><![CDATA[Sun, 17 May 2015 09:00:59 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34873-asus-pripravuje-novou-radu-cenove-dostupnych-tabletu-zenpad]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Novinka: Firma ARM v krátkém videu vysvětluje princip fungování procesorů big.LITTLE ]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/ondrej_stepanek/201505/arm_biglittle.png" width="56" height="56" alt="" />Ve většině dnešních špičkových smartphonů a tabletů jsou využívána SoC založená na konfiguraci jader big.LITTLE, tedy heterogenním procesoru skládajícím se ze slabších a úspornějších jader a výkonnějších a &quot;žravějších&quot; jader, které vykonávají náročnější úlohy.&nbsp;</p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34833-firma-arm-v-kratkem-videu-vysvetluje-princip-fungovani-procesoru-big-little]]></link><date><![CDATA[Thu, 14 May 2015 09:31:37 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34833-firma-arm-v-kratkem-videu-vysvetluje-princip-fungovani-procesoru-big-little]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Novinka: VIDEO: Podívejte se nádherný hraný trailer Zaklínače 3 ]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/jirikova/the-witcher-3-ikonka.jpg" width="56" height="56" alt="" />19. května. RPG Zaklínač 3: Divoký Hon se dočkáme už 19. května, tedy za necelé 4 dny. Bude to velká událost, dost možná stejně velká, jako vydání GTA V. Hra po celém světě už teď sbírá absolutní hodnocení, takže si mohutný příval nejrůznějších informací a]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34863-video-podivejte-se-nadherny-hrany-trailer-zaklinace-3]]></link><date><![CDATA[Fri, 15 May 2015 13:55:15 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/34863-video-podivejte-se-nadherny-hrany-trailer-zaklinace-3]]></guid></item></source><source url="http%3A%2F%2Fservis.idnes.cz%2Frss.aspx%3Fc%3Dhobby"><title><![CDATA[  ]]></title><link><![CDATA[]]></link><description><![CDATA[]]></description><language><![CDATA[]]></language><copyright><![CDATA[]]></copyright><pubDate><![CDATA[]]></pubDate><item><title><![CDATA[ Vznikly první fotky tygříků, v olomoucké zoo se narodili po 32 letech ]]></title><description><![CDATA[V olomoucké zoo rozlouskli příjemnou záhadu ohledně nově narozených tygřích koťat. Na svět přišla minulý týden, ošetřovatelé je ale pořádně ani nezahlédli. Matka je střežila. Vzdálila se teprve ve čtvrtek odpoledne. Vznikly tak první unikátní snímky.]]></description><link><![CDATA[http://olomouc.idnes.cz/unikatni-snimky-sedmidennich-mladat-tygra-ussurijskeho-v-olomoucke-zoo-na-svatem-kopecku-gw9-/olomouc-zpravy.aspx?c=A150515_094715_olomouc-zpravy_mip#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Fri, 15 May 2015 08:10:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150515_094715_olomouc-zpravy_mip]]></guid></item><item><title><![CDATA[ VIDEO: Stovky nádherných tropických motýlů jsou k vidění v Karlových Varech ]]></title><description><![CDATA[Karlovy Vary mají novou turistickou atrakci. Motýlí dům v prostorách výletního areálu Diana. Podloubí historické restaurace ožívá pestrými barvami létajících krasavců.]]></description><link><![CDATA[http://vary.idnes.cz/v-karlovych-varech-se-otevira-motyli-farma-f2c-/vary-zpravy.aspx?c=A150515_2162378_vary-zpravy_prz#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Fri, 15 May 2015 14:25:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150515_2162378_vary-zpravy_prz]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Bez soužití s houbou orchidej nevyroste, semena má jak zrnka prachu ]]></title><description><![CDATA[Působí hrdě a kvetou jako královny. Ale aby se orchideje rozmnožily semeny, potřebují pomoc od jiných organismů. Právě tyto skryté a přitom fascinující příběhy rostlin poodhalí rostlinní biologové v sobotu 16. května 2015 od 10 do 18 hodin v Botanické zahradě Přírodovědecké fakulty UK.]]></description><link><![CDATA[http://hobby.idnes.cz/orchidej-souziti-s-houbou-symbioza-d6n-/hobby-zahrada.aspx?c=A150514_122754_hobby-zahrada_mce#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Thu, 14 May 2015 23:15:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150514_122754_hobby-zahrada_mce]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Čech vlaštovkou na mistrovství přehodil soupeře o sedm metrů, minul výseč ]]></title><description><![CDATA[Žádné motory, žádná technika. Jen list papíru a schopnosti závodníka rozhodovaly o vítězi světového šampionátu v hodu vlaštovkou. Borec z Bulharska ji poslal do vzdálenosti přes 50 metrů. Arménskému soutěžícímu vydržela papírová vlaštovka ve vzduchu přes 14 sekund. Českému borci Tomáši Beckovi uniklo vítězství o vlásek, protože ač měl bezkonkurenčně nejdelší let, minul o pět centimetrů cílovou výseč.]]></description><link><![CDATA[http://hobby.idnes.cz/red-bull-paper-wings-2015-0b7-/hobby-dilna.aspx?c=A150512_114409_hobby-dilna_bma#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Tue, 12 May 2015 22:00:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150512_114409_hobby-dilna_bma]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Doma si v prachu pěstujeme i 4 alergeny. Mohou za vyrážky i rýmu ]]></title><description><![CDATA[Domácí prach umožňuje jako směsice různých látek shromažďování hned několika alergenů najednou. Asi nejčastěji na nás v domácnostech číhají plísně, alergeny od zvířat, roztoči nebo pyl. Nějakou formou alergie přitom trpí až čtyři z deseti Čechů, takže stojí za to se jim trochu podívat na zoubek. ]]></description><link><![CDATA[http://hobby.idnes.cz/alergeny-v-domacim-prachu-0yg-/hobby-domov.aspx?c=A150511_122129_hobby-domov_mce#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Mon, 11 May 2015 22:05:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150511_122129_hobby-domov_mce]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Rekordní domino mělo přes 12 tisíc kostek, spadlo za necelé tři minuty ]]></title><description><![CDATA[Největší dominodráhu v Česku vytvořili nadšenci ze spolku Trutnov - město draka, kteří v hlavním městě Krkonoš každoročně pořádají dračí slavnosti Už ho nesou! Domino ze 12 654 kostek ve tvaru šesti spirál šlo k zemi během dvou a půl minuty. ]]></description><link><![CDATA[http://hradec.idnes.cz/nejvetsi-dominova-draha-vznikla-v-trutnove-feq-/hradec-zpravy.aspx?c=A150507_162126_hradec-zpravy_pos#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Thu, 07 May 2015 16:40:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150507_162126_hradec-zpravy_pos]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Vlci nejsou krvelačné bestie, jen když mají hlad. Krajině by prospěli ]]></title><description><![CDATA[Když se Václav Chaloupek zavře ve výběhu se svými dvěma vlky, člověka chvíli přece jen mrazí, i když jsou ochočení. Pořád jsou to divoké šelmy, navíc s evidentní potřebou neustále si vrčením dokazovat, který z nich je alfa samec. Naštěstí se den před naší návštěvou pořádně nažrali. ]]></description><link><![CDATA[http://hobby.idnes.cz/vlk-evropsky-v-domacim-chovu-vaclava-chaloupka-fl5-/hobby-mazlicci.aspx?c=A150513_090742_hobby-mazlicci_mce#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Wed, 13 May 2015 22:05:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150513_090742_hobby-mazlicci_mce]]></guid></item><item><title><![CDATA[ VIDEO: Poničený povrch lamina opravíte barevnými vosky ]]></title><description><![CDATA[Pokud poškodíte nábytek z lamina, není třeba propadat panice. Drobnější škrábance snadno a levně opravíte voskem. Stačí jen stará žehlička a ostrý nástroj na finální oříznutí.]]></description><link><![CDATA[http://hobby.idnes.cz/oprava-poskrabaneho-nabytku-dgq-/hobby-dilna.aspx?c=A150513_111812_hobby-dilna_bma#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Wed, 13 May 2015 22:00:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150513_111812_hobby-dilna_bma]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Jak dobře vybrat zahradní traktor: podívejte se na motor a na nože ]]></title><description><![CDATA[Za zahradní traktor dáte skoro stejné peníze jako za starší ojeté auto. A stejně tak je obtížné dobře si zahradní traktor vybrat. Když se nepovede koupě sekačky za pár tisíc, možná to ještě oželíte, ale investovat špatně 50 tisíc korun do zahradního traktoru, to zamrzí. ]]></description><link><![CDATA[http://hobby.idnes.cz/vyber-zahradniho-traktoru-d0n-/hobby-domov.aspx?c=A150511_053801_hobby-domov_bma#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Mon, 11 May 2015 22:00:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150511_053801_hobby-domov_bma]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Lososi se vrací do českých řek. Pomáhá jim inkubační schránka i adopce ]]></title><description><![CDATA[Skoro osm tisíc lososů adoptovali lidé v Česku přes adopční program rybářského svazu a ochránců přírody. Ryby však neskončily na jejich talířích, ale dostaly se z německé líhně do české řeky Kamenice a odtud do moře. Díky tomu se lososi obecní vracejí do našich toků.]]></description><link><![CDATA[http://hobby.idnes.cz/adopce-lososu-kamenice-0bs-/rybareni.aspx?c=A150509_091304_rybareni_bma#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Sat, 09 May 2015 22:00:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150509_091304_rybareni_bma]]></guid></item><item><title><![CDATA[ VIDEO: Jak si žije „biokráva“, abyste si mohli dát jogurt bez chemie ]]></title><description><![CDATA[Biofarma není žádný hotel pro krávy, je to normální farma, „jen“ s přísnějšími regulemi pro životní podmínky zvířat, krmivo i zacházení. Výroba biojogurtů je na tom s jednoduchostí podobně. Mléko projde pasterizací, přidá se jogurtová kultura a zajistí se potřebná teplota. Toť vše. ]]></description><link><![CDATA[http://hobby.idnes.cz/biofarma-vavrinec-vyroba-biomleka-biosyru-a-biojogurtu-pj2-/hobby-domov.aspx?c=A150512_130338_hobby-domov_mce#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Tue, 12 May 2015 22:15:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150512_130338_hobby-domov_mce]]></guid></item><item><title><![CDATA[ VIDEO: Chlap se nemusí cpát masem, to je předsudek, říká Pohlreich ]]></title><description><![CDATA[„U nás doma vedou žebra, pěkně naložený a hodně dlouho a pomalu pečený. Pak v podstatě jakýkoliv rychlý burger a steak,“ prozrazuje šéfkuchař Zdeněk Pohlreich, který natočil dalších sedm dílů pořadu Rozpal to šéfe. Přesto hned v prvním díle v neděli v podvečer na Primě nabídne recepty bez masa.]]></description><link><![CDATA[http://hobby.idnes.cz/bezmase-grilovani-s-pohlreichem-da2-/hobby-domov.aspx?c=A150507_131112_hobby-domov_mce#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Fri, 08 May 2015 22:15:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150507_131112_hobby-domov_mce]]></guid></item><item><title><![CDATA[ VIDEO: Ve větvích připomínají chlupaté pavouky, na zemi mimozemšťany ]]></title><description><![CDATA[Chápani mají subtilní tělo pokryté tmavou srstí a k němu nepoměrně dlouhé končetiny. Dokud se pohybují v koruně stromu, člověk to moc nevnímá, ale jakmile začnou vzpřímeně pobíhat po trávníku, působí poněkud bizarně. Poddruh, který na celém světě chovají pouze pražská a zlínská zoo, je kriticky ohrožený.]]></description><link><![CDATA[http://hobby.idnes.cz/chapani-stredoamericti-v-prazske-zoo-jako-pavouci-opice-p2o-/hobby-mazlicci.aspx?c=A150423_104744_hobby-mazlicci_mce#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Sun, 10 May 2015 22:11:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150423_104744_hobby-mazlicci_mce]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Dvacet tipů, jak využít v domácnosti jedlou sodu. V kuchyni i koupelně ]]></title><description><![CDATA[Jedlá soda je cenově dostupná a přitom natolik všestranná, že je věčná škoda, pokud ji v domácnosti dostatečně nevyužíváte. Za pár korun můžete mít účinného pomocníka v kuchyni i koupelně. Inspirujte se.]]></description><link><![CDATA[http://hobby.idnes.cz/vsestranna-jedla-soda-0uf-/hobby-domov.aspx?c=A150505_154938_hobby-mazlicci_mce#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Wed, 06 May 2015 22:07:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150505_154938_hobby-mazlicci_mce]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Takto jsme se připravovali na prázdniny. Podle katalogu drobného zboží ]]></title><description><![CDATA[Dostal se nám do rukou katalog Sport Obchodu průmyslovým zbožím podniku Drobné zboží. Kdo je dříve narozený, připomene si, s jakým vybavením jsme jezdili k vodě na prázdniny. Bohužel na katalogu není datum tisku a pro který rok platí. To však tehdy nebylo potřeba. Zboží vydrželo v obchodech bez inovace klidně i dekádu. Podle stylu odhadujeme, že je ze sedmdesátých let.]]></description><link><![CDATA[http://hobby.idnes.cz/katalog-drobne-zbozi-0r3-/hobby-domov.aspx?c=A150507_084616_hobby-domov_bma#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Thu, 07 May 2015 22:00:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150507_084616_hobby-domov_bma]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Rybáři vysadili do řek tisíce lipanů. Vědci některé označili barvou ]]></title><description><![CDATA[Jihočeští sportovní rybáři chtějí zachránit lipana, jednu z nejoblíbenějších ryb, která na přelomu tisíciletí začala z jihočeských řek ubývat. Rybáři s pracovníky Jihočeské univerzity představili projekt Obnova lipana podhorního na jihočeských tocích a do Vltavy pod zámkem v Krumlově vysadili stovky jednoletých ryb.]]></description><link><![CDATA[http://budejovice.idnes.cz/rybari-vysadili-do-rek-tisice-lipanu-dve-/budejovice-zpravy.aspx?c=A150507_161452_budejovice-zpravy_khr#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Thu, 07 May 2015 14:46:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150507_161452_budejovice-zpravy_khr]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Chytrý ohřívač vody šetří elektřinu. Ohřeje jen tolik vody, kolik je třeba ]]></title><description><![CDATA[Během prvního týdne provozu se podle výrobce ohřívač učí denní režim vaší rodiny. A po týdnu už ohřívá vodu na čas a teploty, které se po něm požadují. Měl by tak ušetřit ročně asi dva tisíce korun pro běžnou domácnost.]]></description><link><![CDATA[http://hobby.idnes.cz/chytry-ohrivac-vody-spotreba-d20-/hobby-domov.aspx?c=A150514_090913_hobby-domov_bma#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Thu, 14 May 2015 22:00:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150514_090913_hobby-domov_bma]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Hnojit trávník ručně umí málokdo, akorát ho zničíte, varuje trávníkář ]]></title><description><![CDATA[Jakýkoliv jiný způsob je lepší než hnojivo volně rozhazovat rukou. Ale nejlepší je hnojit pomocí rozmetadla, radí odborník na údržbu trávníků Tomáš Šena. Podle jeho zkušeností jen málokdo dokáže hnojivo ručně aplikovat tak, aby byl trávník rovnoměrně pohnojený.]]></description><link><![CDATA[http://hobby.idnes.cz/hnojeni-travniku-rozmetadlo-die-/hobby-zahrada.aspx?c=A150509_191334_hobby-zahrada_bma#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Sun, 10 May 2015 22:00:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150509_191334_hobby-zahrada_bma]]></guid></item><item><title><![CDATA[ Pohlreich předvede minimalismus v praxi. Tortilla Margherita na grilu ]]></title><description><![CDATA[Pizza Margherita je ta nejednodušší ze všech druhů pizz. A když pizzatěsto nahradíte tortillovou plackou, vznikne vám pochoutka, kterou na grilu pohostíte celou společnost a prakticky bez přípravy.]]></description><link><![CDATA[http://hobby.idnes.cz/tortilla-margherita-na-grilu-pohlreich-d9l-/hobby-domov.aspx?c=A150515_112113_hobby-domov_bma#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Fri, 15 May 2015 22:00:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150515_112113_hobby-domov_bma]]></guid></item><item><title><![CDATA[ VIDEO: Blechy vodní na člověka nejdou, nemají čím, říká zoolog ]]></title><description><![CDATA[Taková živá přírodní čistička, to jsou vodní blechy v zahradním jezírku. Ponořit fotoaparát ve vodotěsném obalu pod hladinu zahradního jezírka a natočit hemžení vodních blech napadlo čtenáře iDNES.cz Radima Korába. A stálo to za to. ]]></description><link><![CDATA[http://hobby.idnes.cz/vodni-blechy-cisti-vodu-v-zahradnim-jezirku-cloveku-neublizi-pts-/hobby-zahrada.aspx?c=A150514_002312_hobby-mazlicci_mce#utm_source=rss]]></link><date><![CDATA[Sat, 16 May 2015 22:05:00 GMT]]></date><author><![CDATA[]]></author><guid><![CDATA[A150514_002312_hobby-mazlicci_mce]]></guid></item></source></sources>
