<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><sources><source category="Autá" url="http%3A%2F%2Fidnes.cz.feedsportal.com%2Fc%2F34387%2Ff%2F625944%2Findex.rss"><title/><link/><description/><language/><copyright/><pubDate/><item><title/><description><![CDATA[Populární punková kapela, která zaujala soundem postaveným na dudách, natočila před festivalovou sezonou nový klip k písni Warpath 82. Na iDNES.cz se na něj můžete podívat v premiéře. ]]></description><link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/klip-pipes-pints-0k3-/hudba.aspx?c=A150609_143551_hudba_vdr#utm_source=rss]]></link><pubDate><![CDATA[Tue, 09 Jun 2015 14:58:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[A150609_143551_hudba_vdr]]></guid></item><item><title/><description><![CDATA[Dinosauři jsou zpět a mohou od zítřka znovu bourat pokladny kin. Po prvním Jurském parku z roku 1993 za to stojí i první Jurský svět. Nejen kvůli trikům, považovaným už za samozřejmost. Ale hlavně pro fanouškovskou duši, která z restartu legendy dýchá.]]></description><link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/prvni-dojmy-jursky-svet-08p-/filmvideo.aspx?c=A150610_140214_filmvideo_spm#utm_source=rss]]></link><pubDate><![CDATA[Wed, 10 Jun 2015 12:46:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[A150610_140214_filmvideo_spm]]></guid></item><item><title/><description><![CDATA[Lída Baarová u Adolfa Hitlera, Magda Goebbelsová u Adolfa Hitlera. Jako poslední scény filmu Filipa Renče se točily situace, kdy vůdce řešil problémy svého ministra propagandy s jeho milenkou a manželkou. „Natočil jsem Lídu Baarovou přesně podle plánu a svých představ, bez kompromisů,“ věří Renč.]]></description><link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/baarova-dotoceno-0k6-/filmvideo.aspx?c=A150607_215158_filmvideo_spm#utm_source=rss]]></link><pubDate><![CDATA[Mon, 08 Jun 2015 19:38:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[A150607_215158_filmvideo_spm]]></guid></item><item><title><![CDATA[Policie pátrá, zda pokračování erotické trilogie neuniklo na černý trh]]></title><description><![CDATA[Nová kniha E. L. Jamesové už zřejmě unikla na internet. A to uplynulo jen pár dní od chvíle, kdy britská spisovatelka slavnostně oznámila, že se její trojdílný erotický thriller Padesát odstínů dočká čtvrtého pokračování.]]></description><link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/padesat-odstinu-pokracovani-dgl-/literatura.aspx?c=A150610_123553_literatura_ts#utm_source=rss]]></link><pubDate><![CDATA[Wed, 10 Jun 2015 10:58:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[A150610_123553_literatura_ts]]></guid></item><item><title><![CDATA[RECENZE: Strhující příběh o Cobainovi možná přidává jen další iluzi]]></title><description><![CDATA[O snímku Montage of Heck od režiséra Bretta Morgena se píše jako o nejlepším portrétu hudebníka v historii. Rozhodně nejintimnějším, přestože je možná jen dalším budováním mýtu geniálního mluvčího své generace, o nějž sám Kurt Cobain nestál.]]></description><link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/kurt-cobain-dokument-montage-of-heck-recenze-fmt-/hudba.aspx?c=A150609_130254_hudba_vha#utm_source=rss]]></link><pubDate><![CDATA[Tue, 09 Jun 2015 13:38:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[A150609_130254_hudba_vha]]></guid></item><item><title><![CDATA[Kobyla sežere mladé, noc se převrátí v den. V Macbethovi udeří příroda]]></title><description><![CDATA[Verdiho hudební drama Macbeth, komponované podle Shakespearovy divadelní hry, bude poslední operní novinkou letošní sezony Národního divadla.]]></description><link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/macbeth-opera-00o-/divadlo.aspx?c=A150610_133206_divadlo_ts#utm_source=rss]]></link><pubDate><![CDATA[Wed, 10 Jun 2015 14:45:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[A150610_133206_divadlo_ts]]></guid></item><item><title><![CDATA[AUDIO: Poslechněte si celý sólový debut Nate Ruesse z kapely Fun]]></title><description><![CDATA[Hlavní postava populární formace Fun pojmenovala svou první sólovou desku Grand Romantic. Album, které vychází 15. 6. 2015, si na iDNES.cz můžete celé poslechnout v předpremiéře. ]]></description><link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/nate-ruess-cela-deska-05f-/hudba.aspx?c=A150609_105608_hudba_vdr#utm_source=rss]]></link><pubDate><![CDATA[Tue, 09 Jun 2015 09:15:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[A150609_105608_hudba_vdr]]></guid></item><item><title/><description><![CDATA[Po úspěšné procházce po pražských hudebních klubech mění pražské Popmuseum kurs. Svou druhou letošní výstavu zasvětí "životu, dílu a době" Petra Nováka, jednoho z nejvýraznějších zpěváků a autorů české rockové historie.]]></description><link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/petr-novak-je-vystaven-v-popmuseu-drt-/hudba.aspx?c=A150609_104655_hudba_ob#utm_source=rss]]></link><pubDate><![CDATA[Tue, 09 Jun 2015 10:29:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[A150609_104655_hudba_ob]]></guid></item><item><title><![CDATA[RECENZE: Kiss nemění scénáře. A jejich rockovému cirkusu to svědčí]]></title><description><![CDATA[Jsme nejlepší živá kapela na světě, zahájili newyorští Kiss sebevědomě koncert v O2 aréně. A i když na to samozřejmě nejsou žádná měřítka, podle nadšených reakcí fanoušků to tak v plné a nadšené hale značnou část koncertu působilo.]]></description><link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/recenze-kiss-koncert-praha-d0u-/hudba.aspx?c=A150609_002147_hudba_vdr#utm_source=rss]]></link><pubDate><![CDATA[Mon, 08 Jun 2015 22:23:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[A150609_002147_hudba_vdr]]></guid></item><item><title><![CDATA[KOMENTÁŘ: Svět řeší naši hru na protektorát. My ji vlažně vypouštíme]]></title><description><![CDATA[Hallo, Guten Tag, jsem váš zahraniční kolega a rád bych se vás zeptal na český pořad Dovolená v protektorátu: Co mu říkáte a co se kolem něj děje? Takové telefonáty nyní zažívá snad každý český novinář, který má trochu co do činění s televizí.]]></description><link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/dovolena-v-protektoratu-komentar-drf-/filmvideo.aspx?c=A150609_182847_filmvideo_ts#utm_source=rss]]></link><pubDate><![CDATA[Wed, 10 Jun 2015 05:53:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[A150609_182847_filmvideo_ts]]></guid></item><item><title><![CDATA[Herci přejdou z Moravy do Čech. Točí se nová řada seriálu Vinaři]]></title><description><![CDATA[První klapka pokračování osudů moravských Vinařů padla v severočeském kraji. V nové řadě seriálu televize Prima se do Čech přesunul nejen štáb a herci, ale i děj příběhu. Na obrazovce se pokračování Vinařů objeví na podzim.]]></description><link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/vinari-nova-rada-02j-/filmvideo.aspx?c=A150609_175855_filmvideo_spm#utm_source=rss]]></link><pubDate><![CDATA[Tue, 09 Jun 2015 16:21:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[A150609_175855_filmvideo_spm]]></guid></item><item><title><![CDATA[Mušketýři, Chalupáři, Vinnetou, Četníci. Televize přepíná na léto]]></title><description><![CDATA[Nastává reprízové léto, pro televizi už začínají prázdniny. Na Nově se Ordinace, Ulice i Doktoři z Počátků odmlčí od druhé půle června a také ostatní stanice nasadí letní program. Jen Prima se blýskne premiérou britského seriálu natáčeného v Česku.]]></description><link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/televize-leto-chalupari-vinnetou-cetnici-fg1-/televize.aspx?c=A150608_181632_televize_vha#utm_source=rss]]></link><pubDate><![CDATA[Tue, 09 Jun 2015 04:57:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[A150608_181632_televize_vha]]></guid></item><item><title><![CDATA[VIDEO: Vzkříšení. James Cameron komentuje film Terminátor Genisys]]></title><description><![CDATA[V roce 1984 natočil James Cameron legendární sci-fi Terminátor. Nyní zaklapubDatel ságy posuzuje ve videokomentáři nový, pátý díl, na němž se sám nepodílel, v roli prvního diváka: „Celou ságu znovu probouzí k životu.“ Snímek Terminátor Genisys vstoupí do našich kin 9. července.]]></description><link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/video-cameron-a-terminator-d04-/filmvideo.aspx?c=A150608_170953_filmvideo_spm#utm_source=rss]]></link><pubDate><![CDATA[Mon, 08 Jun 2015 15:59:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[A150608_170953_filmvideo_spm]]></guid></item><item><title><![CDATA[Divadlo Komedie má znovu namále, konec hrozí Fidlovačce i Činoheráku]]></title><description><![CDATA[Komedie se bude zavírat. Tato věta rezonovala divadelními kruhy už před čtyřmi lety, kdy konec ohlásil oceňovaný soubor Dušana D. Pařízka. Podobné zprávy nyní zní z pražské scény opět, také soubor Company.cz, který do Komedie nastoupil a učinil z ní Centrum východní dramatiky, se potýká s finanční nouzí.]]></description><link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/divadlo-komedie-granty-070-/divadlo.aspx?c=A150609_123534_divadlo_vha#utm_source=rss]]></link><pubDate><![CDATA[Tue, 09 Jun 2015 11:56:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[A150609_123534_divadlo_vha]]></guid></item><item><title/><description><![CDATA[Známý německý hudební sklapubDatel a dirigent James Last, vlastním jménem Hans Last, v úterý zemřel ve věku 86 let. Oznámila to agentura DPA s odvoláním na informaci společnosti Semmel Concerts, podle níž umělec skonal na Floridě.]]></description><link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/zemrel-james-last-0zb-/hudba.aspx?c=A150610_134650_hudba_ob#utm_source=rss]]></link><pubDate><![CDATA[Wed, 10 Jun 2015 11:48:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[A150610_134650_hudba_ob]]></guid></item><item><title><![CDATA[KNIŽNÍ TIPY: Krchovský, Placák a Imlauf se ohlížejí]]></title><description><![CDATA[Tři nově vydané básnické sbírky spojují dvě věci: jedná se o retrospektivní pohledy na tvorbu autorů v průběhu několika let, a všichni tři básníci jsou zároveň hudebníci. Krchovský a Imlauf vedou vlastní kapely Krch-off resp. Houpací koně, Placák býval členem Plastic People of the Universe.]]></description><link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/tri-nove-basnicke-sbirky-089-/literatura.aspx?c=A150610_141737_literatura_ob#utm_source=rss]]></link><pubDate><![CDATA[Wed, 10 Jun 2015 15:58:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[A150610_141737_literatura_ob]]></guid></item><item><title><![CDATA[VIDEO: Joseph Gordon-Levitt chodí po laně mezi věžemi Dvojčat]]></title><description><![CDATA[Film, který se žádným jiným nepodobá a okouzlí diváky od osmi do osmdesáti let. Tak se mluví o Chůzi po laně, v níž režisér Robert Zemeckis poslal Josepha Gordona-Levitta coby provazochodce do výšin mezi již neexistující věže Světového obchodního centra. Do kin film přijde 8. října.]]></description><link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/joseph-gordon-levitt-chuze-po-lane-d5w-/filmvideo.aspx?c=A150609_122934_filmvideo_spm#utm_source=rss]]></link><pubDate><![CDATA[Tue, 09 Jun 2015 12:44:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[A150609_122934_filmvideo_spm]]></guid></item><item><title><![CDATA[Tereza Voříšková se pro Julii rozhodla už pod balkonem ve Veroně]]></title><description><![CDATA[Erotický sen, který přejde v noční můru. Těmito slovy uvedl chystanou premiéru Letních shakespearovských slavností Martin Kukučka. Spolu se svým souputníkem Lukášem Trpišovským totiž pro letošní ročník inscenuje Romea a Julii.]]></description><link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/letni-shakespearovske-slavnosti-2015-dbd-/divadlo.aspx?c=A150610_095449_divadlo_ts#utm_source=rss]]></link><pubDate><![CDATA[Wed, 10 Jun 2015 07:56:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[A150610_095449_divadlo_ts]]></guid></item><item><title><![CDATA[RECENZE: Komu je vlastně určený komiksový Jan Hus?]]></title><description><![CDATA[Ztvárnit život mistra Jana Husa formou komiksu je lákavý nápad, který, zvlášť v roce 600. výročí jeho upálení, visel ve vzduchu. Rukavici zvedla autorská dvojice Zdeněk Ležák a Michal Kocián.]]></description><link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/jan-hus-v-komiksu-0eb-/literatura.aspx?c=A150610_101312_literatura_ob#utm_source=rss]]></link><pubDate><![CDATA[Wed, 10 Jun 2015 09:39:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[A150610_101312_literatura_ob]]></guid></item><item><title><![CDATA[Zemřela herečka čtyř dílů Smrtonosné zbraně a Honby za diamantem]]></title><description><![CDATA[Mary Ellen Trainorová, která hrála ve čtyřech filmech svého exmanžela Roberta Zemeckise včetně titulů Forrest Gump či Smrt jí sluší, zemřela měsíc před svými pětašedesátinami. Proslavila ji také role policejní psychiatričky v sérii Smrtonosných zbraní.]]></description><link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/marry-ellen-trainorova-zemeckis-doe-/filmvideo.aspx?c=A150609_094009_filmvideo_spm#utm_source=rss]]></link><pubDate><![CDATA[Tue, 09 Jun 2015 07:50:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[A150609_094009_filmvideo_spm]]></guid></item></source><source category="none" url="http%3A%2F%2Fwww.zive.cz%2Frss%2Fsc-47%2Fdefault.aspx%3Frss%3D1"><title><![CDATA[Živě.cz]]></title><link/><description><![CDATA[
    ]]></description><language><![CDATA[cs]]></language><copyright/><pubDate><![CDATA[Wed, 10 Jun 2015 21:00:00 GMT]]></pubDate><item><title><![CDATA[Živě.cz]]></title><description><![CDATA[ Valve se spojilo s HTC a vytváří vlastní podobu virtuální reality, která zahrnuje brýle, dvojici krabiček pro laserové snímání polohy a dva ovladače. Zatímco Oculus oznámil, že finální verze Riftu bude v prodeji začátkem roku 2016, Valve se zmiňuje o tom, že stihne konec tohoto roku. [ArticleBox ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/podivejte-se-na-rozbalovani-vyvojarskeho-kitu-vive-vr-video/sc-4-a-178634/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><pubDate><![CDATA[Wed, 10 Jun 2015 15:32:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[178634-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[Apple iOS má obří bezpečnostní chybu. Dovolí obejít i ukrást hesla]]></title><description><![CDATA[ Tým z univerzit v Indianě, Pekingu a Georgii zveřejnil práci , která popisuje masivní bezpečnostní chybu v operačních systémech Applu – jedná se jak o mobilní iOS, tak o počítačový Mac OS X. Výzkumníci postupovali tak, že vytvořili nenápadně se tvářící aplikaci, která obsahovala malware. Škodlivá ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/apple-ios-ma-obri-bezpecnostni-chybu-dovoli-obejit-i-ukrast-hesla/sc-4-a-178716/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><pubDate><![CDATA[Thu, 18 Jun 2015 07:51:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[178716-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[Microsoft prodává počítačový bezdrátový adaptér pro ovladače Xbox One]]></title><description><![CDATA[ Pokud jste chtěli na počítači hrát pomocí bezdrátového ovladače jako na konzoli, asi nejlepší volbou byla počítačová verze ovladače pro Xbox 360. Herní konzole Xbox One ale přinesla vylepšenou verzi, která není v bezdrátové variantě dostupná pro počítače s WIndows. Microsoft tak po předchozím ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/microsoft-prodava-pocitacovy-bezdratovy-adapter-pro-ovladace-xbox-one/sc-4-a-178626/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><pubDate><![CDATA[Wed, 10 Jun 2015 11:46:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[178626-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[Zprávy Živě: E3 a LastPass pod útokem]]></title><description><![CDATA[Týden patřil festivalu E3 a fanouškům počítačových her. Ale také hackerům, kteří útočili na LastPass a Stephenu Elopovi, který opustil Microsoft. Sledujte Zprávy Živě. ]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/clanky/zpravy-zive-e3-a-lastpass-pod-utokem/sc-3-a-178742/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><pubDate><![CDATA[Fri, 19 Jun 2015 22:00:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[178742-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[Vyšla Opera 30. Vtěsná doplňky do postranního panelu]]></title><description><![CDATA[ Opera oficiálně vydala třicátou verzi svého prohlížeče. K hlavním novinkám patří doplňky do postranního panelu, které mají v katalogu novou kategorii . Zatím se jedná převážně o plnotučné webové stránky, které se jednoduše načítají v okně postranního panelu. V této pozici může dobře vypadat a ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/vysla-opera-30-vtesna-doplnky-do-postranniho-panelu/sc-4-a-178610/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><pubDate><![CDATA[Tue, 9 Jun 2015 08:55:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[178610-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[Emot.es: Textoví smajlící nejsou jen :-) a :-(]]></title><description><![CDATA[ Ačkoliv světu instantních komunikátorů začíná při vyjadřování emocí pomalu vládnout hromada speciálních grafických emoji , základem jsou stále textové kombinace jako :-) a :-(. Běžný uživatel si vystačí s několika málo variantami, web emot.es ale nabízí docela úchvatnou sbírku čistě textových a ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/emotes-textovi-smajlici-nejsou-jen---a--/sc-4-a-178599/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><pubDate><![CDATA[Mon, 8 Jun 2015 12:14:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[178599-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[AMD vyvinulo prototyp počítače budoucnosti]]></title><description><![CDATA[ Inženýři AMD se ve svých laboratořích odvázali a vyvinuli počítač pro budoucnost. Navzdory malým rozměrům obsahuje plnohodnotné výkonné komponenty a netradiční řešení pomocí dvou oddělených vrstev má svůj význam. Dole jsou veškeré komponenty počítače, nad nimi je radiátor vodního chlazení. Masivní ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/amd-vyvinulo-prototyp-pocitace-budoucnosti/sc-4-a-178704/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><pubDate><![CDATA[Wed, 17 Jun 2015 09:24:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[178704-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[Týden Živě: Jaké novinky přinesou Mapy.cz]]></title><description><![CDATA[Po roce jsme si do studia pozvali opět Martina Fukse z týmu Mapy.cz, abychom jej vzypovídali, na co se můžeme těšit v letošním roce. A najde se i čas na nový Computer.]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/clanky/tyden-zive-jake-novinky-prinesou-mapycz/sc-3-a-178743/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><pubDate><![CDATA[Sat, 20 Jun 2015 22:00:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[178743-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[V Česku se začínají budovat sítě pro internet věcí]]></title><description><![CDATA[T-Mobile a České Radiokomunikace začínají stavět speciální sítě pro internet věcí, vyjdou na desítky milionů. Každá má jinou technologii.]]></description><link><![CDATA[http://connect.zive.cz/clanky/v-cesku-se-zacinaji-budovat-site-pro-internet-veci/sc-320-a-178611/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><pubDate><![CDATA[Tue, 9 Jun 2015 09:13:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[178611-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[A je tu Porn Time. Byla to jen otázka času]]></title><description><![CDATA[ Když se loni na pirátské scéně objevil Popcorn Time , způsobil velký rozruch. Princip byl jednoduchý. Nainstalujete aplikaci, kde se vám zobrazí nabídka filmů a vy si je prostě přehrajete. Pod kapotou byl umně zabudovaný bittorrentový klient napojený na databázi YTS (YIFY). Majitelé práv se ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/a-je-tu-porn-time-byla-to-jen-otazka-casu/sc-4-a-178605/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><pubDate><![CDATA[Mon, 8 Jun 2015 14:00:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[178605-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[Chrome zastaví flashovou reklamu. Chce šetřit baterku na noteboocích]]></title><description><![CDATA[ Chrome chce ušetřit energii při surfování na noteboocích, přichází proto s netradiční funkcí . Největším žroutem energie jsou flashové animace a multimédia, Google tedy přestane automaticky přehrávat flashové objekty, které nejsou ve středu stránky, ale naopak při okraji a mají tak pro návštěvníka ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/chrome-zastavi-flashovou-reklamu-chce-setrit-baterku-na-noteboocich/sc-4-a-178596/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><pubDate><![CDATA[Mon, 8 Jun 2015 09:50:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[178596-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[Pokud Edge zobrazí něco jinak než WebKit, je to chyba a opravíme ji]]></title><description><![CDATA[ Autoři nového prohlížeče a stejnojmenného jádra Edge se na blogu Microsoftu rozepsali o svém rozladění ze stavu, kdy stále velké množství webových vývojářů používá detekci prohlížeče pomocí UA (user-agent) namísto toho, aby se ptali, jestli daný prohlížeč podporuje konkrétní technologii, kterou ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/pokud-edge-zobrazi-neco-jinak-nez-webkit-je-to-chyba-a-opravime-ji/sc-4-a-178720/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><pubDate><![CDATA[Thu, 18 Jun 2015 09:52:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[178720-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[4 místa pro nejlevnější nákup her]]></title><description><![CDATA[Hry můžete nakupovat na Steamu a u mnoha oficiálních distributorů. Anebo můžete zamířit do netradičních eshopů, kde lze ušetřit pár korun, ale i převážnou část z běžných cen.]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/clanky/4-mista-pro-nejlevnejsi-nakup-her/sc-3-a-178584/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><pubDate><![CDATA[Sun, 7 Jun 2015 22:00:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[178584-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[Nový hybrid s USB-C a notebooky Envy od HP]]></title><description><![CDATA[HP představilo několik nových zařízení, mezi kterými je jeden hybrid tabletu a notebooku s USB-C – Pavilion X2 i klasické notebooky Envy s úhlopříčkou 14, 15,6 a 17,3 palců.]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/clanky/novy-hybrid-s-usb-c-a-notebooky-envy-od-hp/sc-3-a-178730/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><pubDate><![CDATA[Fri, 19 Jun 2015 10:46:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[178730-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[Razer Mamba: myš pro s rozlišením 16 000 DPI i úpravou odporu stisku]]></title><description><![CDATA[ Razer představil novou verzi myši Mamba pro náročné, která přináší nejen vyšší přesnost snímání povrchu, ale také technologii pro úpravu tlaku při stisku tlačítek. [ArticleBox Razer Firefly: barevně podsvícená podložka pod myš : 178404] Razer Mamba podporuje kromě kabelového připojení také ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/razer-mamba-mys-pro-s-rozlisenim-16-000-dpi-i-upravou-odporu-stisku/sc-4-a-178712/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><pubDate><![CDATA[Wed, 17 Jun 2015 15:18:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[178712-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[Netflix zamíří do Španělska a Itálie. Česko stále není na seznamu]]></title><description><![CDATA[ Netflix se na podzim otevře třem dalším evropským zemím. Česká republika to ale prozatím nebude, populární internetová videopůjčovna totiž zamíří do Španělska , Portugalska a Itálie . Malý tuzemský trh s vysokou oblibou pirátského obsahu si bude muset ještě počkat. Situace se prozatím snaží využít ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/netflix-zamiri-do-spanelska-a-italie-cesko-stale-neni-na-seznamu/sc-4-a-178600/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><pubDate><![CDATA[Mon, 8 Jun 2015 12:35:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[178600-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[Týden Živě: Speciál z Tchaj-wanu]]></title><description><![CDATA[Dnešní Týden Živě bude poněkud netradiční, David totiž strávil týden na jihoasijském Computexu, a tak nám ukáže nejen zajímavosti z počítačového veletrhu.]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/clanky/tyden-zive-special-z-tchaj-wanu/sc-3-a-178583/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><pubDate><![CDATA[Sat, 6 Jun 2015 22:00:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[178583-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[Unikly snímky možná finální verze Riftu s ovladačem pro virtuální realitu]]></title><description><![CDATA[ Společnost Oculus VR chystá na 11. června speciální událost , na které bude nejspíše odhalená finální verze podoby první finální virtuální reality Rift (CV1). Tak trochu omylem se ale nedočkavému fanouškovi ( Reddit ) podařilo v kódu stránek najít soubory, které ukazují dosud neviděnou podobu ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/unikly-snimky-mozna-finalni-verze-riftu-s-ovladacem-pro-virtualni-realitu/sc-4-a-178633/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><pubDate><![CDATA[Wed, 10 Jun 2015 14:00:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[178633-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[Air gap: Jak Izraelci dobývají nedobytné počítače]]></title><description><![CDATA[Air gap je počítač, který postrádá bezdrátové technologie, a má být nedotknutelný. V T-Labs dokázali opak – pomocí tepla a FM rádia. ]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/clanky/air-gap-jak-izraelci-dobyvaji-nedobytne-pocitace/sc-3-a-178729/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><pubDate><![CDATA[Fri, 19 Jun 2015 22:00:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[178729-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[XFX omylem odhalilo vlastní podobu Radeonu R9 390X]]></title><description><![CDATA[ AMD už oznámilo, že k oficiálnímu uvedení nových grafických karet řady Radeon Rx 3xx dojde 16. června, jak to ale vypadá, společnosti XFX unikla fotografie jednoho z modelů. [ArticleBox AMD uvede novou výkonnou grafiku s rychlou pamětí HBM až 16. června : 178549] Na uniklém snímku lze vidět ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/xfx-omylem-odhalilo-vlastni-podobu-radeonu-r9-390x/sc-4-a-178606/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><pubDate><![CDATA[Mon, 8 Jun 2015 15:24:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[178606-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[Minipočítač Raspberry Pi 2 se dočkal oficiální krabičky]]></title><description><![CDATA[ Raspberry Pi se po letech dočká vlastní oficiální skříňky . V mezidobí se sice na e-shopech vyrojil celý zástup plastových i kovových obalů pro ty, kteří nechtějí používat RB v holé formě jako prostou základní desku – zejména ti, kteří si minipočítač pořídili třeba jako multimediální přehrávač k ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/minipocitac-raspberry-pi-2-se-dockal-oficialni-krabicky/sc-4-a-178721/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><pubDate><![CDATA[Thu, 18 Jun 2015 10:28:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[178721-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[WebAssembly: Prohlížečová čtyřka chce vyvinout webový bajtkód]]></title><description><![CDATA[ Velká čtyřka autorů webových prohlížečů Apple, Google, Microsoft a Mozilla pracuje na projektu WebAssembly ( GitHub ), jehož úkolem bude vyvinout bajtkód pro web a zvýšit tak výkon aplikací, které jsou dnes psané v textovém Javascriptu, který musí prohlížeč před každým spuštěním složitě zpracovat. ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/webassembly-prohlizecova-ctyrka-chce-vyvinout-webovy-bajtkod/sc-4-a-178723/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><pubDate><![CDATA[Thu, 18 Jun 2015 12:15:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[178723-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[Byla objevena chyba v implementaci TRIM u SSD od Samsungu]]></title><description><![CDATA[ Samsung má v poslední době smůlu na chyby ve firmwarech, tentokrát se chyba projevuje v implementaci režimu TRIM při použití s operačním systémem Linux (chyba s Windows zatím nebyla ověřená). [ArticleBox Samsung opravil chybu zpomalujících se SSD EVO 840 : 175768] O problému informovala společnost ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/byla-objevena-chyba-v-implementaci-trim-u-ssd-od-samsungu/sc-4-a-178713/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><pubDate><![CDATA[Wed, 17 Jun 2015 16:47:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[178713-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[Visa: Česká republika je připravená na Apple Pay]]></title><description><![CDATA[ Krátce poté, co Google na I/O oznámil svůj platební systém Android Pay (Wallet), karetní společnosti VISA a Mastercard se nechaly slyšet, že chtějí systém rozšířit i do Evropy. Konkurenční platební systém od Applu má ale roční náskok a VISA Europe nyní oznámila, že jej v červenci spustí v ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/visa-ceska-republika-je-pripravena-na-apple-pay/sc-4-a-178619/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><pubDate><![CDATA[Wed, 10 Jun 2015 09:47:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[178619-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[Plextor chystá rychlou SSD kartu M7e pro PCI Express]]></title><description><![CDATA[ Ve třetím čtvrtletí tohoto roku by měl Plextor uvést na trh nové SSD do slotu PCI Express, které nabídne vysoký výkon a levné MLC čipy. [ArticleBox Toshiba začala hromadně vyrábět 15nm čipy NAND flash : 173486] Plextor M7e využívá čtyři linky PCI Express a nabídne rychlost čtení až 1,4 GB/s a ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/plextor-chysta-rychlou-ssd-kartu-m7e-pro-pci-express/sc-4-a-178604/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><pubDate><![CDATA[Mon, 8 Jun 2015 13:33:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[178604-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[Čistka Windows Store pokračuje: na co si dát pozor?]]></title><description><![CDATA[Microsoft čistí svůj store a přísněji kontroluje aplikace. Podívejte se na tipy, jak o svoji aplikaci na storu nepřijít a jak správně připravovat aplikace nové.]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/clanky/cistka-windows-store-pokracuje-na-co-si-dat-pozor/sc-3-a-178708/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><pubDate><![CDATA[Wed, 17 Jun 2015 19:39:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[178708-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[Stephen Elop odchází z Microsoftu, v nové struktuře nemá místo]]></title><description><![CDATA[ Microsoft představil novou organizační strukturu, ve které přeskládal inženýrské týmy a jejich vedení. Novou skupinu Windows and Devices Group (WDG) povede Terry Myerson a bude se soutředit na propojení zatím samostatných skupin pro Windows a zařízení. Telefony, Surface a Xbox tak budou v jedné ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/stephen-elop-odchazi-z-microsoftu-v-nove-strukture-nema-misto/sc-4-a-178711/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><pubDate><![CDATA[Wed, 17 Jun 2015 14:46:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[178711-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[Apple: Zahoďte Android do koše v našich obchodech]]></title><description><![CDATA[ Americká média v souvislosti s novinkami představenými na Apple WWDC píší, že je Android nový Windows – platforma, kterou nemůže žádný vývojář ignorovat, i když by ji třeba neměl zrovna v lásce. Apple iTunes sice na Android nikdy nezamířil, jeho nástupce Apple Music to ale v plánu má. Aplikace pro ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/apple-zahodte-android-do-kose-v-nasich-obchodech/sc-4-a-178623/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><pubDate><![CDATA[Wed, 10 Jun 2015 10:17:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[178623-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[Apple na WWDC představil hromadu softwarových novinek]]></title><description><![CDATA[Začíná WWDC. Výroční vývojářská konference Applu, která je primárně určená pro vývojáře, ale tradičně přináší zajímavé novinky pro všechny. Sledujte s námi živě!]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/clanky/apple-na-wwdc-predstavil-hromadu-softwarovych-novinek/sc-3-a-178593/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><pubDate><![CDATA[Mon, 8 Jun 2015 15:33:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[178593-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[Spotify se chlubí. Má 20 milionů předplatitelů]]></title><description><![CDATA[ Hudební služby postupně reagují na oznámení Apple Music. Rdio v pondělí na svém Twitteru parafrázovalo někdejší reklamu Applu namířenou proti IBM a lakonicky přivítalo jablečnou korporaci slovy: „Welcome Apple, Seriously.“ [html: ] Nyní se nepřímo přidalo i obří Spotify. Namísto vtípků zveřejnilo ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/spotify-se-chlubi-ma-20-milionu-predplatitelu/sc-4-a-178632/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><pubDate><![CDATA[Wed, 10 Jun 2015 13:02:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[178632-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[Ministerstvo zemědělství zadalo dvě velké IT zakázky HP a O2]]></title><description><![CDATA[ Ministerstvo zemědělství po roce a čtvrt uzavřelo dva velké tendry týkající se dříve kritizované oblasti IT. První získala společnost Hewlett-Packard za 43,2 milionu korun, druhou pak O2 CZ s nabídkou 30 milionů korun. V obou případech je podle zadávací dokumentace vítězná cena třetinová ve ...]]></description><link><![CDATA[http://connect.zive.cz/bleskovky/ministerstvo-zemedelstvi-zadalo-dve-velke-it-zakazky-hp-a-o2/sc-321-a-178597/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><pubDate><![CDATA[Mon, 8 Jun 2015 09:53:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[178597-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[Google Trends zobrazuje prakticky živé statistiky s minutovou přesností]]></title><description><![CDATA[ Google vylepšil a zpřesnil svoji statistiku hledání Trends . Na titulní straně nově návštěvníci najdou aktuální témata, která se v jednotlivých zemích právě vyhledávají, Česká republika ale v seznamu zatím chybí. Jedná se tedy o jakýsi průběžný zeitgeist – o seznam toho, co právě hýbe daným ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/google-trends-zobrazuje-prakticky-zive-statistiky-s-minutovou-presnosti/sc-4-a-178740/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><pubDate><![CDATA[Fri, 19 Jun 2015 12:41:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[178740-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[Master Internet v Brně otevřel nové datacentrum, má unikátní chlazení]]></title><description><![CDATA[ V Brně vyrostlo nové datacentrum. Má ho na svědomí Master Internet a společně s Dellem a Intelem si na něm vyzkoušeli implementaci nejnovějších technologií. Tou nejzajímavější je způsob chlazení, stačí totiž venkovní vzduch. Přesněji byly uvedeny do provozu dva nové datové sály, které byly ...]]></description><link><![CDATA[http://connect.zive.cz/bleskovky/master-internet-v-brne-otevrel-nove-datacentrum-ma-unikatni-chlazeni/sc-321-a-178739/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><pubDate><![CDATA[Fri, 19 Jun 2015 12:28:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[178739-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[Umělá inteligence Googlu začala „snít“]]></title><description><![CDATA[Dejte počítači čtvrtku papíru s nahodilým barevným šumem a řekněte mu, ať nakreslí vše, co v něm vidí. Neuronová síť Googlu to dokázala a stvořila úžasné malby.]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/clanky/umela-inteligence-googlu-zacala-snit/sc-3-a-178725/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><pubDate><![CDATA[Wed, 17 Jun 2015 22:00:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[178725-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[Hostesky na Computexu, aneb nejpřitažlivější exponáty]]></title><description><![CDATA[Ke Computexu patří i pěkné holky. Ukazují tu paměti, grafické karty, chladiče... a určitě ani neví, co drží v ruce. Dokážou však ke stánku přilákat hromadu kolemjdoucích ajťáků. ]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/clanky/hostesky-na-computexu-aneb-nejpritazlivejsi-exponaty/sc-3-a-178575/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><pubDate><![CDATA[Fri, 5 Jun 2015 22:00:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[178575-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[Chromebook Flip: Chrome OS poprvé na zařízení, které může být i tabletem]]></title><description><![CDATA[ Na Computexu jsme si mohli poprvé naživo prohlédnou Asus Chromebook Flip, tedy první počítač typu 2 v 1 s operačním systémem Chrome OS. Doposud byly Chromebooky čistě notebookové stroje, tentokrát je ale možné klávesnici zcela přetočit a zařízení tak přepnout do módu tabletu. Poprvé je tak v ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/chromebook-flip-chrome-os-poprve-na-zarizeni-ktere-muze-byt-i-tabletem/sc-4-a-178591/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><pubDate><![CDATA[Mon, 8 Jun 2015 07:17:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[178591-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[Postavte si počítač: 7 ukázkových sestav [redaktoři radí]]]></title><description><![CDATA[Udělejte si počítač přesně podle svých představ nebo finančních možností! Na sedmi příkladech vám poradíme, z jakých komponent se aktuálně vyplatí stavět.]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/clanky/postavte-si-pocitac-7-ukazkovych-sestav-redaktori-radi/sc-3-a-178705/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><pubDate><![CDATA[Thu, 18 Jun 2015 22:00:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[178705-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[Chcete nejrychlejší možný internet? Přestěhujte se na americký venkov]]></title><description><![CDATA[ Chcete ten nejrychlejší domácí internet? Pak se budete muset přestěhovat třeba do Singapuru nebo na vermontský venkov . Tamní operátor VTel totiž s podporou dotačních programů zasíťoval malé devítitisícové městečko Springfield novou optikou a nabídne obyvatelům závratnou rychlost 10 Gb/s. A když ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/chcete-nejrychlejsi-mozny-internet-prestehujte-se-na-americky-venkov/sc-4-a-178608/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><pubDate><![CDATA[Tue, 9 Jun 2015 08:23:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[178608-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[Na web unikl další build Windows 10 10147 s vylepšeným MS Edge]]></title><description><![CDATA[ Na internet uniklo další sestavení Windows 10 tentokrát s pořadovým číslem 10147. Jelikož však pochází z Číny a Microsoft tento build nepodporuje, rozhodně jej neinstalujte na produkční počítač, ale spíše na virtuální mašinu a nejlépe počkejte na další oficiální sestavení pro insidery. Microsoft ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/na-web-unikl-dalsi-build-windows-10-10147-s-vylepsenym-ms-edge/sc-4-a-178737/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><pubDate><![CDATA[Fri, 19 Jun 2015 11:00:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[178737-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[Poslední pozůstatky Google Talku mizí, dále už jen Hangouts]]></title><description><![CDATA[ V únoru Google oznámil ukončení své komunikační služby Google Talk, která byla nahrazena novou službou Hangouts. Přesto bylo možné Google Talk nadále používat, ale nyní pozorujeme, že poslední stopy po Google Talku mizí. Klient pro Google Talk se stal v praxi těžko použitelný záhy po oznámení ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/posledni-pozustatky-google-talku-mizi-dale-uz-jen-hangouts/sc-4-a-178622/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><pubDate><![CDATA[Wed, 10 Jun 2015 10:10:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[178622-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[Šéf českého UPC: Lepší služby nás vrátí do zisku]]></title><description><![CDATA[Šéf českého UPC Frans-Willem de Kloet v rozhovoru mluví o nových službách, dalším rozvoji, ziskovosti, číslech či dalších investicích.]]></description><link><![CDATA[http://connect.zive.cz/clanky/sef-ceskeho-upc-lepsi-sluzby-nas-vrati-do-zisku/sc-320-a-178718/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><pubDate><![CDATA[Thu, 18 Jun 2015 09:11:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[178718-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[Po letech příprav vyvrcholilo největší robotické klání historie]]></title><description><![CDATA[O víkendu skončila tříletá soutěž o nejlepšího robotického záchranáře DARPA Robotics Challenge. Vítězné vavříny a dva miliony dolarů míří do Tokia. Zvítězila ale celá technologie.]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/clanky/po-letech-priprav-vyvrcholilo-nejvetsi-roboticke-klani-historie/sc-3-a-178594/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><pubDate><![CDATA[Tue, 9 Jun 2015 22:00:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[178594-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[Skype Translator už překládá i mluvenou francouzštinu a němčinu]]></title><description><![CDATA[ Automatický tlumočník v reálném čase, Skype Translator , se obohatil o další dva jazyky. Po nedávném přidání italštiny a čínštiny je možné komunikovat už i francouzsky a německy. Společnost o tom informovala na svém blogu. Tento komunikátor již tedy ovládá šest mluvených jazyků: angličtinu, ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/skype-translator-uz-preklada-i-mluvenou-francouzstinu-a-nemcinu/sc-4-a-178734/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><pubDate><![CDATA[Fri, 19 Jun 2015 09:03:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[178734-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[Proč Intel za 17 miliard dolarů kupuje výrobce čipů Altera]]></title><description><![CDATA[Altera je pro Intel jeho největší akvizicí v historii. Téměř 17 miliard dolarů má pro něj hodnotu firma, která vyvíjí FPGA čipy. Ty je možné si naprogramovat.]]></description><link><![CDATA[http://connect.zive.cz/clanky/proc-intel-za-17-miliard-dolaru-kupuje-vyrobce-cipu-altera/sc-320-a-178603/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><pubDate><![CDATA[Mon, 8 Jun 2015 13:28:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[178603-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[Oficiální přehled nových grafických karet od AMD]]></title><description><![CDATA[AMD konečně oficiálně představilo všechny nové modely grafických karet Radeon řady 300 a Fury. Nabídka obsahuje celé portfolio karet od středního až po maximální výkon.]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/clanky/oficialni-prehled-novych-grafickych-karet-od-amd/sc-3-a-178701/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><pubDate><![CDATA[Wed, 17 Jun 2015 10:00:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[178701-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[Autoři populárního Pushbulletu představili Portal]]></title><description><![CDATA[ Autoři populární mobilní aplikace Pushbullet, která přenáší soubory a notifikace z mobilu na desktop, se pochlubili s dalším kouskem. Jmenuje se Portal a podobně jako třeba Airdroid slouží naopak k přenášení souborů z počítače do mobilu skrze webový prohlížeč. NA mobilu se tedy spustí webový ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/autori-popularniho-pushbulletu-predstavili-portal/sc-4-a-178702/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><pubDate><![CDATA[Wed, 17 Jun 2015 08:21:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[178702-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[Byznysový zápisník: Čeští STRV hledají spousty nových vývojářů]]></title><description><![CDATA[ Zprávy z IT byznysu, které by neměly zapadnout. Každý týden na Connect.cz ( RSS ). Čeští mobilní vývojáři STRV rozjíždí náborovou kampaň . Ještě tento měsíc mají překročit počet 100 lidí (na začátku 2014 jich bylo 20), plánují ale ještě výraznější růst. STRV se budou také stěhovat, ze současného ...]]></description><link><![CDATA[http://connect.zive.cz/bleskovky/byznysovy-zapisnik-cesti-strv-hledaji-spousty-novych-vyvojaru/sc-321-a-178731/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><pubDate><![CDATA[Fri, 19 Jun 2015 06:50:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[178731-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[Samsung má nejtenčí a nejlehčí 4TB externí přenosné disky]]></title><description><![CDATA[ Divize Samsungu, která už je pod taktovkou Seagatu, představila dva nové modely přenosných externích pevných disků, které se pyšní tenkou a lehkou konstrukcí s rekordní kapacitou 4 TB. Disky Samsung M3 a P3 mají kapacitu 4 TB a vystačí si s napájením z portu USB 3.0, přes který probíhá i přenos ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/samsung-ma-nejtenci-a-nejlehci-4tb-externi-prenosne-disky/sc-4-a-178741/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><pubDate><![CDATA[Fri, 19 Jun 2015 12:57:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[178741-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[Brzy vás nakrmí senzory, cloud, data a roboti]]></title><description><![CDATA[V Evropě máme dotace, v Asii mají senzory, cloud a roboty. Japonské firmy spouštějí revoluci v zemědělství a expandují s ní do světa.]]></description><link><![CDATA[http://connect.zive.cz/clanky/brzy-vas-nakrmi-senzory-cloud-data-a-roboti/sc-320-a-178598/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><pubDate><![CDATA[Tue, 9 Jun 2015 22:00:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[178598-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[Vědci objevili u zvířete senzor magnetického pole Země]]></title><description><![CDATA[Naše tělo ale i moderní přístroje jsou vybavené mnoha různými typy senzorů. Vědcům se ale podařilo poprvé nalézt senzor magnetického pole Země u zvířete.]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/clanky/vedci-objevili-u-zvirete-senzor-magnetickeho-pole-zeme/sc-3-a-178748/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><pubDate><![CDATA[Sat, 20 Jun 2015 10:00:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[178748-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[Asus GR8: Malý herní počítač s dospělou grafikou]]></title><description><![CDATA[Asus GR8 na první pohled vypadá jako designové kancelářské PC. Asus ale do tohoto drobka vtěsnal desktopovou grafiku GTX 750 Ti a vyrobil tak zajímavé herní PC.]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/clanky/asus-gr8-maly-herni-pocitac-s-dospelou-grafikou/sc-3-a-178544/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><pubDate><![CDATA[Sun, 7 Jun 2015 22:00:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[178544-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[Smíte fotografovat na ulici? Ne, navrhl europarlament]]></title><description><![CDATA[
      ]]></description><link><![CDATA[http://zpravy.e15.cz/domaci/udalosti/smite-fotografovat-na-ulici-ne-navrhl-europarlament-1200644#utm_medium=selfpromo]]></link><pubDate><![CDATA[Wed, 17 Jun 2015 12:09:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[178706-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[Místo papíru data. Jak se staví největší datacentrum v Česku]]></title><description><![CDATA[TTC v Malešicích staví největší datové centrum v Česku i střední Evropě. Rozeběhne se v září a na zdejší poměry je skutečně veliké.]]></description><link><![CDATA[http://connect.zive.cz/clanky/misto-papiru-data-jak-se-stavi-nejvetsi-datacentrum-v-cesku/sc-320-a-178732/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><pubDate><![CDATA[Fri, 19 Jun 2015 08:11:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[178732-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[Umělá inteligence Googlu čte britské noviny a učí se nám rozumět]]></title><description><![CDATA[ Google samozřejmě nepoužívá neuronové sítě pouze k rozpoznávání, co je na fotografiích , ale i k mnoha dalším operacím. Lingvistické oddělení tak už před lety analyzovalo pro strojový překladač třeba texty z Bible (jeden text je přeložený do ohromného množství jazyků) a Daily Mail se nyní ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/umela-inteligence-googlu-cte-britske-noviny-a-uci-se-nam-rozumet/sc-4-a-178744/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><pubDate><![CDATA[Fri, 19 Jun 2015 15:31:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[178744-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[Evropský soud: Za vulgární komentáře je zodpovědný vydavatel]]></title><description><![CDATA[ Evropský soud pro lidská práva ve Štrasburku včera uzavřel letitou kauzu, jejíž historie sahá do roku 2006. Estonský zpravodajský web Delfi tehdy vydal článek o jistém provozovateli trajektových linek mezi tamními ostrovy, který upravil trasy, což se nelíbilo čtenářům a v diskuzi pod článkem ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/evropsky-soud-za-vulgarni-komentare-je-zodpovedny-vydavatel/sc-4-a-178703/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><pubDate><![CDATA[Wed, 17 Jun 2015 09:05:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[178703-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[Dnes začíná WWDC, co můžeme od Applu čekat?]]></title><description><![CDATA[Ačkoliv se nedočkáme hardwarových novinek, i ty softwarové budou zajímavé. Přijdou tři nové operačních systémy a Apple konečně rozjede byznys se streamovanou hudbou.]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/clanky/dnes-zacina-wwdc-co-muzeme-od-applu-cekat/sc-3-a-178589/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><pubDate><![CDATA[Mon, 8 Jun 2015 06:14:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[178589-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[7 počítačů na stůl, v krabičkách i monitorech [redaktoři radí]]]></title><description><![CDATA[Zvažujete výměnu domácího počítače, nechcete ale velkou skříň a ani notebook? Podívejte se jaké jsou varianty a nechejte se inspirovat.]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/clanky/7-pocitacu-na-stul-v-krabickach-i-monitorech-redaktori-radi/sc-3-a-178581/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><pubDate><![CDATA[Tue, 9 Jun 2015 22:00:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[178581-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[HoloLens mají slabinu. Malé zorné pole, které už Microsoft nestihne opravit]]></title><description><![CDATA[ Když se Microsoft nedávno pochlubil již prakticky hotovou verzí svých brýlí pro rozšířenou realitu HoloLens, ti, kteří si je mohli vyzkoušet, v podstatě svorně tvrdili, že je sice dojem z virtuální reality působivý, ale určitým nedostatkem je relativně malé zorné pole. Objekty rozšířené reality se ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/hololens-maji-slabinu-male-zorne-pole-ktere-uz-microsoft-nestihne-opravit/sc-4-a-178735/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><pubDate><![CDATA[Fri, 19 Jun 2015 09:42:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[178735-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[Klávesnice Topre má analogové klávesy, snímají tlak stisknutí]]></title><description><![CDATA[ Na Computexu se objevila například klávesnice od Synaptics, která má v mezerníku integrovaný multitouch senzor . Společnost Topre ale ukázala i klávesnici , která má „analogové“ klávesy. [ArticleBox Synaptics SmartBar: multitouch povrch integrovaný v mezerníku : 178563] „Kapacitní“ klávesnice od ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/klavesnice-topre-ma-analogove-klavesy-snimaji-tlak-stisknuti/sc-4-a-178602/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><pubDate><![CDATA[Mon, 8 Jun 2015 13:11:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[178602-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[Nemažte v USA nic z počítače, FBI vás může poslat do kriminálu]]></title><description><![CDATA[ Když ve Spojených státech vymažete historii svého webového prohlížeče, můžete skončit ve vězení. Stačí, aby vás zrovna vyšetřovala třeba FBI, která může podobný krok považovat na základě sekce 802 legislativy Sarbanes-Oxley Act z roku 2002 za maření vyšetřování. Nejedná se přitom jen o teorii, ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/nemazte-v-usa-nic-z-pocitace-fbi-vas-muze-poslat-do-kriminalu/sc-4-a-178595/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><pubDate><![CDATA[Mon, 8 Jun 2015 09:29:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[178595-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[OS X El Capitan: přehled hlavních novinek]]></title><description><![CDATA[Apple představil novou verzi operačního systému OS X pro Macy a MacBooky. OS X El Capitan se soustředí na zlepšení uživatelského zážitku a rychlosti.]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/clanky/os-x-el-capitan-prehled-hlavnich-novinek/sc-3-a-178609/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><pubDate><![CDATA[Tue, 9 Jun 2015 11:00:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[178609-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[Instagram má nový web]]></title><description><![CDATA[ Instagram je především mobilní aplikace a služba dlouhé roky ostatně neměla ani plnohodnotnou webovou podobu, v poslední době se to ale mění a tým se soustředí i na desktopové prohlížeče. Webový Instagram se tedy v těchto dnech dočkal nového designu a podoby profilů, který víceméně kopíruje ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/instagram-ma-novy-web/sc-4-a-178624/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><pubDate><![CDATA[Wed, 10 Jun 2015 10:56:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[178624-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[OSVR nabízí vylepšený vývojářský kit pro VR i s podporou Androidu]]></title><description><![CDATA[ Jak jsme vás už podrobně informovali, i v oblasti virtuální reality vznikla open source iniciativa OSVR, kterou zastřešuje hlavně Razer. Již dříve představený vývojářský kit se dočkal vylepšené verze , která nabízí několik novinek. [ArticleBox OSVR: open source platforma pro virtuální realitu : ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/osvr-nabizi-vylepseny-vyvojarsky-kit-pro-vr-i-s-podporou-androidu/sc-4-a-178710/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><pubDate><![CDATA[Wed, 17 Jun 2015 14:42:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[178710-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[Windows a Windows Phone přestanou synchronizovat Facebook]]></title><description><![CDATA[ Windows a Windows Phone přestanou nativně podporovat synchronizaci s Facebookem. Jedná se především o adresáře kontaktů, které přestanou načítat dopubDatečné informace o kontaktech, fotografie a další údaje ze sociální sítě. Stejně tak kalendářová služba přestane synchronizovat přihlášené události z ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/windows-a-windows-phone-prestanou-synchronizovat-facebook/sc-4-a-178625/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><pubDate><![CDATA[Wed, 10 Jun 2015 11:45:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[178625-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[Jedno z nejslavnějších auditorií se nyní jmenuje Microsoft Theater]]></title><description><![CDATA[ Srdce losangeleského výstaviště v sousedství obchodní čtvrti s mrakodrapy změnilo jméno. Zdejší slavné auditorium a náměstí, které se dlouhé roky jmenovalo Nokia Theater a Nokia Plaza se nyní přejmenovalo na Microsoft Theater a Microsoft Plaza. Práva na jméno totiž až do roku 2018 patřila finské ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/jedno-z-nejslavnejsich-auditorii-se-nyni-jmenuje-microsoft-theater/sc-4-a-178618/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><pubDate><![CDATA[Wed, 10 Jun 2015 09:25:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[178618-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[Aura: Technologická vize skutečného internetu věcí]]></title><description><![CDATA[LED žárovka, kterou ovládáte pomocí proprietární aplikace, není žádný IoT. Vize skutečného internetu věcí jde mnohem dál a integruje vše dohromady. Pokouší se o to třeba projekt Aura.]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/clanky/aura-technologicka-vize-skutecneho-internetu-veci/sc-3-a-178709/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><pubDate><![CDATA[Wed, 17 Jun 2015 22:00:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[178709-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[Google bude blokovat „porno za odplatu“]]></title><description><![CDATA[ Google si uvědomuje v poslední době stále více častější zveřejňování fotografií „porna za odplatu“, tedy takových, které sdílí na internetu typicky bývalí partneři bez souhlasu jejich obětí. Těm nyní vychází vstříc a během následujících týdnů uvede formulář, na základě kterého se blíže ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/google-bude-blokovat-porno-za-odplatu/sc-4-a-178745/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><pubDate><![CDATA[Sat, 20 Jun 2015 18:10:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[178745-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[Video: Podívejte se na počítačový model Kevina Spaceyho i Daniela Craiga]]></title><description><![CDATA[ Každý fanoušek kinematografie ví, jak vypadá Daniel Craig nebo třeba Kevin Spacey. Jenže co když se bude jednat pouze o dobře zmapovaný model skutečné osoby – loutku, za jejíž nitky bude tahat někdo úplně jiný? Co když do nejmenšího detailu zpracovanou tvář Dainela Craiga namapujete na mimiku ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/video-podivejte-se-na-pocitacovy-model-kevina-spaceyho-i-daniela-craiga/sc-4-a-178724/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><pubDate><![CDATA[Thu, 18 Jun 2015 12:44:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[178724-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[IFTTT se otevírá vývojářům, spouští kanál Maker]]></title><description><![CDATA[ Služba IFTTT (If This Then That) umožňuje skládat jednoduché akce (recepty) z předchystaných vstupů a vybraných výstupů. Zatímco doposud jste museli čekat, až vývojáři IFTTT nachystají nový module pro něajkou službu, nyní si to můžete už sami začlenit do svých vlastních aplikací. IFTTT spouští ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/ifttt-se-otevira-vyvojarum-spousti-kanal-maker/sc-4-a-178719/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><pubDate><![CDATA[Thu, 18 Jun 2015 09:47:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[178719-zive.cz]]></guid></item><item><title><![CDATA[HGST začíná dodávat první 10TB pevné disky pro podniky s programátory]]></title><description><![CDATA[ Společnost HGST, která už dnes patří pod Western Digital, v předstihu informovala o novém pevném disku s kapacitou 10 TB. Konstrukce disku využívá hélium (HelioSeal) a technologii SMR ( Shingled magnetic recording ). Má to ale jeden háček. [ArticleBox Hitachi už brzy začne prodávat 10TB pevné ...]]></description><link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/hgst-zacina-dodavat-prvni-10tb-pevne-disky-pro-podniky-s-programatory/sc-4-a-178629/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link><pubDate><![CDATA[Wed, 10 Jun 2015 12:30:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[178629-zive.cz]]></guid></item></source><source category="Počítače" url="http%3A%2F%2Fpctuning.tyden.cz%2Findex.php%3Foption%3Dcom_ninjarsssyndicator%26feed_id%3D3%26format%3Draw"><title><![CDATA[PCTuning.cz RSS]]></title><link/><description><![CDATA[PCTuning.cz RSS]]></description><language/><copyright/><pubDate/><item><title><![CDATA[Novinka: Vůbec první 512 GB microSD karta je na světě, cena asi odradí případné zájemce]]></title><description><![CDATA[<p class="MsoNormal"><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/jirikova/microdia-logo.png" width="56" height="56" alt="" />Na právě probíhajícím veletrhu Computex se objevila další velmi zajímavá technologická novinka, která pochází od společnosti Microdia. Tato novinka se postará o ukládání dat, jedná se totiž o paměťovou kartu s dosud nevídanou kapacitou 512 GB.&nbsp;<o:p></o:p></p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35223-vubec-prvni-512-gb-microsd-karta-je-na-svete-cena-asi-odradi-pripadne-zajemce]]></link><pubDate><![CDATA[Sat, 06 Jun 2015 21:56:50 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35223-vubec-prvni-512-gb-microsd-karta-je-na-svete-cena-asi-odradi-pripadne-zajemce]]></guid></item><item><title><![CDATA[Novinka:  Nástupce prodejně neuspěšného HTC One M9 bude mít nový design]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/koci/kveten/htc-200x200.png" width="56" height="56" alt="" />Generální ředitelka HTC Cher Wangová prozradila, že firma příští rok uvede na trh špičkový mobilní telefon se zcela novým designem a operačním systémem Android M. Půjde o nástupce současného One M9, <a href="http://phandroid.com/2015/06/05/htc-one-m10">upozornil</a> na to portál Phandroid.</p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35277-nastupce-prodejne-neuspesneho-htc-one-m9-bude-mit-novy-design]]></link><pubDate><![CDATA[Tue, 09 Jun 2015 20:12:48 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35277-nastupce-prodejne-neuspesneho-htc-one-m9-bude-mit-novy-design]]></guid></item><item><title><![CDATA[PCTuning.cz RSS]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/ondrej_stepanek/NOVA_LOGA/Swiftech.png" alt="Swiftech" />Společnost Swiftech přidává do své nabídky nový full-cover blok vodního chlazení pro vlajkové modely grafických karet značky nVidia.</p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35409-swiftech-vydava-blok-vodniho-chlazeni-komodo-eco-pro-grafiky-geforce-gtx-titan-x-a-gtx-980-ti]]></link><pubDate><![CDATA[Wed, 17 Jun 2015 16:39:18 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35409-swiftech-vydava-blok-vodniho-chlazeni-komodo-eco-pro-grafiky-geforce-gtx-titan-x-a-gtx-980-ti]]></guid></item><item><title><![CDATA[Novinka: Chytrý náramek Huawei TalkBand B2 vstoupil do prodeje. Cena nepotěší]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/koci/kveten/talkband.png" width="56" height="56" alt="" />Společnost Huawei zahájila na českém trhu prodej chytrého náramku TalkBand B2, který díky vestavěnému Bluetooth sluchátku poslouží i k telefonování. Novinka je k dostání v černém a stříbrném barevném provedení s pryžovým řemínkem za cenu 4 590 Kč nebo v prémiovém zlatém barevném provedení s]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35249-chytry-naramek-huawei-talkband-b2-vstoupil-do-prodeje-cena-nepotesi]]></link><pubDate><![CDATA[Mon, 08 Jun 2015 17:15:24 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35249-chytry-naramek-huawei-talkband-b2-vstoupil-do-prodeje-cena-nepotesi]]></guid></item><item><title><![CDATA[Článek: Nové Radeony R300 jsou konečně venku: test Asus R7 370 ]]></title><description><![CDATA[AMD dnes uvádí novou modelovou řadu Radeonů R300. Nese se ve znamení optimalizace spotřeby a navýšení kapacit pamětí. My se podíváme na první model z nové řady – Radeon R7 370. S ním už by se měly stát 4GB pamětí běžnou záležitostí i ve střední třídě a navíc slibuje výrazné]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/hardware/graficke-karty/35435-nove-radeony-r300-jsou-konecne-venku-test-asus-r7-370]]></link><pubDate><![CDATA[Thu, 18 Jun 2015 16:00:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/hardware/graficke-karty/35435-nove-radeony-r300-jsou-konecne-venku-test-asus-r7-370]]></guid></item><item><title><![CDATA[PCTuning.cz RSS]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/koci/%C4%8Derven2015/tmobajl.png" width="56" height="56" alt="" />Operátor v rámci letní akce navýší datový limit balíčků Internet v zahraničí na den a Internet v zahraničí 100 MB. Nabídka se vztahuje k zóně EU, která kromě zemí Evropské unie zahrnuje Norsko, Lichtenštejnsko, Island a Andoru. Akce bude probíhat od 21. června do 30.]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35457-t-mobile-docasne-zvysi-objemy-datovych-balicku-v-roamingu]]></link><pubDate><![CDATA[Sat, 20 Jun 2015 18:20:09 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35457-t-mobile-docasne-zvysi-objemy-datovych-balicku-v-roamingu]]></guid></item><item><title><![CDATA[Novinka: V ČR se začal prodávat levný LTE smartphone Kazam Trooper 440L]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/koci/%C4%8Derven2015/kazam.jpg" width="56" height="56" alt="" />Britský výrobce chytrých telefonů Kazam vstupuje s dostupným LTE modelem Trooper 440L na pulty prodejen operátora T-Mobile v České republice.</p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpr]]></link><pubDate><![CDATA[Sun, 07 Jun 2015 10:15:14 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35237-v-cr-se-zacal-prodavat-levny-lte-smartphone-kazam-trooper-440l]]></guid></item><item><title><![CDATA[Novinka: Procesory Intel Core ]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/ondrej_stepanek/NOVA_LOGA/Intel.png" alt="" />Intel chce využít herní veletrh Camescom 2015 k představení nové řady procesorů z rodiny &quot;Skylake&quot;, které by měly být založeny na 14nm výrobním procesu a pro jejich připojení bude sloužit nová patice LGA 1151.&nbsp;</p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35407-procesory-intel-core-skylake-si-svuj-debut-odbudou-na-letosnim-gamesconu]]></link><pubDate><![CDATA[Wed, 17 Jun 2015 16:37:55 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35407-procesory-intel-core-skylake-si-svuj-debut-odbudou-na-letosnim-gamesconu]]></guid></item><item><title><![CDATA[Novinka: Grafické karty řady Radeon R 300 už jsou k dostání i u nás za ceny od 3 000 do 14 000 Kč]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/ondrej_stepanek/NOVA_LOGA/AMDRadeon(1).png" alt="" />Jistě jste stačili zaznamenat, že společnost AMD uvedla na trh novou řadu grafických karet Radeon R 300, která je z větší části založená na vylepšených starších čipech.&nbsp;</p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35451-graficke-karty-rady-radeon-r-300-uz-jsou-k-dostani-i-u-nas-za-ceny-od-3-000-do-14-000-kc]]></link><pubDate><![CDATA[Fri, 19 Jun 2015 19:10:38 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35451-graficke-karty-rady-radeon-r-300-uz-jsou-k-dostani-i-u-nas-za-ceny-od-3-000-do-14-000-kc]]></guid></item><item><title><![CDATA[Novinka: Výsledky benchmarků prozradily, že Radeon R9 Fury X je výkonnější než GeForce GTX 980 Ti]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/ondrej_stepanek/NOVA_LOGA/AMDRadeon(1).png" alt="" />Dnes byly oficiálně vydány některé grafické karty z nové řady Radeon R 300 od firmy AMD. V čele nové řady nicméně stojí model Radeon Fury X, který by však měla na trh dorazit až za šest dní. Přesto na web již nyní unikly testy této karty, podle]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35433-vysledky-benchmarku-prozradily-ze-radeon-r9-fury-x-je-vykonnejsi-nez-geforce-gtx-980-ti]]></link><pubDate><![CDATA[Thu, 18 Jun 2015 15:46:39 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35433-vysledky-benchmarku-prozradily-ze-radeon-r9-fury-x-je-vykonnejsi-nez-geforce-gtx-980-ti]]></guid></item><item><title><![CDATA[Novinka: Google zavedl odměny za hlášení chyb v Androidu]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/jirikova/google-ikona.jpg" width="56" height="56" alt="" />Google chce zvýšit bezpečnost Androidu. Nově totiž šikovné lidi motivuje k&nbsp;odhalování chyb v&nbsp;tomto operačním systému finančními odměnami. Na odměnách společnost přitom vůbec nešetří.</p>
<p class="MsoNormal"><o:p></o:p></p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35403-google-zavedl-odmeny-za-hlaseni-chyb-v-androidu]]></link><pubDate><![CDATA[Wed, 17 Jun 2015 11:28:18 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35403-google-zavedl-odmeny-za-hlaseni-chyb-v-androidu]]></guid></item><item><title><![CDATA[Článek: Soutěž s Intelem o balík her a bonus pro WOT: výsledky 1. kola]]></title><description><![CDATA[U Intelu právě probíhá akce, v níž ke svým procesorům Core i5 a Core i7 přidává zdarma herní balíčky v hodnotě téměř 5000 korun. Jejich součástí jsou nejen plné hry, ale i prémiový obsah pro World of Tanks. První kolo soutěže je za námi a my se můžeme podívat, jaké]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/multimedia/hry-a-zabava/35259-soutez-s-intelem-o-balik-her-a-bonus-pro-wot-vysledky-1-kola]]></link><pubDate><![CDATA[Tue, 09 Jun 2015 03:00:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/multimedia/hry-a-zabava/35259-soutez-s-intelem-o-balik-her-a-bonus-pro-wot-vysledky-1-kola]]></guid></item><item><title><![CDATA[PCTuning.cz RSS]]></title><description><![CDATA[Letní prázdniny se blíží, takže je na čase zrekapitulovat, jaké nejlepší hry vyšly v posledních měsících. Co kdybyste mezi typickými letními aktivitami, jako je koupání, slunění či grilování, našli pár volných chvilek a chtěli pořádně zapařit, že? Krom provařených titulů se podíváme i na další skvělé hry, které neprovázela gigantická kampaň.]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/multimedia/hry-a-zabava/35241-velky-vyber-her-na-prazdniny-to-nejlepsi-z-poslednich-mesicu]]></link><pubDate><![CDATA[Mon, 08 Jun 2015 03:00:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/multimedia/hry-a-zabava/35241-velky-vyber-her-na-prazdniny-to-nejlepsi-z-poslednich-mesicu]]></guid></item><item><title><![CDATA[Novinka: V Belgii mají speciální pruh na chodníku pro SMSkující chodce]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/koci/%C4%8Derven2015/chodnik.jpg" width="56" height="56" alt="" />V belgickém městě Antverpy vymezili pruh chodníku pro lidi, kteří se nedokážou od svého mobilního telefonu odtrhnout ani na chvíli a i za chůze potřebují posílat SMS zprávy nebo chatovat na sociálních sítích, napsal o tom zpravodajský server BBC News.</p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35459-v-belgii-maji-specialni-pruh-na-chodniku-pro-smskujici-chodce]]></link><pubDate><![CDATA[Sat, 20 Jun 2015 18:33:46 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35459-v-belgii-maji-specialni-pruh-na-chodniku-pro-smskujici-chodce]]></guid></item><item><title><![CDATA[Novinka: Samsung představil nové OLED displeje, můžou posloužit jako zrcadlo nebo informační panel]]></title><description><![CDATA[<p class="MsoNormal"><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/jirikova/samsung-logo.jpg" width="56" height="43" alt="" />Společnost Samsung představila dva nové OLED displeje. První z&nbsp;nich je průhledný a druhý zrcadlový.<o:p></o:p></p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35285-samsung-predstavil-nove-oled-displeje-muzou-poslouzit-jako-zrcadlo-nebo-informacni-panel]]></link><pubDate><![CDATA[Wed, 10 Jun 2015 13:54:20 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35285-samsung-predstavil-nove-oled-displeje-muzou-poslouzit-jako-zrcadlo-nebo-informacni-panel]]></guid></item><item><title><![CDATA[Novinka: Firma Colorful se pochlubila špičkovou grafickou kartou GTX 980 Ti v provedení iGame Ymir TOP [Computex 2015]]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/ondrej_stepanek/NOVA_LOGA/Colorful.png" alt="" />Jeden z největších světových <a href="http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35021-firma-colorful-ma-naslapnuto-k-tomu-stat-se-druhym-nejvetsim-prodejcem-grafickych-karet-v-roce-2015">výrobců grafických karet</a>, čínská společnost Colorful odhalila v rámci veletrhu Computex 2015 nejeden produkt. Mezi těmi nejzajímavější bezesporu patřila grafická karta GeForce GTX 980 Ti v provedení iGame Ymir TOP.&nbsp;</p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35251-firma-colorful-se-pochlubila-spickovou-grafickou-kartou-gtx-980-ti-v-provedeni-igame-ymir-top-computex-2015]]></link><pubDate><![CDATA[Mon, 08 Jun 2015 17:58:04 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35251-firma-colorful-se-pochlubila-spickovou-grafickou-kartou-gtx-980-ti-v-provedeni-igame-ymir-top-computex-2015]]></guid></item><item><title><![CDATA[Novinka: Americký soud uznal snímky z Google Earth jako důkaz]]></title><description><![CDATA[<p class="MsoNormal"><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/jirikova/kladivko-ikonka(1).png" width="56" height="56" alt="" />Americký odvolací soud rozhodl, že snímky ze služby Google Earth bude považovat za důkazní materiál. Stalo se tak v&nbsp;případě recidivisty, který byl americkými agenty zatčen pro opětovné ilegální překročení mexicko-amerických hranic.</p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35463-americky-soud-uznal-snimky-z-google-earth-jako-dukaz]]></link><pubDate><![CDATA[Sun, 21 Jun 2015 12:45:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35463-americky-soud-uznal-snimky-z-google-earth-jako-dukaz]]></guid></item><item><title><![CDATA[PCTuning.cz RSS]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/jirikova/baterie-logo.png" width="56" height="56" alt="" />Výzkumníci na Arizonské státní univerzitě vyvinuli baterii, která se díky své konstrukci dá ohýbat a natahovat.</p>
<p class="MsoNormal"><o:p></o:p></p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35439-vedcum-se-podarilo-vyvinout-natahovaci-baterii]]></link><pubDate><![CDATA[Fri, 19 Jun 2015 08:55:47 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35439-vedcum-se-podarilo-vyvinout-natahovaci-baterii]]></guid></item><item><title><![CDATA[Novinka: Úžasné video ukazuje GTA V ve skutečném životě]]></title><description><![CDATA[<p class="MsoNormal"><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/jirikova/gta-v-logo.png" width="56" height="56" alt="" />Na YouTubeovém kanálu Corridor Digital se objevilo zdaleka nejlepší fanouškovské video ke hře GTA V. Toto video ukazuje GTA V&nbsp;v&nbsp;reálném životě. A je opravdu velmi reálné!<o:p></o:p></p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35255-uzasne-video-ukazuje-gta-v-ve-skutecnem-zivote]]></link><pubDate><![CDATA[Mon, 08 Jun 2015 22:10:32 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35255-uzasne-video-ukazuje-gta-v-ve-skutecnem-zivote]]></guid></item><item><title><![CDATA[PCTuning.cz RSS]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/koci/%C4%8Derven2015/jama.jpg" width="56" height="56" alt="" />Výrobce iiyama uvádí na český a slovenský trh nový 27palcový monitor. Model s označením ProLite B2780HSU-W1 zaujme především malé a střední firmy.</p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35443-v-cr-a-na-slovensku-se-zacina-prodavat-monitor-iiyama-prolite-b2780hsu-w1]]></link><pubDate><![CDATA[Fri, 19 Jun 2015 10:26:28 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35443-v-cr-a-na-slovensku-se-zacina-prodavat-monitor-iiyama-prolite-b2780hsu-w1]]></guid></item><item><title><![CDATA[Článek: Soutěž s Intelem o balík her a bonus pro WOT podruhé]]></title><description><![CDATA[U Intelu právě probíhá akce, v níž ke svým procesorům Core i5 a Core i7 přidává zdarma herní balíčky v hodnotě téměř 5000 korun. Jejich součástí jsou nejen plné hry, ale i prémiový obsah pro World of Tanks. A právě o tyto balíčky s námi můžete soutěžit i na PCTuningu.]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/multimedia/hry-a-zabava/35445-soutez-s-intelem-o-balik-her-a-bonus-pro-wot-podruhe]]></link><pubDate><![CDATA[Fri, 19 Jun 2015 03:00:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/multimedia/hry-a-zabava/35445-soutez-s-intelem-o-balik-her-a-bonus-pro-wot-podruhe]]></guid></item><item><title><![CDATA[Novinka: Sharkoon S28: nová midi-tower PC skříň s jednoduchým vzhledem a velkým prostorem pro grafické katy]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/ondrej_stepanek/NOVA_LOGA/Sharkoon.png" alt="" />Pokud sháníte novou počítačovou skříň, od níž vyžadujete zejména jednoduchý, ale přesto zajímavý vzhled, nechcete za ní utratit několik tisíc korun a potřebujete solidní prostor pro grafickou kartu, mohl by Vás zaujmout nový model S28 od společnosti Sharkoon.&nbsp;</p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35431-sharkoon-s28-nova-midi-tower-pc-skrin-s-jednoduchym-vzhledem-a-velkym-prostorem-pro-graficke-katy]]></link><pubDate><![CDATA[Thu, 18 Jun 2015 15:44:07 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35431-sharkoon-s28-nova-midi-tower-pc-skrin-s-jednoduchym-vzhledem-a-velkym-prostorem-pro-graficke-katy]]></guid></item><item><title><![CDATA[Novinka: GameWorks čaruje: Batman: Arkham Knight vypadá s nadstavbovými efekty prostě nádherně]]></title><description><![CDATA[<p class="MsoNormal"><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/jirikova/nvidia-logo.jpg" width="56" height="56" alt="" />Výrobce grafických karet společnost Nvidia uveřejnila nové video, které zdůrazňuje několik speciálních vizuálních efektů ve hře Batman: Arkham Knight. Tyto efekty si užijete pouze pokud vlastníte kartu od Nvidie s podporou GameWorks.<o:p></o:p></p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35235-gameworks-caruje-batman-arkham-knight-vypada-s-nadstavbovymi-efekty-proste-nadherne]]></link><pubDate><![CDATA[Sun, 07 Jun 2015 10:11:35 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35235-gameworks-caruje-batman-arkham-knight-vypada-s-nadstavbovymi-efekty-proste-nadherne]]></guid></item><item><title><![CDATA[Novinka: Do prodeje míří výborně vybavený phablet Xiaomi Mi Note Pro ]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/koci/%C4%8Derven2015/Xiaomi-Note-4G-LTE-Smartphone-Dual-Camera-GPS-Bluetooth-5-7-Inch-2560-x-1440pixels-IPS-Retina-Screen-4GB-RAM-64GB-ROM_2-200x200.jpg" width="56" height="56" alt="" />V e-shopu XiaomiForSale.com zítra odstartuje prodej špičkového smartphonu Xiaomi Mi Note Pro, který umí pracovat se dvěma SIM kartami a chlubí se 2K displejem a 4 GB RAM.</p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35231-do-prodeje-miri-vyborne-vybaveny-phablet-xiaomi-mi-note-pro]]></link><pubDate><![CDATA[Sun, 07 Jun 2015 10:09:20 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35231-do-prodeje-miri-vyborne-vybaveny-phablet-xiaomi-mi-note-pro]]></guid></item><item><title><![CDATA[Novinka: Noctua představila tři nové prototypy procesorových chladičů [Computex 2015]]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/ondrej_stepanek/NOVA_LOGA/Noctua.png" alt="Noctua" />Společnost Noctua představila na veletrhu Computex 2015 tři nové prototypy procesorových chladičů, z nichž je jeden typu L a dva typu věž s asymetrickou konstrukcí.&nbsp;</p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35245-noctua-predstavila-tri-nove-prototypy-procesorovych-chladicu-computex-2015]]></link><pubDate><![CDATA[Mon, 08 Jun 2015 09:41:18 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35245-noctua-predstavila-tri-nove-prototypy-procesorovych-chladicu-computex-2015]]></guid></item><item><title><![CDATA[Novinka: Nové detaily o Motorole Moto X (2015). Měla by nabídnout čtečku otisků a výkonný Snapdragon 810]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/koci/%C4%8Derven2015/droid_motorola.jpg" width="56" height="56" alt="" />Novinka bude mít výkonný procesor a displej s&nbsp;ultrajemným rozlišením. Další předností má být možnost velké individualizace vzhledu a kvalitní fotoaparát. Po vzoru největší konkurence Moto X (2015)&nbsp;nabídne také snímač otisků prstů.</p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35287-nove-detaily-o-motorole-moto-x-2015-mela-by-nabidnout-ctecku-otisku-a-vykonny-snapdragon-810]]></link><pubDate><![CDATA[Wed, 10 Jun 2015 15:51:32 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35287-nove-detaily-o-motorole-moto-x-2015-mela-by-nabidnout-ctecku-otisku-a-vykonny-snapdragon-810]]></guid></item><item><title><![CDATA[Novinka: Anonymous napadli weby kanadské vlády, vadí jim antiteroristický zákon C-51]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/koci/%C4%8Derven2015/anonym.jpg" width="56" height="56" alt="" />Hackeři ze skupiny Anonymous se přihlásili ke středečním útokům na webové stránky kanadské vlády. Útokem prý chtěli vyjádřit nesouhlas s přijetím nového antiteroristického zákona, známého jako Bill C-51. <a href="http://www.huffingtonpost.ca/2015/06/17/anonymous-attacks-government-canada-bill-c51_n_7605864.html">Upozornil</a> na to portál Huffingtonpost.</p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35467-anonymous-napadli-weby-kanadske-vlady-vadi-jim-antiteroristicky-zakon-c-51]]></link><pubDate><![CDATA[Sun, 21 Jun 2015 17:22:29 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35467-anonymous-napadli-weby-kanadske-vlady-vadi-jim-antiteroristicky-zakon-c-51]]></guid></item><item><title><![CDATA[Novinka: Asus ZenFone 2 vstupuje na náš trh. Jaká je cena?]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/koci/LOGA%20VYROBCU/asus-logo.jpg" width="56" height="56" alt="" />Asus uvádí na český trh nejvybavenější variantu svého smartphonu ZenFone 2. Uživatele láká nejen na povedený design a kvalitní fotoaparát, ale i velký displej a podporu rychlého internetu LTE.</p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35449-asus-zenfone-2-vstupuje-na-nas-trh-jaka-je-cena]]></link><pubDate><![CDATA[Fri, 19 Jun 2015 12:52:03 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35449-asus-zenfone-2-vstupuje-na-nas-trh-jaka-je-cena]]></guid></item><item><title><![CDATA[Novinka: Sony Xperia M4 Aqua nabízí uživateli pouze 1,26 GB paměti]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/koci/kveten/aqua.jpg" width="56" height="56" alt="" />Na internetu kolují stížnosti majitelů Sony Xperie M4 Aqua. Přestože je smartphone dle výrobce vybaven 8 GB paměti, uživateli po prvním zapnutí přístroje k dispozici zůstává jen 1,26 GB, tedy pouhých 15,75 z inzerovaného prostoru.</p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35275-sony-xperia-m4-aqua-nabizi-uzivateli-pouze-1-26-gb-pameti]]></link><pubDate><![CDATA[Tue, 09 Jun 2015 20:04:22 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35275-sony-xperia-m4-aqua-nabizi-uzivateli-pouze-1-26-gb-pameti]]></guid></item><item><title><![CDATA[Novinka: Thermaltake kopíruje produkty jiných výrobců, upozorňuje na to firmy CaseLabs]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/ondrej_stepanek/201506/thermaltake_Vs_caslabs/tt_Vs_caselabs.png" alt="" />Mezi firmou CaseLabs a Thermaltake se rozhořel spor po tom, co firma Thermaltake představila na letošním veletrhu Computex nové skříně, které jsou nápadně podobné produktům zmíněné společnosti CaseLabs. Podezření z kopírování designu však nepadá na hlavu firmy Thermaltake poprvé, vzpomeňme třeba nedávno představenou&nbsp;<a href="http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35007-thermaltake-predstavil-novou-odhlucnenou-midi-tower-pc-skrin-suppressor-f51">skříň Suppressor F51</a>, která]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35217-thermaltake-kopiruje-produkty-jinych-vyrobcu-upozornuje-na-to-firmy-caselabs]]></link><pubDate><![CDATA[Fri, 05 Jun 2015 16:22:26 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35217-thermaltake-kopiruje-produkty-jinych-vyrobcu-upozornuje-na-to-firmy-caselabs]]></guid></item><item><title><![CDATA[Novinka: Xiaomi Mi4 v černé barvě je konečně dostupné na českém a slovenském trhu]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/koci/%C4%8Derven2015/mi4_cz1-200x200-200x200.jpg" width="56" height="56" alt="" />Online obchod XiaomiForSale.com uvedl na český a slovenský trh vůbec poprvé černé provedení smartphonu Xiaomi Mi4, který si uživatelé oblíbili pro dobrý poměr cena/výkon.</p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35425-xiaomi-mi4-v-cerne-barve-je-konecne-dostupne-na-ceskem-a-slovenskem-trhu]]></link><pubDate><![CDATA[Thu, 18 Jun 2015 13:10:24 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35425-xiaomi-mi4-v-cerne-barve-je-konecne-dostupne-na-ceskem-a-slovenskem-trhu]]></guid></item><item><title><![CDATA[Novinka: Soud rozhodl: Zodpovědnost za příspěvky v diskuzi nese provozovatel webu]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/jirikova/kladivko-ikonka(1).png" width="56" height="56" alt="" />Evropský soud pro lidská práva rozhodl, že urážlivé příspěvky na internetových fórech jdou na vrub provozovatele serveru. Proti verdiktu soudu se nedá odvolat.&nbsp;</p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35423-soud-rozhodl-zodpovednost-za-prispevky-v-diskuzi-nese-provozovatel-webu]]></link><pubDate><![CDATA[Thu, 18 Jun 2015 10:00:44 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35423-soud-rozhodl-zodpovednost-za-prispevky-v-diskuzi-nese-provozovatel-webu]]></guid></item><item><title><![CDATA[Článek: Test luxusních ebook čteček v čele s novým PocketBook Sense]]></title><description><![CDATA[Pokud patříte mezi vášnivé čtenáře a sháníte kvalitní čtečku elektronických knih, která je použitelná i v noci, je dnešní recenze určena právě vám. Představíme si totiž ty nejlepší čtečky od značek PocketBook, Energy Sistem a Kobo dostupné na našem trhu. Současně se seznámíme s horkou novinkou v podobě čtečky PocketBook]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/hardware/notebooky-pda/35281-test-luxusnich-ebook-ctecek-v-cele-s-novym-pocketbook-sense]]></link><pubDate><![CDATA[Wed, 10 Jun 2015 03:00:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/hardware/notebooky-pda/35281-test-luxusnich-ebook-ctecek-v-cele-s-novym-pocketbook-sense]]></guid></item><item><title><![CDATA[Novinka: Apple přestal prodávat první generaci iPadu mini]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/koci/LOGA%20VYROBCU/apple_ikona.png" width="56" height="56" alt="" />Máte-li zájem o nákup původního iPadu mini, již jej nehledejte v Apple Online Storu. Americká společnost ho totiž po necelých třech letech ze svého elektronického obchodu stáhla.</p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35465-apple-prestal-prodavat-prvni-generaci-ipadu-mini]]></link><pubDate><![CDATA[Sun, 21 Jun 2015 15:56:13 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35465-apple-prestal-prodavat-prvni-generaci-ipadu-mini]]></guid></item><item><title><![CDATA[Novinka: Minipočítač Raspberry Pi 2 dostal oficiální šasi]]></title><description><![CDATA[<p class="MsoNormal"><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/jirikova/Raspberry-Pi-Logo1.jpg" width="56" height="56" alt="" />Pro mini počítač Raspberry Pi 2 se na trhu nachází spousta zajímavých krytů, ale na oficiální šasi čekáme dlouhé roky. Nyní se naše přání stane skutečností, neboť autoři Raspberry Pi 2 oznámili, že brzy vydají své vlastní kryty.</p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35461-minipocitac-raspberry-pi-2-dostal-oficialni-sasi]]></link><pubDate><![CDATA[Sun, 21 Jun 2015 12:04:08 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35461-minipocitac-raspberry-pi-2-dostal-oficialni-sasi]]></guid></item><item><title><![CDATA[Novinka: Specifikace grafické karty AMD Radeon Fury X potvrzeny. Mezi výbavou se objeví i 4096 stream procesorů]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/ondrej_stepanek/NOVA_LOGA/AMDRadeon(1).png" width="56" height="56" alt="" />Na webu se objevily potvrzené specifikace chystané vlajkové lodi společnosti AMD, podle nichž bude grafická karta AMD Radeon Fury X skutečně tím nejvýkonnějším, co bude pro spotřebitele na poli jednočipových grafických karet k dostání. Zásadním parametrem výkonu by totiž mělo být 4096 GCN stream procesorů.]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35289-specifikace-graficke-karty-amd-radeon-fury-x-potvrzeny-mezi-vybavou-se-objevi-i-4096-stream-procesoru]]></link><pubDate><![CDATA[Wed, 10 Jun 2015 17:14:27 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35289-specifikace-graficke-karty-amd-radeon-fury-x-potvrzeny-mezi-vybavou-se-objevi-i-4096-stream-procesoru]]></guid></item><item><title><![CDATA[Novinka: NVIDIA Pascal na 16+nm je hotov, za půl roku možná na trhu]]></title><description><![CDATA[<p><img alt="" width="51" height="49" src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/nvidia-geforce-logo.jpg" />Nástupce Maxwellu je hotov, v těchto dnech proběhl v TSMC &quot;tape-out&quot; a Pascal vyjde dle plánu</p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35227-nvidia-pascal-na-16-nm-je-hotov-za-pul-roku-mozna-na-trhu]]></link><pubDate><![CDATA[Sun, 07 Jun 2015 09:26:11 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35227-nvidia-pascal-na-16-nm-je-hotov-za-pul-roku-mozna-na-trhu]]></guid></item><item><title><![CDATA[PCTuning.cz RSS]]></title><description><![CDATA[Tak jako každý rok se i letos všichni významní vývojáři, herní redaktoři, ale i řadoví herní fanoušci sjeli do Los Angeles. Probíhá tam totiž nejvýznamnější videoherní výstava na světě, na které nesmíte chybět – alespoň virtuálně. Připravili jsme pro vás souhrn toho nejzajímavějšího, co dosud přinesly všechny významné tiskové konference.]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/multimedia/hry-a-zabava/35411-to-nejlepsi-ze3-na-jake-hry-se-muzeme-tesit]]></link><pubDate><![CDATA[Wed, 17 Jun 2015 14:00:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/multimedia/hry-a-zabava/35411-to-nejlepsi-ze3-na-jake-hry-se-muzeme-tesit]]></guid></item><item><title><![CDATA[Novinka: Společnost G.Skill odhalila novou generaci PCIe SSD Phoenix Blade s podporou rozhraní PCIe 3.0 x4 [Computex 2015]]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/ondrej_stepanek/NOVA_LOGA/Gskill.png" alt="" />Před nedávnem jsme Vám <a href="http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35183-firma-g-skill-expanduje-na-trh-s-periferiemi-pro-hrace-vydat-hodla-vlastni-klavesnici-mys-i-headset">přinesli zprávu</a> o tom, že společnost G.Skill zabrousila na trh s herními periferiemi. Známá je však především svými produkty v oblasti paměťových zařízení, mezi něž patří hlavně operační paměti. Na svém kontě však tato firma má také PCIe SSD Phoenix Blade, které]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35219-spolecnost-g-skill-odhalila-novou-generaci-pcie-ssd-phoenix-blade-s-podporou-rozhrani-pcie-3-0-x4-computex-2015]]></link><pubDate><![CDATA[Fri, 05 Jun 2015 17:21:55 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35219-spolecnost-g-skill-odhalila-novou-generaci-pcie-ssd-phoenix-blade-s-podporou-rozhrani-pcie-3-0-x4-computex-2015]]></guid></item><item><title><![CDATA[Novinka: Google v tichosti koupil společnost  specializ]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/jirikova/google-ikona.jpg" width="56" height="56" alt="" />Internetový portál The Information uvedl, že společnost Google v průběhu minulého roku koupila společnost Agawi. Díky této akvizici by si jihokorejský gigant v budoucnosti měl zajistit vlastní službu streamování aplikací.</p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35453-google-v-tichosti-koupil-spolecnost-specializujici-se-na-streamovani-aplikaci]]></link><pubDate><![CDATA[Sat, 20 Jun 2015 11:43:34 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35453-google-v-tichosti-koupil-spolecnost-specializujici-se-na-streamovani-aplikaci]]></guid></item><item><title><![CDATA[Novinka: Grafika Radeon R9 Nano bude napájena za pomoci jediného 8pinového konektoru a bude dlouhá 15 cm]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/ondrej_stepanek/201506/Radeon_R9_Nano/Radeon_R9_Nano.png" alt="" />Včera jsme Vám <a href="http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35391-amd-predstavilo-rodinu-fiji-fury-x2-fury-x-fury-a-nano">přinesli </a>zprávu o nově představených grafických kartách od společnosti AMD, které byly odhaleny na výstavě E3. Mezi novinkami byla zmíněna také grafika Radeon R9 Nano, která by sice neměla patřit mezi ty nejvýkonnější, ale měla by být kompromisem mezi výkonem a spotřebou a]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35413-grafika-radeon-r9-nano-bude-napajena-za-pomoci-jedineho-8pinoveho-konektoru-a-bude-dlouha-15-cm]]></link><pubDate><![CDATA[Wed, 17 Jun 2015 19:18:26 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35413-grafika-radeon-r9-nano-bude-napajena-za-pomoci-jedineho-8pinoveho-konektoru-a-bude-dlouha-15-cm]]></guid></item><item><title><![CDATA[Novinka: Takhle by měla vypadat referenční grafická karta AMD Radeon R9 370]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/ondrej_stepanek/NOVA_LOGA/AMDRadeon(1).png" alt="" />Na twitterovém účtu značky Alienware se dnes objevil snímek odhalující referenční provedení připravované grafické karty Radeon R9 370 od společnosti AMD.</p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35279-takhle-by-mela-vypadat-referencni-graficka-karta-amd-radeon-r9-370]]></link><pubDate><![CDATA[Tue, 09 Jun 2015 21:06:26 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35279-takhle-by-mela-vypadat-referencni-graficka-karta-amd-radeon-r9-370]]></guid></item><item><title><![CDATA[Novinka: LG představilo 27]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/ondrej_stepanek/NOVA_LOGA/LG.png" alt="LG" />Společnost LG hodlá na trh přinést zajímavou novinku, která by měla zaujmout zejména hráče. Jedná se o 27&quot; monitor 27MU67, který v sobě spojuje několik atraktivních prvků IPS displej s dobrými pozorovacími úhly, rozlišení 4K Ultra HD a také podporu technologie AMD FreeSync.</p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35263-lg-predstavilo-27-monitor-s-uhd-rozlisenim-ips-panelem-a-podporou-amd-freesync]]></link><pubDate><![CDATA[Tue, 09 Jun 2015 08:44:49 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35263-lg-predstavilo-27-monitor-s-uhd-rozlisenim-ips-panelem-a-podporou-amd-freesync]]></guid></item><item><title><![CDATA[Článek: Mikropočítače před 40 léty: Když to Altair konkurenci usnadnil]]></title><description><![CDATA[Je to už čtyřicet let, kdy se zrodil první masově vyráběný a užívaný mikropočítač, Altair 8800. Znamenal počátek nové doby, nového průmyslu. Altair byl sice první, ale ne jediný. Jako houby po dešti se zrodily i další mikropočítače a firmy jako IMSAI či SWTPC byla tehdejším počítačovým nadšencům stejně známé,]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/multimedia/hry-a-zabava/35269-mikropocitace-pred-40-lety-kdyz-to-altair-konkurenci-usnadnil]]></link><pubDate><![CDATA[Tue, 09 Jun 2015 10:00:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/multimedia/hry-a-zabava/35269-mikropocitace-pred-40-lety-kdyz-to-altair-konkurenci-usnadnil]]></guid></item><item><title><![CDATA[Novinka: Tvůrci World of Tanks ohlásili oživení značky Master of Orion]]></title><description><![CDATA[<p class="MsoNormal"><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/jirikova/wargaming-logo.jpg" width="56" height="56" alt="" />Tvůrci her World of Tanks, World of Warplanes a World of Warships oznámili, že pracují na nové hře. Jmenuje se World of Warmaster of Orion. Co si pod tím představit? Reboot hry Master of Orion.<o:p></o:p></p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35271-tvurci-world-of-tanks-ohlasili-oziveni-znacky-master-of-orion]]></link><pubDate><![CDATA[Tue, 09 Jun 2015 16:28:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35271-tvurci-world-of-tanks-ohlasili-oziveni-znacky-master-of-orion]]></guid></item><item><title><![CDATA[Novinka: Krásné chytré hodinky od Alcatelu jdou do prodeje]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/koci/%C4%8Derven2015/watchhodinky.jpg" width="56" height="56" alt="" />Alcatel OneTouch zahájil v Česku a na Slovensku prodej svých chytrých hodinek Watch. Ty jsou určeny všem, kteří nedají dopustit na tradiční vzhled hodinek, ale vyžadují současně spoustu chytrých funkcí.</p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35417-krasne-chytre-hodinky-od-alcatelu-jdou-do-prodeje]]></link><pubDate><![CDATA[Wed, 17 Jun 2015 20:37:56 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35417-krasne-chytre-hodinky-od-alcatelu-jdou-do-prodeje]]></guid></item><item><title><![CDATA[Novinka: Amazon najímá vývojáře pro svoji první počítačovou hru]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/ondrej_stepanek/NOVA_LOGA/Amazon.png" alt="" />V dubnu jsme Vám přinesli zprávu o tom, že společnost Amazon koupila od herního studia Crytek kompletní licenci na herní engine CryEngine, což napovídalo tomu, že Amazon hodlá přijít se svými herními tituly. Nyní se tato dříve nepodložená spekulace skutečně potvrzuje.</p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35243-amazon-najima-vyvojare-pro-svoji-prvni-pocitacovou-hru]]></link><pubDate><![CDATA[Mon, 08 Jun 2015 08:02:20 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35243-amazon-najima-vyvojare-pro-svoji-prvni-pocitacovou-hru]]></guid></item><item><title><![CDATA[Novinka: Amazon zařadil do své nabídky nový Kindle Paperwhite s vyšším rozlišením]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/ondrej_stepanek/NOVA_LOGA/Amazon.png" alt="Amazon" />Společnost Amazon je bezesporu průkopníkem v oblasti čteček elektronických knih a téměř každý rok vydává nový model. Jinak tomu není ani letos, kdy nejenže stihnul vydat špičkovou čtečku Kindle Voyage, ale nyní si připravil také aktualizovaný model Kindle Paperwhite.&nbsp;</p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35415-amazon-zaradil-do-sve-nabidky-novy-kindle-paperwhite-s-vyssim-rozlisenim]]></link><pubDate><![CDATA[Wed, 17 Jun 2015 19:59:46 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35415-amazon-zaradil-do-sve-nabidky-novy-kindle-paperwhite-s-vyssim-rozlisenim]]></guid></item><item><title><![CDATA[Novinka: HTC má problémy, o špičkové One M9 není zájem]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/koci/kveten/htc-200x200.png" width="56" height="56" alt="" />Prodeje chytrých telefonů s&nbsp;logem HTC jsou dlouhodobě neuspokojivé a to se odrazilo i na ceně společnosti. Hodnota jedné akcie klesla během středečního obchodování na historické minimum 3,01 dolaru. Podle serveru <a href="http://www.phonearena.com/news/Things-arent-looking-good-for-HTC--stocks-continue-to-plummet-reaching-record-low_id70073">phonearena.com</a> důvodem poklesu ceny bylo, že v ten den se prodalo více jak 25]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35247-htc-ma-problemy-o-spickove-one-m9-neni-zajem]]></link><pubDate><![CDATA[Mon, 08 Jun 2015 17:15:01 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35247-htc-ma-problemy-o-spickove-one-m9-neni-zajem]]></guid></item><item><title><![CDATA[Novinka: Firma XFX zveřejnila jako první fotografie svého nereferenčního provedení grafiky Radeon R9 390X]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/ondrej_stepanek/NOVA_LOGA/XFX.png" alt="XFX" />Ačkoliv do představení nových grafických karet od AMD zbývá ještě téměř týden, firma XFX již odhalila, jak bude vypadat její nereferenční provedení grafické karty Radeon R9 390X.&nbsp;</p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35291-firma-xfx-zverejnila-jako-prvni-fotografie-sveho-nereferencniho-provedeni-grafiky-radeon-r9-390x]]></link><pubDate><![CDATA[Wed, 10 Jun 2015 20:08:59 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35291-firma-xfx-zverejnila-jako-prvni-fotografie-sveho-nereferencniho-provedeni-grafiky-radeon-r9-390x]]></guid></item><item><title><![CDATA[Článek: EU: Umělecká díla na ulicích nám prostě fotit nebudete!]]></title><description><![CDATA[Evropská unie nám pravidelně posílá mohutné porce mouder a přikázání, které jsou více či méně nesmyslné. Poslední novinkou je poněkud absurdní rozšíření ochrany autorů uměleckých děl, které se snaží omezit focení jejich výtvorů ve veřejném prostoru. Takže bacha, na co příště zamíříte kameru!]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/multimedia/16-elektronika/35447-eu-umelecka-dila-na-ulicich-nam-proste-fotit-nebudete]]></link><pubDate><![CDATA[Fri, 19 Jun 2015 13:00:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/multimedia/16-elektronika/35447-eu-umelecka-dila-na-ulicich-nam-proste-fotit-nebudete]]></guid></item><item><title><![CDATA[Novinka: Umělecké kritice se díky algoritmu nově mohou věnovat i počítače]]></title><description><![CDATA[<p class="MsoNormal"><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/jirikova/vedec-ikona.png" width="56" height="56" alt="" />Od pradávna platí, že umění je čistě subjektivní záležitost a to zvlášť co se týče kreslení &ndash; každý z&nbsp;nás má z&nbsp;obrazu docela jiný pocit a určit tak, jaké z&nbsp;maleb je nejhodnotnější, nebo například nejoriginálnější je zhola nemožné. To se nyní rozhodli změnit výzkumníci Amed]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35405-umelecke-kritice-se-diky-algoritmu-nove-mohou-venovat-i-pocitace]]></link><pubDate><![CDATA[Wed, 17 Jun 2015 12:06:10 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35405-umelecke-kritice-se-diky-algoritmu-nove-mohou-venovat-i-pocitace]]></guid></item><item><title><![CDATA[Novinka: Nová politika reklamací na Steamu poškozuje nezávislé vývojáře]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/ondrej_stepanek/NOVA_LOGA/Steam.png" alt="Steam" />Před několika dny jsme Vás <a href="http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35185-steam-zavadi-system-reklamaci-zakoupenych-her-bez-udani-duvodu">informovali </a>o nové funkci digitální herního obchodu Steam, která umožňuje vyreklamovat hru, pokud Vás nezaujme, funguje špatně nebo Vám na ni nestačí hardware. Tato funkce jistě řadu hráčů potěšila a svým způsobem může nahrazovat stále vzácnější dema. Nehraje však absolutně do]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35253-nova-politika-reklamaci-na-steamu-poskozuje-nezavisle-vyvojare]]></link><pubDate><![CDATA[Mon, 08 Jun 2015 20:30:15 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35253-nova-politika-reklamaci-na-steamu-poskozuje-nezavisle-vyvojare]]></guid></item><item><title><![CDATA[Novinka: Zaklínač 3 je velmi populární, během dvou týdnu se ho prodalo přes 4 miliony kopií]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/jirikova/the-witcher-3-ikonka.jpg" width="56" height="56" alt="" />Společnost CD Projekt Red oznámila, že vysoce hodnoceného RPG Zaklínač 3: Divoký Hon se už prodalo přes 4 miliony kopií. Hra vyšla 19. května pro počítače a konzole nové generace.</p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35273-zaklinac-3-je-velmi-popularni-behem-dvou-tydnu-se-ho-prodalo-pres-4-miliony-kopii]]></link><pubDate><![CDATA[Tue, 09 Jun 2015 16:28:25 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35273-zaklinac-3-je-velmi-popularni-behem-dvou-tydnu-se-ho-prodalo-pres-4-miliony-kopii]]></guid></item><item><title><![CDATA[Novinka: Honor 7 bude mít čtečku otisků a procesor Kirin 935. Premiéry se dočká už 30. června]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/koci/%C4%8Derven2015/huawei.jpg" width="56" height="56" alt="" />Honor, značka patřící společnosti Huawei, uveřejnila na mikroblogu Weibo pozvánku, kterou láká na představení telefonu Honor 7. Obrázek kromě data premiéry prozrazuje také přítomnost čtečky otisků prstů, která by měla zajistit vyšší míru zabezpečení citlivých údajů, než je tomu v případě klasických hesel. Mediální akce]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35419-honor-7-bude-mit-ctecku-otisku-a-procesor-kirin-935-premiery-se-docka-uz-30-cervna]]></link><pubDate><![CDATA[Thu, 18 Jun 2015 08:31:44 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35419-honor-7-bude-mit-ctecku-otisku-a-procesor-kirin-935-premiery-se-docka-uz-30-cervna]]></guid></item><item><title><![CDATA[Novinka: Operační systémy Applu mají obří bezpečnostní chybu, lze kvůli ní obejít i ukrást hesla]]></title><description><![CDATA[<p class="MsoNormal"><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/jirikova/apple-logo.png" width="56" height="56" alt="" />Tým odborníků složený z&nbsp;inženýrů a programátorů z&nbsp;univerzit v&nbsp;Indianě, Pekingu a Georgii uveřejnil velmi <a href="https://drive.google.com/file/d/0BxxXk1d3yyuZOFlsdkNMSGswSGs/view">zajímavou zprávu</a>, z&nbsp;níž vyplývá, že operační systémy Applu mají masivní bezpečnostní chybu. Tento problém se přitom týká jak mobilního iOS, tak i počítačového Mac OS X.<o:p></o:p></p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35427-operacni-systemy-applu-maji-obri-bezpecnostni-chybu-lze-kvuli-ni-obejit-i-ukrast-hesla]]></link><pubDate><![CDATA[Thu, 18 Jun 2015 14:58:43 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35427-operacni-systemy-applu-maji-obri-bezpecnostni-chybu-lze-kvuli-ni-obejit-i-ukrast-hesla]]></guid></item><item><title><![CDATA[Novinka: Prodejci: Elektronika výrazně podraží už o prázdninách]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/koci/%C4%8Derven2015/opravit_pocitac.png" width="56" height="56" alt="" />Ceny elektroniky u tuzemských prodejců už začínají růst kvůli výraznému zdražení dolaru. K citelnému růstu cen by mělo dojít v průběhu letošních prázdnin, kdy budou vyprodány levnější zásoby. Mobilní telefony a počítače tak už brzy podraží o 20 až 30 procent, u televizí to bude]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35239-prodejci-elektronika-vyrazne-podrazi-uz-o-prazdninach]]></link><pubDate><![CDATA[Sun, 07 Jun 2015 10:19:34 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35239-prodejci-elektronika-vyrazne-podrazi-uz-o-prazdninach]]></guid></item><item><title><![CDATA[Novinka: Video: Warhorse Studios na E3 předvedlo parádní trailer Kingdom Come: Deliverance]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/jirikova/Warhorse_Studios_Logo.png" width="56" height="56" alt="" />Výstava E3 je téměř u konce, což znamená, že záplava oznámení, trailerů a videí ze hry brzy ustane. Ale ještě než se tak stane, máme pro vás malé překvapení &ndash; trailer z&nbsp;českého RPG Kingdome Come: Deliverance.</p>
<p class="MsoNormal"><o:p></o:p></p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35441-video-warhorse-studios-na-e3-predvedlo-paradni-trailer-kingdom-come-deliverance]]></link><pubDate><![CDATA[Fri, 19 Jun 2015 09:14:03 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35441-video-warhorse-studios-na-e3-predvedlo-paradni-trailer-kingdom-come-deliverance]]></guid></item><item><title><![CDATA[Novinka: Galaxy předvedlo svoji grafiku GeForce GTX 980 Ti HOF v bílém kabátku a s vodním chlazením]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/ondrej_stepanek/NOVA_LOGA/Galaxy_hof.png" alt="" />Čínská firma Galaxy hodlá do své nabídky přidat novou grafickou katu série HOF (Hall of Fame). Bude se samozřejmě jednat o nový model GeForce GTX 980 Ti, který firma Galaxy převlékla do bílého kabátku a vybavila ho blokem vodního chlazení edice LCE (Liquid Cooled Edition).&nbsp;</p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35261-galaxy-predvedlo-svoji-grafiku-geforce-gtx-980-ti-hof-v-bilem-kabatku-a-s-vodnim-chlazenim]]></link><pubDate><![CDATA[Tue, 09 Jun 2015 08:44:31 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35261-galaxy-predvedlo-svoji-grafiku-geforce-gtx-980-ti-hof-v-bilem-kabatku-a-s-vodnim-chlazenim]]></guid></item><item><title><![CDATA[Novinka: Nest Protect: Chytrý detektor kouře, který propojíte s mobily]]></title><description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/jirikova/nest-ikona.png" width="56" height="56" alt="" />Nest oznámila druhou generaci chytrého detektoru kouře s&nbsp;názvem Nest Protect. Novinka od Nestu je technicky vyspělejší, nežli její předchůdce. To znamená především schopnost rychlejšího rozpoznávání kouře, což je velmi důležité hlavně při detekování kouře v&nbsp;moderních budovách s&nbsp;rychlo hořícími materiály moderních.</p>]]></description><link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35455-nest-protect-chytry-detektor-koure-ktery-propojite-s-mobily]]></link><pubDate><![CDATA[Sat, 20 Jun 2015 11:45:53 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35455-nest-protect-chytry-detektor-koure-ktery-propojite-s-mobily]]></guid></item></source><source category="Počítače" url="http%3A%2F%2Fkraj.idnes.cz.feedsportal.com%2Fc%2F34392%2Ff%2F625959%2Findex.rss"><title/><link/><description/><language/><copyright/><pubDate/><item><title/><description><![CDATA[Na železničním přejezdu ve Střapolích na Rokycansku se ve dopoledne střetla dodávka s osobním vlakem. V soupravě cestovalo 34 lidí a v dodávce byl jen řidič, všichni vyvázli bez zranění. Vlak ale vážně poškodil zadní část automobilu.]]></description><link><![CDATA[http://plzen.idnes.cz/zeleznicni-prejezd-strapole-nehoda-dodavka-vlak-fu3-/plzen-zpravy.aspx?c=A150618_154625_plzen-zpravy_pp#utm_source=rss]]></link><pubDate><![CDATA[Thu, 18 Jun 2015 15:32:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[A150618_154625_plzen-zpravy_pp]]></guid></item><item><title><![CDATA[Poslední půlrok byl hrozný, uznává jablonecká útočná posila Tecl]]></title><description><![CDATA[Velká rošáda se ve středu před startem letní přípravy udála mezi dvěma elitními českými fotbalovými kluby. Z bronzového Jablonce odešel do mistrovské Plzně klíčový záložník Jan Kopic, opačným směrem zamířili útočníci Stanislav Tecl a Tomáš Wágner.]]></description><link><![CDATA[http://fotbal.idnes.cz/stanislav-tecl-prestup-plzen-jablonec-dhl-/fotbal.aspx?c=A150617_222529_fotbal_ten#utm_source=rss]]></link><pubDate><![CDATA[Thu, 18 Jun 2015 07:57:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[A150617_222529_fotbal_ten]]></guid></item><item><title><![CDATA[Vyhláška omezující hazard v Plzni platí rok a půl, herny ale nemizí]]></title><description><![CDATA[Vyhláška o regulaci hazardu platí v Plzni už rok a půl, ale automatů a heren mnoho neubylo. Ačkoliv se minulé vedení města, které se hodně podobá tomu dnešnímu, chlubilo, že se postaralo o výraznou regulaci hazardu, je to pravda tak napůl. Opozice proto upozorňuje, že by radnice měla zesílit tlak na omezení hazardu.]]></description><link><![CDATA[http://plzen.idnes.cz/hazard-herny-vyhlaska-omezeni-hraci-automaty-faq-/plzen-zpravy.aspx?c=A150618_084721_plzen-zpravy_pp#utm_source=rss]]></link><pubDate><![CDATA[Thu, 18 Jun 2015 06:46:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[A150618_084721_plzen-zpravy_pp]]></guid></item><item><title><![CDATA[Hudba si mě najde sama, říká zpěvák a kytarista kapely Chai]]></title><description><![CDATA[Mladá poprocková kapela Chai z Nýrska na Klatovsku je na vzestupu. Potvrzuje to i její vítězství v krajském kole soutěže iRampa, kterou pořádá iDNES.cz a MF DNES. Úspěšný videoklip k písni Frajer přitom skupina do soutěže původně vůbec nominovat nechtěla.]]></description><link><![CDATA[http://plzen.idnes.cz/chai-pavel-bosek-krajske-koolo-vitez-irampa-fk8-/plzen-zpravy.aspx?c=A150619_123229_plzen-zpravy_pp#utm_source=rss]]></link><pubDate><![CDATA[Fri, 19 Jun 2015 15:07:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[A150619_123229_plzen-zpravy_pp]]></guid></item><item><title><![CDATA[V Plzni skončila olympiáda dětí a mládeže, domácí sportovci jsou čtvrtí]]></title><description><![CDATA[Slavnostní ceremionál na náměstí Republiky v Plzni zakončil ve čtvrtek večer Hry VII. olympiády dětí a mládeže, které poprvé v historii pořádal Plzeňský kraj. Obří akce se zúčastnilo 2 300 sportovců. Nejúspěšnější výpravou byl Středočeský kraj, domácí Plzeňský kraj obsadil čtvrtou příčku.]]></description><link><![CDATA[http://plzen.idnes.cz/olympiada-deti-a-mladeze-plzen-dei-/plzen-sport.aspx?c=A150619_095012_plzen-sport_pp#utm_source=rss]]></link><pubDate><![CDATA[Fri, 19 Jun 2015 07:48:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[A150619_095012_plzen-sport_pp]]></guid></item><item><title><![CDATA[Plavec Štěrba: Sestra pokořila La Manche, mým snem je olympiáda]]></title><description><![CDATA[Štěrbovi jsou známou plaveckou rodinou z Pardubického kraje. Sourozenci Lenka, Michaela a Vojislav se pravidelně prosazují na předních příčkách v různých disciplínách. Lenka Štěrbová je nejmladší Češkou, která přeplavala kanál La Manche. Nejmladší člen rodiny, 14letý Vojislav závodil na olympiádě dětí a mládeže v Plzni v kategorii starší žáci.]]></description><link><![CDATA[http://oh.idnes.cz/vojislav-sterba-plavec-07r-/sport_oh.aspx?c=A150618_091109_sport_oh_ma#utm_source=rss]]></link><pubDate><![CDATA[Thu, 18 Jun 2015 14:46:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[A150618_091109_sport_oh_ma]]></guid></item><item><title><![CDATA[Krejčí, mladý basketbalista „ze Španělska“: Prý budu měřit dva metry]]></title><description><![CDATA[Od účastníků mládežnické olympiády se liší – poslední rok nestrávil na českých palubovkách. Patnáctiletý basketbalista Vít Krejčí sice v Plzni nastupuje ve výběru Jihočeského kraje, v sezoně ale působí na úplném jihu Evropy, ve španělské Zaragoze.]]></description><link><![CDATA[http://oh.idnes.cz/mlady-basketbalista-krejci-hraje-ve-spanelsku-fow-/sport_oh.aspx?c=A150618_085130_sport_oh_ma#utm_source=rss]]></link><pubDate><![CDATA[Thu, 18 Jun 2015 11:45:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[A150618_085130_sport_oh_ma]]></guid></item><item><title><![CDATA[Na náplavce v Plzni by mohl být bar, plovoucí mola i půjčovna loděk]]></title><description><![CDATA[Už za dva roky by mohli Plzeňané získat celoroční přístup na břeh řeky Radbuzy v centru města. Na náplavce mezi Wilsonovým mostem a mostem U Jána by mohla vzniknout plovoucí mola, bar či půjčovna loděk. Studie počítá i s trávníkem pro odpočinek na dekách.]]></description><link><![CDATA[http://plzen.idnes.cz/prestavba-naplavky-v-plzni-u-radbuzy-dsh-/plzen-zpravy.aspx?c=A150617_112249_plzen-zpravy_pp#utm_source=rss]]></link><pubDate><![CDATA[Wed, 17 Jun 2015 14:03:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[A150617_112249_plzen-zpravy_pp]]></guid></item><item><title/><description><![CDATA[Zámecký kostel na Zelené Hoře u Nepomuku bude mít opět svou madonu. Jejím autorem je sochař Václav Česák. Dílo se veřejnosti poprvé představí 3. července při inaugurační slavnosti. Poprvé od války také budou zpřístupněny sklepy hradu a takzvané srdce Zelené Hory.]]></description><link><![CDATA[http://plzen.idnes.cz/zelena-hora-zamek-nepomuk-socha-panna-marie-madona-fvy-/plzen-zpravy.aspx?c=A150617_162611_plzen-zpravy_pp#utm_source=rss]]></link><pubDate><![CDATA[Wed, 17 Jun 2015 17:24:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[A150617_162611_plzen-zpravy_pp]]></guid></item><item><title><![CDATA[Jednatelky realitky dostaly za zpronevěru 21 milionů šest let vězení]]></title><description><![CDATA[Krajský soud v Plzni potrestal jednatelky realitní kanceláře Styl, které podle žalobce zpronevěřily peníze svých klientů a způsobily tak škodu převyšující 21 milionů korun. Iveta Škardová (dříve Kadlecová) i Jana Mikulová si mají odpykat šest let ve věznici s dozorem.]]></description><link><![CDATA[http://plzen.idnes.cz/soud-rk-styl-realitni-kancelar-jednatelky-zpronevera-pff-/plzen-zpravy.aspx?c=A150618_101731_plzen-zpravy_pp#utm_source=rss]]></link><pubDate><![CDATA[Thu, 18 Jun 2015 08:57:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[A150618_101731_plzen-zpravy_pp]]></guid></item><item><title><![CDATA[Rallye Hustopeče umí být zrádná, říká Pech před závodem mezi vinicemi]]></title><description><![CDATA[Po dvou závodech v podhůří Šumavy se domácí šampionát automobilových soutěží přesouvá na jižní Moravu. Třetím podnikem mistrovství ČR je Rallye Hustopeče a na startu nemohou chybět ani sedminásobní mistři republiky Václav Pech se spolujezdcem Petrem Uhlem a vozem MINI John Cooper Works S2000 1,6 turbo.]]></description><link><![CDATA[http://sport.idnes.cz/rallye-hustopece-pech-rozhovor-d3w-/motorsport.aspx?c=A150619_2171544_motorsport_ten#utm_source=rss]]></link><pubDate><![CDATA[Fri, 19 Jun 2015 08:47:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[A150619_2171544_motorsport_ten]]></guid></item><item><title><![CDATA[Žalobce viní narkomanku, že známému připravila smrtící vývar z náplasti]]></title><description><![CDATA[Kvůli smrti narkomana Michala S. z Chebu stanula ve čtvrtek před Krajským soudem v Plzni Ilona Balogová. Podle žalobce totiž muž zemřel poté, co si píchnul roztok, který mu Balogová poskytla. Ve spisu se uvádí, že to byla tekutina získaná vyvařením fentanylové náplasti, která se používá k tlumení silné bolesti.]]></description><link><![CDATA[http://plzen.idnes.cz/soud-ilona-balogova-drogy-fentanyl-roztok-smrt-cheb-fya-/plzen-zpravy.aspx?c=A150618_151600_plzen-zpravy_pp#utm_source=rss]]></link><pubDate><![CDATA[Thu, 18 Jun 2015 13:32:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[A150618_151600_plzen-zpravy_pp]]></guid></item><item><title><![CDATA[Snažím se prosadit v evropské konkurenci, hlásí mladá badmintonistka]]></title><description><![CDATA[V pouhých patnácti letech se začíná prosazovat i na mezinárodní scéně. S badmintonem procestovala většinu Evropy. Nyní se dvanáctinásobná mistryně České republiky Tereza Švábíková pokouší získat nejcennější kov z letní olympiády dětí a mládeže v Plzni. ]]></description><link><![CDATA[http://oh.idnes.cz/mlada-badmintonistka-se-snazi-prosadit-v-evrope-fta-/sport_oh.aspx?c=A150617_104542_sport_oh_ma#utm_source=rss]]></link><pubDate><![CDATA[Wed, 17 Jun 2015 12:57:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[A150617_104542_sport_oh_ma]]></guid></item><item><title/><description><![CDATA[Deset milionů korun z dotace na revitalizaci Štruncových sadů za údajné pochybení při zadání zakázky plzeňská radnice dobrovolně nevydá. Rozhodli o tom ve čtvrtek zastupitelé města. Reagovali tak na výzvu zástupců Regionálního operačního programu Jihozápad, ze kterého město dotaci získalo. ]]></description><link><![CDATA[http://plzen.idnes.cz/dotace-vraceni-spor-struncovy-sady-revitalizace-plzen-zastupitelstvo-1nq-/plzen-zpravy.aspx?c=A150619_090318_plzen-zpravy_pp#utm_source=rss]]></link><pubDate><![CDATA[Fri, 19 Jun 2015 07:02:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[A150619_090318_plzen-zpravy_pp]]></guid></item><item><title><![CDATA[Basinfirefest rozpoutá metalovou smršť, zahrají Korpiklaani i Ektomorf]]></title><description><![CDATA[Finští Korpiklaani, londýnská formace Dragonforce či švédští Dr Living Dead, to jsou jen některé zahraniční kapely, které zahrají na letošním Basinfirefestu ve Spáleném Poříčí na Plzeňsku. Velký svátek všech příznivců nejen rockové a metalové hudby se uskuteční od 26. do 28. června.]]></description><link><![CDATA[http://plzen.idnes.cz/basinfirefest-letni-open-air-festival-spalene-porici-p04-/plzen-zpravy.aspx?c=A150618_124759_plzen-zpravy_pp#utm_source=rss]]></link><pubDate><![CDATA[Sun, 21 Jun 2015 07:15:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[A150618_124759_plzen-zpravy_pp]]></guid></item><item><title><![CDATA[U Klatov zemřel mladý motorkář, na Plzeňsku je to od soboty už třetí]]></title><description><![CDATA[U Čachrova na Klatovsku se zabil mladý motorkář. Asi pětadvacetiletý muž vylétl ze silnice. Na vině byla zřejmě příliš vysoká rychlost. Na místo letěl vrtulník, ale motorkář zemřel ještě před jeho příletem.]]></description><link><![CDATA[http://plzen.idnes.cz/tragicka-nehoda-motorkare-u-cachrova-dv5-/plzen-zpravy.aspx?c=A150617_193415_plzen-zpravy_cen#utm_source=rss]]></link><pubDate><![CDATA[Wed, 17 Jun 2015 17:40:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[A150617_193415_plzen-zpravy_cen]]></guid></item><item><title><![CDATA[Cirkus Betes de foire láká na žonglování, kouzla, loutky i živou hudbu]]></title><description><![CDATA[Na představení plné cirkusového i loutkového umění a francouzského humoru láká soubor Betes de foire. Dvojice Laurent Cabrol a Elsa De Witte tento týden zakotvila se svým šapitó u plovárny v Plzni-Hradišti. ]]></description><link><![CDATA[http://plzen.idnes.cz/cirkus-hradiste-predstaveni-betes-de-foire-f2r-/plzen-zpravy.aspx?c=A150619_102930_plzen-zpravy_pp#utm_source=rss]]></link><pubDate><![CDATA[Fri, 19 Jun 2015 11:12:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[A150619_102930_plzen-zpravy_pp]]></guid></item><item><title><![CDATA[Plzeň chce rozhýbat auta, každá další hodina parkování bude dražší]]></title><description><![CDATA[Parkování v historickém centru Plzně se asi brzo prodraží lidem, kteří v něm nebydlí nebo nepodnikají. Společnost Parking Plzeň totiž zpracovává podklady pro zavedení takzvané progresivní sazby parkovného. To znamená, že po první hodině parkování by každá následující hodina byla dražší.]]></description><link><![CDATA[http://plzen.idnes.cz/parkovani-v-centru-plzne-a-progresivni-sazba-parkovneho-pky-/plzen-zpravy.aspx?c=A150618_113636_plzen-zpravy_pp#utm_source=rss]]></link><pubDate><![CDATA[Sat, 20 Jun 2015 07:02:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[A150618_113636_plzen-zpravy_pp]]></guid></item><item><title><![CDATA[VIDEO: Hráči ZČE Plzeň vydřeným obratem potvrdili vládu nad přeborem]]></title><description><![CDATA[Po prvním poločase prohrávali o jeden gól, pak ale předvedli úspěšný obrat. Fotbalisté ZČE Plzeň tak mohli proti rezervě Domažlic oslavit výhru 3:1, a k tomu i titul krajských přeborníků. Na sestřih uplynulého kola se podívejte na videu.]]></description><link><![CDATA[http://fotbal.idnes.cz/plzensky-prebor-30-kolo-0bw-/fot_dsouteze.aspx?c=A150619_144517_fot_dsouteze_elv#utm_source=rss]]></link><pubDate><![CDATA[Fri, 19 Jun 2015 12:43:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[A150619_144517_fot_dsouteze_elv]]></guid></item><item><title><![CDATA[Plzeňská Viktoria zahájila přípravu sedmigólovým přídělem v derby]]></title><description><![CDATA[Fotbalisté Viktorie Plzeň mají za sebou úvodní zápas letní přípravy. V městském derby přehráli vítěze krajského přeboru ZČE Plzeň vysoko 7:1. Úřadující ligový mistr dal šest branek po přestávce a dvakrát se trefili Tomáš Hořava s mladíkem Dominikem Hradeckým.]]></description><link><![CDATA[http://fotbal.idnes.cz/fotbal-priprava-0ji-/fotbal.aspx?c=A150620_125721_fotbal_ten#utm_source=rss]]></link><pubDate><![CDATA[Sat, 20 Jun 2015 19:41:00 GMT]]></pubDate><author/><guid><![CDATA[A150620_125721_fotbal_ten]]></guid></item></source></sources>