<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><sources>
    <source category="Autá" url="http%3A%2F%2Fidnes.cz.feedsportal.com%2Fc%2F34387%2Ff%2F625944%2Findex.rss">
        <title/>
        <link/>
        <description/>
        <language/>
        <copyright/>
        <pubDate/>
        <item>
            <title><![CDATA[PRVNÍ DOJMY: Jurský svět má spád, vtip a fanouškovskou duši]]></title>
            <description><![CDATA[Dinosauři jsou zpět a mohou od zítřka znovu bourat pokladny kin. Po prvním Jurském parku z roku 1993 za to stojí i první Jurský svět. Nejen kvůli trikům, považovaným už za samozřejmost. Ale hlavně pro fanouškovskou duši, která z restartu legendy dýchá.]]></description>
            <link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/prvni-dojmy-jursky-svet-08p-/filmvideo.aspx?c=A150610_140214_filmvideo_spm#utm_source=rss]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Wed, 10 Jun 2015 12:46:00 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[A150610_140214_filmvideo_spm]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hitler řeší Goebbelsovy lásky. Vznikly poslední scény Lídy Baarové]]></title>
            <description><![CDATA[Lída Baarová u Adolfa Hitlera, Magda Goebbelsová u Adolfa Hitlera. Jako poslední scény filmu Filipa Renče se točily situace, kdy vůdce řešil problémy svého ministra propagandy s jeho milenkou a manželkou. „Natočil jsem Lídu Baarovou přesně podle plánu a svých představ, bez kompromisů,“ věří Renč.]]></description>
            <link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/baarova-dotoceno-0k6-/filmvideo.aspx?c=A150607_215158_filmvideo_spm#utm_source=rss]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Mon, 08 Jun 2015 19:38:00 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[A150607_215158_filmvideo_spm]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zemřel slavný kapelník James Last. Prodal přes 80 milionů desek]]></title>
            <description><![CDATA[Známý německý hudební sklapubDatel a dirigent James Last, vlastním jménem Hans Last, v úterý zemřel ve věku 86 let. Oznámila to agentura DPA s odvoláním na informaci společnosti Semmel Concerts, podle níž umělec skonal na Floridě.]]></description>
            <link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/zemrel-james-last-0zb-/hudba.aspx?c=A150610_134650_hudba_ob#utm_source=rss]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Wed, 10 Jun 2015 11:48:00 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[A150610_134650_hudba_ob]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VIDEO: Pipes ]]></title>
            <description><![CDATA[Populární punková kapela, která zaujala soundem postaveným na dudách, natočila před festivalovou sezonou nový klip k písni Warpath 82. Na iDNES.cz se na něj můžete podívat v premiéře. ]]></description>
            <link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/klip-pipes-pints-0k3-/hudba.aspx?c=A150609_143551_hudba_vdr#utm_source=rss]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Tue, 09 Jun 2015 14:58:00 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[A150609_143551_hudba_vdr]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vydejte se po špičkách za Petrem Novákem. Do Popmusea]]></title>
            <description><![CDATA[Po úspěšné procházce po pražských hudebních klubech mění pražské Popmuseum kurs. Svou druhou letošní výstavu zasvětí "životu, dílu a době" Petra Nováka, jednoho z nejvýraznějších zpěváků a autorů české rockové historie.]]></description>
            <link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/petr-novak-je-vystaven-v-popmuseu-drt-/hudba.aspx?c=A150609_104655_hudba_ob#utm_source=rss]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Tue, 09 Jun 2015 10:29:00 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[A150609_104655_hudba_ob]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Policie pátrá, zda pokračování erotické trilogie neuniklo na černý trh]]></title>
            <description><![CDATA[Nová kniha E. L. Jamesové už zřejmě unikla na internet. A to uplynulo jen pár dní od chvíle, kdy britská spisovatelka slavnostně oznámila, že se její trojdílný erotický thriller Padesát odstínů dočká čtvrtého pokračování.]]></description>
            <link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/padesat-odstinu-pokracovani-dgl-/literatura.aspx?c=A150610_123553_literatura_ts#utm_source=rss]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Wed, 10 Jun 2015 10:58:00 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[A150610_123553_literatura_ts]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RECENZE: Strhující příběh o Cobainovi možná přidává jen další iluzi]]></title>
            <description><![CDATA[O snímku Montage of Heck od režiséra Bretta Morgena se píše jako o nejlepším portrétu hudebníka v historii. Rozhodně nejintimnějším, přestože je možná jen dalším budováním mýtu geniálního mluvčího své generace, o nějž sám Kurt Cobain nestál.]]></description>
            <link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/kurt-cobain-dokument-montage-of-heck-recenze-fmt-/hudba.aspx?c=A150609_130254_hudba_vha#utm_source=rss]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Tue, 09 Jun 2015 13:38:00 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[A150609_130254_hudba_vha]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kobyla sežere mladé, noc se převrátí v den. V Macbethovi udeří příroda]]></title>
            <description><![CDATA[Verdiho hudební drama Macbeth, komponované podle Shakespearovy divadelní hry, bude poslední operní novinkou letošní sezony Národního divadla.]]></description>
            <link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/macbeth-opera-00o-/divadlo.aspx?c=A150610_133206_divadlo_ts#utm_source=rss]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Wed, 10 Jun 2015 14:45:00 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[A150610_133206_divadlo_ts]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AUDIO: Poslechněte si celý sólový debut Nate Ruesse z kapely Fun]]></title>
            <description><![CDATA[Hlavní postava populární formace Fun pojmenovala svou první sólovou desku Grand Romantic. Album, které vychází 15. 6. 2015, si na iDNES.cz můžete celé poslechnout v předpremiéře. ]]></description>
            <link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/nate-ruess-cela-deska-05f-/hudba.aspx?c=A150609_105608_hudba_vdr#utm_source=rss]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Tue, 09 Jun 2015 09:15:00 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[A150609_105608_hudba_vdr]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RECENZE: Kiss nemění scénáře. A jejich rockovému cirkusu to svědčí]]></title>
            <description><![CDATA[Jsme nejlepší živá kapela na světě, zahájili newyorští Kiss sebevědomě koncert v O2 aréně. A i když na to samozřejmě nejsou žádná měřítka, podle nadšených reakcí fanoušků to tak v plné a nadšené hale značnou část koncertu působilo.]]></description>
            <link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/recenze-kiss-koncert-praha-d0u-/hudba.aspx?c=A150609_002147_hudba_vdr#utm_source=rss]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Mon, 08 Jun 2015 22:23:00 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[A150609_002147_hudba_vdr]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[KOMENTÁŘ: Svět řeší naši hru na protektorát. My ji vlažně vypouštíme]]></title>
            <description><![CDATA[Hallo, Guten Tag, jsem váš zahraniční kolega a rád bych se vás zeptal na český pořad Dovolená v protektorátu: Co mu říkáte a co se kolem něj děje? Takové telefonáty nyní zažívá snad každý český novinář, který má trochu co do činění s televizí.]]></description>
            <link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/dovolena-v-protektoratu-komentar-drf-/filmvideo.aspx?c=A150609_182847_filmvideo_ts#utm_source=rss]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Wed, 10 Jun 2015 05:53:00 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[A150609_182847_filmvideo_ts]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Herci přejdou z Moravy do Čech. Točí se nová řada seriálu Vinaři]]></title>
            <description><![CDATA[První klapka pokračování osudů moravských Vinařů padla v severočeském kraji. V nové řadě seriálu televize Prima se do Čech přesunul nejen štáb a herci, ale i děj příběhu. Na obrazovce se pokračování Vinařů objeví na podzim.]]></description>
            <link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/vinari-nova-rada-02j-/filmvideo.aspx?c=A150609_175855_filmvideo_spm#utm_source=rss]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Tue, 09 Jun 2015 16:21:00 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[A150609_175855_filmvideo_spm]]></guid>
        </item>
    </source>
    <source category="Mobily" url="http%3A%2F%2Fidnes.cz.feedsportal.com%2Fc%2F34387%2Ff%2F625944%2Findex.rss">
        <title/>
        <link/>
        <description/>
        <language/>
        <copyright/>
        <pubDate/>
        <item>
            <title><![CDATA[Mušketýři, Chalupáři, Vinnetou, Četníci. Televize přepíná na léto]]></title>
            <description><![CDATA[Nastává reprízové léto, pro televizi už začínají prázdniny. Na Nově se Ordinace, Ulice i Doktoři z Počátků odmlčí od druhé půle června a také ostatní stanice nasadí letní program. Jen Prima se blýskne premiérou britského seriálu natáčeného v Česku.]]></description>
            <link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/televize-leto-chalupari-vinnetou-cetnici-fg1-/televize.aspx?c=A150608_181632_televize_vha#utm_source=rss]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Tue, 09 Jun 2015 04:57:00 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[A150608_181632_televize_vha]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VIDEO: Vzkříšení. James Cameron komentuje film Terminátor Genisys]]></title>
            <description><![CDATA[V roce 1984 natočil James Cameron legendární sci-fi Terminátor. Nyní zaklapubDatel ságy posuzuje ve videokomentáři nový, pátý díl, na němž se sám nepodílel, v roli prvního diváka: „Celou ságu znovu probouzí k životu.“ Snímek Terminátor Genisys vstoupí do našich kin 9. července.]]></description>
            <link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/video-cameron-a-terminator-d04-/filmvideo.aspx?c=A150608_170953_filmvideo_spm#utm_source=rss]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Mon, 08 Jun 2015 15:59:00 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[A150608_170953_filmvideo_spm]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Divadlo Komedie má znovu namále, konec hrozí Fidlovačce i Činoheráku]]></title>
            <description><![CDATA[Komedie se bude zavírat. Tato věta rezonovala divadelními kruhy už před čtyřmi lety, kdy konec ohlásil oceňovaný soubor Dušana D. Pařízka. Podobné zprávy nyní zní z pražské scény opět, také soubor Company.cz, který do Komedie nastoupil a učinil z ní Centrum východní dramatiky, se potýká s finanční nouzí.]]></description>
            <link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/divadlo-komedie-granty-070-/divadlo.aspx?c=A150609_123534_divadlo_vha#utm_source=rss]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Tue, 09 Jun 2015 11:56:00 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[A150609_123534_divadlo_vha]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[KNIŽNÍ TIPY: Krchovský, Placák a Imlauf se ohlížejí]]></title>
            <description><![CDATA[Tři nově vydané básnické sbírky spojují dvě věci: jedná se o retrospektivní pohledy na tvorbu autorů v průběhu několika let, a všichni tři básníci jsou zároveň hudebníci. Krchovský a Imlauf vedou vlastní kapely Krch-off resp. Houpací koně, Placák býval členem Plastic People of the Universe.]]></description>
            <link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/tri-nove-basnicke-sbirky-089-/literatura.aspx?c=A150610_141737_literatura_ob#utm_source=rss]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Wed, 10 Jun 2015 15:58:00 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[A150610_141737_literatura_ob]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VIDEO: Joseph Gordon-Levitt chodí po laně mezi věžemi Dvojčat]]></title>
            <description><![CDATA[Film, který se žádným jiným nepodobá a okouzlí diváky od osmi do osmdesáti let. Tak se mluví o Chůzi po laně, v níž režisér Robert Zemeckis poslal Josepha Gordona-Levitta coby provazochodce do výšin mezi již neexistující věže Světového obchodního centra. Do kin film přijde 8. října.]]></description>
            <link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/joseph-gordon-levitt-chuze-po-lane-d5w-/filmvideo.aspx?c=A150609_122934_filmvideo_spm#utm_source=rss]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Tue, 09 Jun 2015 12:44:00 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[A150609_122934_filmvideo_spm]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tereza Voříšková se pro Julii rozhodla už pod balkonem ve Veroně]]></title>
            <description><![CDATA[Erotický sen, který přejde v noční můru. Těmito slovy uvedl chystanou premiéru Letních shakespearovských slavností Martin Kukučka. Spolu se svým souputníkem Lukášem Trpišovským totiž pro letošní ročník inscenuje Romea a Julii.]]></description>
            <link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/letni-shakespearovske-slavnosti-2015-dbd-/divadlo.aspx?c=A150610_095449_divadlo_ts#utm_source=rss]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Wed, 10 Jun 2015 07:56:00 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[A150610_095449_divadlo_ts]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RECENZE: Komu je vlastně určený komiksový Jan Hus?]]></title>
            <description><![CDATA[Ztvárnit život mistra Jana Husa formou komiksu je lákavý nápad, který, zvlášť v roce 600. výročí jeho upálení, visel ve vzduchu. Rukavici zvedla autorská dvojice Zdeněk Ležák a Michal Kocián.]]></description>
            <link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/jan-hus-v-komiksu-0eb-/literatura.aspx?c=A150610_101312_literatura_ob#utm_source=rss]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Wed, 10 Jun 2015 09:39:00 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[A150610_101312_literatura_ob]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zemřela herečka čtyř dílů Smrtonosné zbraně a Honby za diamantem]]></title>
            <description><![CDATA[Mary Ellen Trainorová, která hrála ve čtyřech filmech svého exmanžela Roberta Zemeckise včetně titulů Forrest Gump či Smrt jí sluší, zemřela měsíc před svými pětašedesátinami. Proslavila ji také role policejní psychiatričky v sérii Smrtonosných zbraní.]]></description>
            <link><![CDATA[http://kultura.idnes.cz/marry-ellen-trainorova-zemeckis-doe-/filmvideo.aspx?c=A150609_094009_filmvideo_spm#utm_source=rss]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Tue, 09 Jun 2015 07:50:00 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[A150609_094009_filmvideo_spm]]></guid>
        </item>
    </source>
    <source category="none" url="http%3A%2F%2Fwww.zive.cz%2Frss%2Fsc-47%2Fdefault.aspx%3Frss%3D1">
        <title><![CDATA[Živě.cz]]></title>
        <link/>
        <description><![CDATA[
    ]]></description>
        <language><![CDATA[cs]]></language>
        <copyright/>
        <pubDate><![CDATA[Wed, 10 Jun 2015 21:00:00 GMT]]></pubDate>
        <item>
            <title><![CDATA[Podívejte se na rozbalování vývojářského kitu Vive VR (video)]]></title>
            <description><![CDATA[ Valve se spojilo s HTC a vytváří vlastní podobu virtuální reality, která zahrnuje brýle, dvojici krabiček pro laserové snímání polohy a dva ovladače. Zatímco Oculus oznámil, že finální verze Riftu bude v prodeji začátkem roku 2016, Valve se zmiňuje o tom, že stihne konec tohoto roku. [ArticleBox ...]]></description>
            <link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/podivejte-se-na-rozbalovani-vyvojarskeho-kitu-vive-vr-video/sc-4-a-178634/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Wed, 10 Jun 2015 15:32:00 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[178634-zive.cz]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chcete nejrychlejší možný internet? Přestěhujte se na americký venkov]]></title>
            <description><![CDATA[ Chcete ten nejrychlejší domácí internet? Pak se budete muset přestěhovat třeba do Singapuru nebo na vermontský venkov . Tamní operátor VTel totiž s podporou dotačních programů zasíťoval malé devítitisícové městečko Springfield novou optikou a nabídne obyvatelům závratnou rychlost 10 Gb/s. A když ...]]></description>
            <link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/chcete-nejrychlejsi-mozny-internet-prestehujte-se-na-americky-venkov/sc-4-a-178608/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Tue, 9 Jun 2015 08:23:00 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[178608-zive.cz]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsoft prodává počítačový bezdrátový adaptér pro ovladače Xbox One]]></title>
            <description><![CDATA[ Pokud jste chtěli na počítači hrát pomocí bezdrátového ovladače jako na konzoli, asi nejlepší volbou byla počítačová verze ovladače pro Xbox 360. Herní konzole Xbox One ale přinesla vylepšenou verzi, která není v bezdrátové variantě dostupná pro počítače s WIndows. Microsoft tak po předchozím ...]]></description>
            <link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/microsoft-prodava-pocitacovy-bezdratovy-adapter-pro-ovladace-xbox-one/sc-4-a-178626/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Wed, 10 Jun 2015 11:46:00 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[178626-zive.cz]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Poslední pozůstatky Google Talku mizí, dále už jen Hangouts]]></title>
            <description><![CDATA[ V únoru Google oznámil ukončení své komunikační služby Google Talk, která byla nahrazena novou službou Hangouts. Přesto bylo možné Google Talk nadále používat, ale nyní pozorujeme, že poslední stopy po Google Talku mizí. Klient pro Google Talk se stal v praxi těžko použitelný záhy po oznámení ...]]></description>
            <link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/posledni-pozustatky-google-talku-mizi-dale-uz-jen-hangouts/sc-4-a-178622/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Wed, 10 Jun 2015 10:10:00 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[178622-zive.cz]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vyšla Opera 30. Vtěsná doplňky do postranního panelu]]></title>
            <description><![CDATA[ Opera oficiálně vydala třicátou verzi svého prohlížeče. K hlavním novinkám patří doplňky do postranního panelu, které mají v katalogu novou kategorii . Zatím se jedná převážně o plnotučné webové stránky, které se jednoduše načítají v okně postranního panelu. V této pozici může dobře vypadat a ...]]></description>
            <link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/vysla-opera-30-vtesna-doplnky-do-postranniho-panelu/sc-4-a-178610/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Tue, 9 Jun 2015 08:55:00 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[178610-zive.cz]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Emot.es: Textoví smajlící nejsou jen :-) a :-(]]></title>
            <description><![CDATA[ Ačkoliv světu instantních komunikátorů začíná při vyjadřování emocí pomalu vládnout hromada speciálních grafických emoji , základem jsou stále textové kombinace jako :-) a :-(. Běžný uživatel si vystačí s několika málo variantami, web emot.es ale nabízí docela úchvatnou sbírku čistě textových a ...]]></description>
            <link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/emotes-textovi-smajlici-nejsou-jen---a--/sc-4-a-178599/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Mon, 8 Jun 2015 12:14:00 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[178599-zive.cz]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Po letech příprav vyvrcholilo největší robotické klání historie]]></title>
            <description><![CDATA[O víkendu skončila tříletá soutěž o nejlepšího robotického záchranáře DARPA Robotics Challenge. Vítězné vavříny a dva miliony dolarů míří do Tokia. Zvítězila ale celá technologie.]]></description>
            <link><![CDATA[http://www.zive.cz/clanky/po-letech-priprav-vyvrcholilo-nejvetsi-roboticke-klani-historie/sc-3-a-178594/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Tue, 9 Jun 2015 22:00:00 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[178594-zive.cz]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Proč Intel za 17 miliard dolarů kupuje výrobce čipů Altera]]></title>
            <description><![CDATA[Altera je pro Intel jeho největší akvizicí v historii. Téměř 17 miliard dolarů má pro něj hodnotu firma, která vyvíjí FPGA čipy. Ty je možné si naprogramovat.]]></description>
            <link><![CDATA[http://connect.zive.cz/clanky/proc-intel-za-17-miliard-dolaru-kupuje-vyrobce-cipu-altera/sc-320-a-178603/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Mon, 8 Jun 2015 13:28:00 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[178603-zive.cz]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[V Česku se začínají budovat sítě pro internet věcí]]></title>
            <description><![CDATA[T-Mobile a České Radiokomunikace začínají stavět speciální sítě pro internet věcí, vyjdou na desítky milionů. Každá má jinou technologii.]]></description>
            <link><![CDATA[http://connect.zive.cz/clanky/v-cesku-se-zacinaji-budovat-site-pro-internet-veci/sc-320-a-178611/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Tue, 9 Jun 2015 09:13:00 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[178611-zive.cz]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A je tu Porn Time. Byla to jen otázka času]]></title>
            <description><![CDATA[ Když se loni na pirátské scéně objevil Popcorn Time , způsobil velký rozruch. Princip byl jednoduchý. Nainstalujete aplikaci, kde se vám zobrazí nabídka filmů a vy si je prostě přehrajete. Pod kapotou byl umně zabudovaný bittorrentový klient napojený na databázi YTS (YIFY). Majitelé práv se ...]]></description>
            <link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/a-je-tu-porn-time-byla-to-jen-otazka-casu/sc-4-a-178605/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Mon, 8 Jun 2015 14:00:00 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[178605-zive.cz]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chrome zastaví flashovou reklamu. Chce šetřit baterku na noteboocích]]></title>
            <description><![CDATA[ Chrome chce ušetřit energii při surfování na noteboocích, přichází proto s netradiční funkcí . Největším žroutem energie jsou flashové animace a multimédia, Google tedy přestane automaticky přehrávat flashové objekty, které nejsou ve středu stránky, ale naopak při okraji a mají tak pro návštěvníka ...]]></description>
            <link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/chrome-zastavi-flashovou-reklamu-chce-setrit-baterku-na-noteboocich/sc-4-a-178596/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Mon, 8 Jun 2015 09:50:00 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[178596-zive.cz]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[4 místa pro nejlevnější nákup her]]></title>
            <description><![CDATA[Hry můžete nakupovat na Steamu a u mnoha oficiálních distributorů. Anebo můžete zamířit do netradičních eshopů, kde lze ušetřit pár korun, ale i převážnou část z běžných cen.]]></description>
            <link><![CDATA[http://www.zive.cz/clanky/4-mista-pro-nejlevnejsi-nakup-her/sc-3-a-178584/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Sun, 7 Jun 2015 22:00:00 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[178584-zive.cz]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Brzy vás nakrmí senzory, cloud, data a roboti]]></title>
            <description><![CDATA[V Evropě máme dotace, v Asii mají senzory, cloud a roboty. Japonské firmy spouštějí revoluci v zemědělství a expandují s ní do světa.]]></description>
            <link><![CDATA[http://connect.zive.cz/clanky/brzy-vas-nakrmi-senzory-cloud-data-a-roboti/sc-320-a-178598/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Tue, 9 Jun 2015 22:00:00 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[178598-zive.cz]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Netflix zamíří do Španělska a Itálie. Česko stále není na seznamu]]></title>
            <description><![CDATA[ Netflix se na podzim otevře třem dalším evropským zemím. Česká republika to ale prozatím nebude, populární internetová videopůjčovna totiž zamíří do Španělska , Portugalska a Itálie . Malý tuzemský trh s vysokou oblibou pirátského obsahu si bude muset ještě počkat. Situace se prozatím snaží využít ...]]></description>
            <link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/netflix-zamiri-do-spanelska-a-italie-cesko-stale-neni-na-seznamu/sc-4-a-178600/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Mon, 8 Jun 2015 12:35:00 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[178600-zive.cz]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Týden Živě: Speciál z Tchaj-wanu]]></title>
            <description><![CDATA[Dnešní Týden Živě bude poněkud netradiční, David totiž strávil týden na jihoasijském Computexu, a tak nám ukáže nejen zajímavosti z počítačového veletrhu.]]></description>
            <link><![CDATA[http://www.zive.cz/clanky/tyden-zive-special-z-tchaj-wanu/sc-3-a-178583/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Sat, 6 Jun 2015 22:00:00 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[178583-zive.cz]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Unikly snímky možná finální verze Riftu s ovladačem pro virtuální realitu]]></title>
            <description><![CDATA[ Společnost Oculus VR chystá na 11. června speciální událost , na které bude nejspíše odhalená finální verze podoby první finální virtuální reality Rift (CV1). Tak trochu omylem se ale nedočkavému fanouškovi ( Reddit ) podařilo v kódu stránek najít soubory, které ukazují dosud neviděnou podobu ...]]></description>
            <link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/unikly-snimky-mozna-finalni-verze-riftu-s-ovladacem-pro-virtualni-realitu/sc-4-a-178633/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Wed, 10 Jun 2015 14:00:00 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[178633-zive.cz]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[XFX omylem odhalilo vlastní podobu Radeonu R9 390X]]></title>
            <description><![CDATA[ AMD už oznámilo, že k oficiálnímu uvedení nových grafických karet řady Radeon Rx 3xx dojde 16. června, jak to ale vypadá, společnosti XFX unikla fotografie jednoho z modelů. [ArticleBox AMD uvede novou výkonnou grafiku s rychlou pamětí HBM až 16. června : 178549] Na uniklém snímku lze vidět ...]]></description>
            <link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/xfx-omylem-odhalilo-vlastni-podobu-radeonu-r9-390x/sc-4-a-178606/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Mon, 8 Jun 2015 15:24:00 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[178606-zive.cz]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Asus GR8: Malý herní počítač s dospělou grafikou]]></title>
            <description><![CDATA[Asus GR8 na první pohled vypadá jako designové kancelářské PC. Asus ale do tohoto drobka vtěsnal desktopovou grafiku GTX 750 Ti a vyrobil tak zajímavé herní PC.]]></description>
            <link><![CDATA[http://www.zive.cz/clanky/asus-gr8-maly-herni-pocitac-s-dospelou-grafikou/sc-3-a-178544/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Sun, 7 Jun 2015 22:00:00 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[178544-zive.cz]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dnes začíná WWDC, co můžeme od Applu čekat?]]></title>
            <description><![CDATA[Ačkoliv se nedočkáme hardwarových novinek, i ty softwarové budou zajímavé. Přijdou tři nové operačních systémy a Apple konečně rozjede byznys se streamovanou hudbou.]]></description>
            <link><![CDATA[http://www.zive.cz/clanky/dnes-zacina-wwdc-co-muzeme-od-applu-cekat/sc-3-a-178589/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Mon, 8 Jun 2015 06:14:00 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[178589-zive.cz]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Visa: Česká republika je připravená na Apple Pay]]></title>
            <description><![CDATA[ Krátce poté, co Google na I/O oznámil svůj platební systém Android Pay (Wallet), karetní společnosti VISA a Mastercard se nechaly slyšet, že chtějí systém rozšířit i do Evropy. Konkurenční platební systém od Applu má ale roční náskok a VISA Europe nyní oznámila, že jej v červenci spustí v ...]]></description>
            <link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/visa-ceska-republika-je-pripravena-na-apple-pay/sc-4-a-178619/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Wed, 10 Jun 2015 09:47:00 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[178619-zive.cz]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[7 počítačů na stůl, v krabičkách i monitorech [redaktoři radí]]]></title>
            <description><![CDATA[Zvažujete výměnu domácího počítače, nechcete ale velkou skříň a ani notebook? Podívejte se jaké jsou varianty a nechejte se inspirovat.]]></description>
            <link><![CDATA[http://www.zive.cz/clanky/7-pocitacu-na-stul-v-krabickach-i-monitorech-redaktori-radi/sc-3-a-178581/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Tue, 9 Jun 2015 22:00:00 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[178581-zive.cz]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Plextor chystá rychlou SSD kartu M7e pro PCI Express]]></title>
            <description><![CDATA[ Ve třetím čtvrtletí tohoto roku by měl Plextor uvést na trh nové SSD do slotu PCI Express, které nabídne vysoký výkon a levné MLC čipy. [ArticleBox Toshiba začala hromadně vyrábět 15nm čipy NAND flash : 173486] Plextor M7e využívá čtyři linky PCI Express a nabídne rychlost čtení až 1,4 GB/s a ...]]></description>
            <link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/plextor-chysta-rychlou-ssd-kartu-m7e-pro-pci-express/sc-4-a-178604/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Mon, 8 Jun 2015 13:33:00 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[178604-zive.cz]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple: Zahoďte Android do koše v našich obchodech]]></title>
            <description><![CDATA[ Americká média v souvislosti s novinkami představenými na Apple WWDC píší, že je Android nový Windows – platforma, kterou nemůže žádný vývojář ignorovat, i když by ji třeba neměl zrovna v lásce. Apple iTunes sice na Android nikdy nezamířil, jeho nástupce Apple Music to ale v plánu má. Aplikace pro ...]]></description>
            <link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/apple-zahodte-android-do-kose-v-nasich-obchodech/sc-4-a-178623/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Wed, 10 Jun 2015 10:17:00 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[178623-zive.cz]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Klávesnice Topre má analogové klávesy, snímají tlak stisknutí]]></title>
            <description><![CDATA[ Na Computexu se objevila například klávesnice od Synaptics, která má v mezerníku integrovaný multitouch senzor . Společnost Topre ale ukázala i klávesnici , která má „analogové“ klávesy. [ArticleBox Synaptics SmartBar: multitouch povrch integrovaný v mezerníku : 178563] „Kapacitní“ klávesnice od ...]]></description>
            <link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/klavesnice-topre-ma-analogove-klavesy-snimaji-tlak-stisknuti/sc-4-a-178602/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Mon, 8 Jun 2015 13:11:00 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[178602-zive.cz]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nemažte v USA nic z počítače, FBI vás může poslat do kriminálu]]></title>
            <description><![CDATA[ Když ve Spojených státech vymažete historii svého webového prohlížeče, můžete skončit ve vězení. Stačí, aby vás zrovna vyšetřovala třeba FBI, která může podobný krok považovat na základě sekce 802 legislativy Sarbanes-Oxley Act z roku 2002 za maření vyšetřování. Nejedná se přitom jen o teorii, ...]]></description>
            <link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/nemazte-v-usa-nic-z-pocitace-fbi-vas-muze-poslat-do-kriminalu/sc-4-a-178595/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Mon, 8 Jun 2015 09:29:00 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[178595-zive.cz]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OS X El Capitan: přehled hlavních novinek]]></title>
            <description><![CDATA[Apple představil novou verzi operačního systému OS X pro Macy a MacBooky. OS X El Capitan se soustředí na zlepšení uživatelského zážitku a rychlosti.]]></description>
            <link><![CDATA[http://www.zive.cz/clanky/os-x-el-capitan-prehled-hlavnich-novinek/sc-3-a-178609/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Tue, 9 Jun 2015 11:00:00 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[178609-zive.cz]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Instagram má nový web]]></title>
            <description><![CDATA[ Instagram je především mobilní aplikace a služba dlouhé roky ostatně neměla ani plnohodnotnou webovou podobu, v poslední době se to ale mění a tým se soustředí i na desktopové prohlížeče. Webový Instagram se tedy v těchto dnech dočkal nového designu a podoby profilů, který víceméně kopíruje ...]]></description>
            <link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/instagram-ma-novy-web/sc-4-a-178624/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Wed, 10 Jun 2015 10:56:00 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[178624-zive.cz]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple na WWDC představil hromadu softwarových novinek]]></title>
            <description><![CDATA[Začíná WWDC. Výroční vývojářská konference Applu, která je primárně určená pro vývojáře, ale tradičně přináší zajímavé novinky pro všechny. Sledujte s námi živě!]]></description>
            <link><![CDATA[http://www.zive.cz/clanky/apple-na-wwdc-predstavil-hromadu-softwarovych-novinek/sc-3-a-178593/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Mon, 8 Jun 2015 15:33:00 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[178593-zive.cz]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Spotify se chlubí. Má 20 milionů předplatitelů]]></title>
            <description><![CDATA[ Hudební služby postupně reagují na oznámení Apple Music. Rdio v pondělí na svém Twitteru parafrázovalo někdejší reklamu Applu namířenou proti IBM a lakonicky přivítalo jablečnou korporaci slovy: „Welcome Apple, Seriously.“ [html: ] Nyní se nepřímo přidalo i obří Spotify. Namísto vtípků zveřejnilo ...]]></description>
            <link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/spotify-se-chlubi-ma-20-milionu-predplatitelu/sc-4-a-178632/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Wed, 10 Jun 2015 13:02:00 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[178632-zive.cz]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Windows a Windows Phone přestanou synchronizovat Facebook]]></title>
            <description><![CDATA[ Windows a Windows Phone přestanou nativně podporovat synchronizaci s Facebookem. Jedná se především o adresáře kontaktů, které přestanou načítat dopubDatečné informace o kontaktech, fotografie a další údaje ze sociální sítě. Stejně tak kalendářová služba přestane synchronizovat přihlášené události z ...]]></description>
            <link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/windows-a-windows-phone-prestanou-synchronizovat-facebook/sc-4-a-178625/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Wed, 10 Jun 2015 11:45:00 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[178625-zive.cz]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ministerstvo zemědělství zadalo dvě velké IT zakázky HP a O2]]></title>
            <description><![CDATA[ Ministerstvo zemědělství po roce a čtvrt uzavřelo dva velké tendry týkající se dříve kritizované oblasti IT. První získala společnost Hewlett-Packard za 43,2 milionu korun, druhou pak O2 CZ s nabídkou 30 milionů korun. V obou případech je podle zadávací dokumentace vítězná cena třetinová ve ...]]></description>
            <link><![CDATA[http://connect.zive.cz/bleskovky/ministerstvo-zemedelstvi-zadalo-dve-velke-it-zakazky-hp-a-o2/sc-321-a-178597/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Mon, 8 Jun 2015 09:53:00 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[178597-zive.cz]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jedno z nejslavnějších auditorií se nyní jmenuje Microsoft Theater]]></title>
            <description><![CDATA[ Srdce losangeleského výstaviště v sousedství obchodní čtvrti s mrakodrapy změnilo jméno. Zdejší slavné auditorium a náměstí, které se dlouhé roky jmenovalo Nokia Theater a Nokia Plaza se nyní přejmenovalo na Microsoft Theater a Microsoft Plaza. Práva na jméno totiž až do roku 2018 patřila finské ...]]></description>
            <link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/jedno-z-nejslavnejsich-auditorii-se-nyni-jmenuje-microsoft-theater/sc-4-a-178618/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Wed, 10 Jun 2015 09:25:00 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[178618-zive.cz]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hostesky na Computexu, aneb nejpřitažlivější exponáty]]></title>
            <description><![CDATA[Ke Computexu patří i pěkné holky. Ukazují tu paměti, grafické karty, chladiče... a určitě ani neví, co drží v ruce. Dokážou však ke stánku přilákat hromadu kolemjdoucích ajťáků. ]]></description>
            <link><![CDATA[http://www.zive.cz/clanky/hostesky-na-computexu-aneb-nejpritazlivejsi-exponaty/sc-3-a-178575/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Fri, 5 Jun 2015 22:00:00 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[178575-zive.cz]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[HGST začíná dodávat první 10TB pevné disky pro podniky s programátory]]></title>
            <description><![CDATA[ Společnost HGST, která už dnes patří pod Western Digital, v předstihu informovala o novém pevném disku s kapacitou 10 TB. Konstrukce disku využívá hélium (HelioSeal) a technologii SMR ( Shingled magnetic recording ). Má to ale jeden háček. [ArticleBox Hitachi už brzy začne prodávat 10TB pevné ...]]></description>
            <link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/hgst-zacina-dodavat-prvni-10tb-pevne-disky-pro-podniky-s-programatory/sc-4-a-178629/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Wed, 10 Jun 2015 12:30:00 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[178629-zive.cz]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chromebook Flip: Chrome OS poprvé na zařízení, které může být i tabletem]]></title>
            <description><![CDATA[ Na Computexu jsme si mohli poprvé naživo prohlédnou Asus Chromebook Flip, tedy první počítač typu 2 v 1 s operačním systémem Chrome OS. Doposud byly Chromebooky čistě notebookové stroje, tentokrát je ale možné klávesnici zcela přetočit a zařízení tak přepnout do módu tabletu. Poprvé je tak v ...]]></description>
            <link><![CDATA[http://www.zive.cz/bleskovky/chromebook-flip-chrome-os-poprve-na-zarizeni-ktere-muze-byt-i-tabletem/sc-4-a-178591/default.aspx#utm_medium=selfpromo]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Mon, 8 Jun 2015 07:17:00 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[178591-zive.cz]]></guid>
        </item>
    </source>
    <source category="Počítače" url="http%3A%2F%2Fpctuning.tyden.cz%2Findex.php%3Foption%3Dcom_ninjarsssyndicator%26feed_id%3D3%26format%3Draw">
        <title><![CDATA[PCTuning.cz RSS]]></title>
        <link/>
        <description><![CDATA[PCTuning.cz RSS]]></description>
        <language/>
        <copyright/>
        <pubDate/>
        <item>
            <title><![CDATA[Článek: Test luxusních ebook čteček v čele s novým PocketBook Sense]]></title>
            <description><![CDATA[Pokud patříte mezi vášnivé čtenáře a sháníte kvalitní čtečku elektronických knih, která je použitelná i v noci, je dnešní recenze určena právě vám. Představíme si totiž ty nejlepší čtečky od značek PocketBook, Energy Sistem a Kobo dostupné na našem trhu. Současně se seznámíme s horkou novinkou v podobě čtečky PocketBook]]></description>
            <link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/hardware/notebooky-pda/35281-test-luxusnich-ebook-ctecek-v-cele-s-novym-pocketbook-sense]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Wed, 10 Jun 2015 03:00:00 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/hardware/notebooky-pda/35281-test-luxusnich-ebook-ctecek-v-cele-s-novym-pocketbook-sense]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Novinka: Specifikace grafické karty AMD Radeon Fury X potvrzeny. Mezi výbavou se objeví i 4096 stream procesorů]]></title>
            <description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/ondrej_stepanek/NOVA_LOGA/AMDRadeon(1).png" width="56" height="56" alt="" />Na webu se objevily potvrzené specifikace chystané vlajkové lodi společnosti AMD, podle nichž bude grafická karta AMD Radeon Fury X skutečně tím nejvýkonnějším, co bude pro spotřebitele na poli jednočipových grafických karet k dostání. Zásadním parametrem výkonu by totiž mělo být 4096 GCN stream procesorů.]]></description>
            <link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35289-specifikace-graficke-karty-amd-radeon-fury-x-potvrzeny-mezi-vybavou-se-objevi-i-4096-stream-procesoru]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Wed, 10 Jun 2015 17:14:27 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35289-specifikace-graficke-karty-amd-radeon-fury-x-potvrzeny-mezi-vybavou-se-objevi-i-4096-stream-procesoru]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Článek: Velký výběr her na prázdniny: to nejlepší z posledních měsíců ]]></title>
            <description><![CDATA[Letní prázdniny se blíží, takže je na čase zrekapitulovat, jaké nejlepší hry vyšly v posledních měsících. Co kdybyste mezi typickými letními aktivitami, jako je koupání, slunění či grilování, našli pár volných chvilek a chtěli pořádně zapařit, že? Krom provařených titulů se podíváme i na další skvělé hry, které neprovázela gigantická kampaň.]]></description>
            <link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/multimedia/hry-a-zabava/35241-velky-vyber-her-na-prazdniny-to-nejlepsi-z-poslednich-mesicu]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Mon, 08 Jun 2015 03:00:00 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/multimedia/hry-a-zabava/35241-velky-vyber-her-na-prazdniny-to-nejlepsi-z-poslednich-mesicu]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Novinka: NVIDIA Pascal na 16+nm je hotov, za půl roku možná na trhu]]></title>
            <description><![CDATA[<p><img alt="" width="51" height="49" src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/nvidia-geforce-logo.jpg" />Nástupce Maxwellu je hotov, v těchto dnech proběhl v TSMC &quot;tape-out&quot; a Pascal vyjde dle plánu</p>]]></description>
            <link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35227-nvidia-pascal-na-16-nm-je-hotov-za-pul-roku-mozna-na-trhu]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Sun, 07 Jun 2015 09:26:11 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35227-nvidia-pascal-na-16-nm-je-hotov-za-pul-roku-mozna-na-trhu]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Novinka: Společnost G.Skill odhalila novou generaci PCIe SSD Phoenix Blade s podporou rozhraní PCIe 3.0 x4 [Computex 2015]]]></title>
            <description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/ondrej_stepanek/NOVA_LOGA/Gskill.png" alt="" />Před nedávnem jsme Vám <a href="http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35183-firma-g-skill-expanduje-na-trh-s-periferiemi-pro-hrace-vydat-hodla-vlastni-klavesnici-mys-i-headset">přinesli zprávu</a> o tom, že společnost G.Skill zabrousila na trh s herními periferiemi. Známá je však především svými produkty v oblasti paměťových zařízení, mezi něž patří hlavně operační paměti. Na svém kontě však tato firma má také PCIe SSD Phoenix Blade, které]]></description>
            <link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35219-spolecnost-g-skill-odhalila-novou-generaci-pcie-ssd-phoenix-blade-s-podporou-rozhrani-pcie-3-0-x4-computex-2015]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Fri, 05 Jun 2015 17:21:55 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35219-spolecnost-g-skill-odhalila-novou-generaci-pcie-ssd-phoenix-blade-s-podporou-rozhrani-pcie-3-0-x4-computex-2015]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Novinka: Vůbec první 512 GB microSD karta je na světě, cena asi odradí případné zájemce]]></title>
            <description><![CDATA[<p class="MsoNormal"><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/jirikova/microdia-logo.png" width="56" height="56" alt="" />Na právě probíhajícím veletrhu Computex se objevila další velmi zajímavá technologická novinka, která pochází od společnosti Microdia. Tato novinka se postará o ukládání dat, jedná se totiž o paměťovou kartu s dosud nevídanou kapacitou 512 GB.&nbsp;<o:p></o:p></p>]]></description>
            <link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35223-vubec-prvni-512-gb-microsd-karta-je-na-svete-cena-asi-odradi-pripadne-zajemce]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Sat, 06 Jun 2015 21:56:50 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35223-vubec-prvni-512-gb-microsd-karta-je-na-svete-cena-asi-odradi-pripadne-zajemce]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Novinka:  Nástupce prodejně neuspěšného HTC One M9 bude mít nový design]]></title>
            <description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/koci/kveten/htc-200x200.png" width="56" height="56" alt="" />Generální ředitelka HTC Cher Wangová prozradila, že firma příští rok uvede na trh špičkový mobilní telefon se zcela novým designem a operačním systémem Android M. Půjde o nástupce současného One M9, <a href="http://phandroid.com/2015/06/05/htc-one-m10">upozornil</a> na to portál Phandroid.</p>]]></description>
            <link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35277-nastupce-prodejne-neuspesneho-htc-one-m9-bude-mit-novy-design]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Tue, 09 Jun 2015 20:12:48 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35277-nastupce-prodejne-neuspesneho-htc-one-m9-bude-mit-novy-design]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Novinka: Takhle by měla vypadat referenční grafická karta AMD Radeon R9 370]]></title>
            <description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/ondrej_stepanek/NOVA_LOGA/AMDRadeon(1).png" alt="" />Na twitterovém účtu značky Alienware se dnes objevil snímek odhalující referenční provedení připravované grafické karty Radeon R9 370 od společnosti AMD.</p>]]></description>
            <link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35279-takhle-by-mela-vypadat-referencni-graficka-karta-amd-radeon-r9-370]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Tue, 09 Jun 2015 21:06:26 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35279-takhle-by-mela-vypadat-referencni-graficka-karta-amd-radeon-r9-370]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Novinka: Chytrý náramek Huawei TalkBand B2 vstoupil do prodeje. Cena nepotěší]]></title>
            <description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/koci/kveten/talkband.png" width="56" height="56" alt="" />Společnost Huawei zahájila na českém trhu prodej chytrého náramku TalkBand B2, který díky vestavěnému Bluetooth sluchátku poslouží i k telefonování. Novinka je k dostání v černém a stříbrném barevném provedení s pryžovým řemínkem za cenu 4 590 Kč nebo v prémiovém zlatém barevném provedení s]]></description>
            <link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35249-chytry-naramek-huawei-talkband-b2-vstoupil-do-prodeje-cena-nepotesi]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Mon, 08 Jun 2015 17:15:24 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35249-chytry-naramek-huawei-talkband-b2-vstoupil-do-prodeje-cena-nepotesi]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Novinka: LG představilo 27]]></title>
            <description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/ondrej_stepanek/NOVA_LOGA/LG.png" alt="LG" />Společnost LG hodlá na trh přinést zajímavou novinku, která by měla zaujmout zejména hráče. Jedná se o 27&quot; monitor 27MU67, který v sobě spojuje několik atraktivních prvků IPS displej s dobrými pozorovacími úhly, rozlišení 4K Ultra HD a také podporu technologie AMD FreeSync.</p>]]></description>
            <link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35263-lg-predstavilo-27-monitor-s-uhd-rozlisenim-ips-panelem-a-podporou-amd-freesync]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Tue, 09 Jun 2015 08:44:49 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35263-lg-predstavilo-27-monitor-s-uhd-rozlisenim-ips-panelem-a-podporou-amd-freesync]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Článek: Mikropočítače před 40 léty: Když to Altair konkurenci usnadnil]]></title>
            <description><![CDATA[Je to už čtyřicet let, kdy se zrodil první masově vyráběný a užívaný mikropočítač, Altair 8800. Znamenal počátek nové doby, nového průmyslu. Altair byl sice první, ale ne jediný. Jako houby po dešti se zrodily i další mikropočítače a firmy jako IMSAI či SWTPC byla tehdejším počítačovým nadšencům stejně známé,]]></description>
            <link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/multimedia/hry-a-zabava/35269-mikropocitace-pred-40-lety-kdyz-to-altair-konkurenci-usnadnil]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Tue, 09 Jun 2015 10:00:00 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/multimedia/hry-a-zabava/35269-mikropocitace-pred-40-lety-kdyz-to-altair-konkurenci-usnadnil]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Novinka: V ČR se začal prodávat levný LTE smartphone Kazam Trooper 440L]]></title>
            <description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/koci/%C4%8Derven2015/kazam.jpg" width="56" height="56" alt="" />Britský výrobce chytrých telefonů Kazam vstupuje s dostupným LTE modelem Trooper 440L na pulty prodejen operátora T-Mobile v České republice.</p>]]></description>
            <link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpr]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Sun, 07 Jun 2015 10:15:14 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35237-v-cr-se-zacal-prodavat-levny-lte-smartphone-kazam-trooper-440l]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Novinka: Tvůrci World of Tanks ohlásili oživení značky Master of Orion]]></title>
            <description><![CDATA[<p class="MsoNormal"><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/jirikova/wargaming-logo.jpg" width="56" height="56" alt="" />Tvůrci her World of Tanks, World of Warplanes a World of Warships oznámili, že pracují na nové hře. Jmenuje se World of Warmaster of Orion. Co si pod tím představit? Reboot hry Master of Orion.<o:p></o:p></p>]]></description>
            <link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35271-tvurci-world-of-tanks-ohlasili-oziveni-znacky-master-of-orion]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Tue, 09 Jun 2015 16:28:00 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35271-tvurci-world-of-tanks-ohlasili-oziveni-znacky-master-of-orion]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Článek: Soutěž s Intelem o balík her a bonus pro WOT: výsledky 1. kola]]></title>
            <description><![CDATA[U Intelu právě probíhá akce, v níž ke svým procesorům Core i5 a Core i7 přidává zdarma herní balíčky v hodnotě téměř 5000 korun. Jejich součástí jsou nejen plné hry, ale i prémiový obsah pro World of Tanks. První kolo soutěže je za námi a my se můžeme podívat, jaké]]></description>
            <link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/multimedia/hry-a-zabava/35259-soutez-s-intelem-o-balik-her-a-bonus-pro-wot-vysledky-1-kola]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Tue, 09 Jun 2015 03:00:00 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/multimedia/hry-a-zabava/35259-soutez-s-intelem-o-balik-her-a-bonus-pro-wot-vysledky-1-kola]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Novinka: Amazon najímá vývojáře pro svoji první počítačovou hru]]></title>
            <description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/ondrej_stepanek/NOVA_LOGA/Amazon.png" alt="" />V dubnu jsme Vám přinesli zprávu o tom, že společnost Amazon koupila od herního studia Crytek kompletní licenci na herní engine CryEngine, což napovídalo tomu, že Amazon hodlá přijít se svými herními tituly. Nyní se tato dříve nepodložená spekulace skutečně potvrzuje.</p>]]></description>
            <link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35243-amazon-najima-vyvojare-pro-svoji-prvni-pocitacovou-hru]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Mon, 08 Jun 2015 08:02:20 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35243-amazon-najima-vyvojare-pro-svoji-prvni-pocitacovou-hru]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Novinka: Samsung představil nové OLED displeje, můžou posloužit jako zrcadlo nebo informační panel]]></title>
            <description><![CDATA[<p class="MsoNormal"><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/jirikova/samsung-logo.jpg" width="56" height="43" alt="" />Společnost Samsung představila dva nové OLED displeje. První z&nbsp;nich je průhledný a druhý zrcadlový.<o:p></o:p></p>]]></description>
            <link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35285-samsung-predstavil-nove-oled-displeje-muzou-poslouzit-jako-zrcadlo-nebo-informacni-panel]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Wed, 10 Jun 2015 13:54:20 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35285-samsung-predstavil-nove-oled-displeje-muzou-poslouzit-jako-zrcadlo-nebo-informacni-panel]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Novinka: Firma Colorful se pochlubila špičkovou grafickou kartou GTX 980 Ti v provedení iGame Ymir TOP [Computex 2015]]]></title>
            <description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/ondrej_stepanek/NOVA_LOGA/Colorful.png" alt="" />Jeden z největších světových <a href="http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35021-firma-colorful-ma-naslapnuto-k-tomu-stat-se-druhym-nejvetsim-prodejcem-grafickych-karet-v-roce-2015">výrobců grafických karet</a>, čínská společnost Colorful odhalila v rámci veletrhu Computex 2015 nejeden produkt. Mezi těmi nejzajímavější bezesporu patřila grafická karta GeForce GTX 980 Ti v provedení iGame Ymir TOP.&nbsp;</p>]]></description>
            <link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35251-firma-colorful-se-pochlubila-spickovou-grafickou-kartou-gtx-980-ti-v-provedeni-igame-ymir-top-computex-2015]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Mon, 08 Jun 2015 17:58:04 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35251-firma-colorful-se-pochlubila-spickovou-grafickou-kartou-gtx-980-ti-v-provedeni-igame-ymir-top-computex-2015]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Novinka: Úžasné video ukazuje GTA V ve skutečném životě]]></title>
            <description><![CDATA[<p class="MsoNormal"><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/jirikova/gta-v-logo.png" width="56" height="56" alt="" />Na YouTubeovém kanálu Corridor Digital se objevilo zdaleka nejlepší fanouškovské video ke hře GTA V. Toto video ukazuje GTA V&nbsp;v&nbsp;reálném životě. A je opravdu velmi reálné!<o:p></o:p></p>]]></description>
            <link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35255-uzasne-video-ukazuje-gta-v-ve-skutecnem-zivote]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Mon, 08 Jun 2015 22:10:32 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35255-uzasne-video-ukazuje-gta-v-ve-skutecnem-zivote]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Novinka: HTC má problémy, o špičkové One M9 není zájem]]></title>
            <description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/koci/kveten/htc-200x200.png" width="56" height="56" alt="" />Prodeje chytrých telefonů s&nbsp;logem HTC jsou dlouhodobě neuspokojivé a to se odrazilo i na ceně společnosti. Hodnota jedné akcie klesla během středečního obchodování na historické minimum 3,01 dolaru. Podle serveru <a href="http://www.phonearena.com/news/Things-arent-looking-good-for-HTC--stocks-continue-to-plummet-reaching-record-low_id70073">phonearena.com</a> důvodem poklesu ceny bylo, že v ten den se prodalo více jak 25]]></description>
            <link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35247-htc-ma-problemy-o-spickove-one-m9-neni-zajem]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Mon, 08 Jun 2015 17:15:01 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35247-htc-ma-problemy-o-spickove-one-m9-neni-zajem]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Novinka: Firma XFX zveřejnila jako první fotografie svého nereferenčního provedení grafiky Radeon R9 390X]]></title>
            <description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/ondrej_stepanek/NOVA_LOGA/XFX.png" alt="XFX" />Ačkoliv do představení nových grafických karet od AMD zbývá ještě téměř týden, firma XFX již odhalila, jak bude vypadat její nereferenční provedení grafické karty Radeon R9 390X.&nbsp;</p>]]></description>
            <link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35291-firma-xfx-zverejnila-jako-prvni-fotografie-sveho-nereferencniho-provedeni-grafiky-radeon-r9-390x]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Wed, 10 Jun 2015 20:08:59 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35291-firma-xfx-zverejnila-jako-prvni-fotografie-sveho-nereferencniho-provedeni-grafiky-radeon-r9-390x]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Novinka: Nová politika reklamací na Steamu poškozuje nezávislé vývojáře]]></title>
            <description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/ondrej_stepanek/NOVA_LOGA/Steam.png" alt="Steam" />Před několika dny jsme Vás <a href="http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35185-steam-zavadi-system-reklamaci-zakoupenych-her-bez-udani-duvodu">informovali </a>o nové funkci digitální herního obchodu Steam, která umožňuje vyreklamovat hru, pokud Vás nezaujme, funguje špatně nebo Vám na ni nestačí hardware. Tato funkce jistě řadu hráčů potěšila a svým způsobem může nahrazovat stále vzácnější dema. Nehraje však absolutně do]]></description>
            <link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35253-nova-politika-reklamaci-na-steamu-poskozuje-nezavisle-vyvojare]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Mon, 08 Jun 2015 20:30:15 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35253-nova-politika-reklamaci-na-steamu-poskozuje-nezavisle-vyvojare]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Novinka: GameWorks čaruje: Batman: Arkham Knight vypadá s nadstavbovými efekty prostě nádherně]]></title>
            <description><![CDATA[<p class="MsoNormal"><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/jirikova/nvidia-logo.jpg" width="56" height="56" alt="" />Výrobce grafických karet společnost Nvidia uveřejnila nové video, které zdůrazňuje několik speciálních vizuálních efektů ve hře Batman: Arkham Knight. Tyto efekty si užijete pouze pokud vlastníte kartu od Nvidie s podporou GameWorks.<o:p></o:p></p>]]></description>
            <link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35235-gameworks-caruje-batman-arkham-knight-vypada-s-nadstavbovymi-efekty-proste-nadherne]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Sun, 07 Jun 2015 10:11:35 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35235-gameworks-caruje-batman-arkham-knight-vypada-s-nadstavbovymi-efekty-proste-nadherne]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Novinka: Zaklínač 3 je velmi populární, během dvou týdnu se ho prodalo přes 4 miliony kopií]]></title>
            <description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/jirikova/the-witcher-3-ikonka.jpg" width="56" height="56" alt="" />Společnost CD Projekt Red oznámila, že vysoce hodnoceného RPG Zaklínač 3: Divoký Hon se už prodalo přes 4 miliony kopií. Hra vyšla 19. května pro počítače a konzole nové generace.</p>]]></description>
            <link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35273-zaklinac-3-je-velmi-popularni-behem-dvou-tydnu-se-ho-prodalo-pres-4-miliony-kopii]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Tue, 09 Jun 2015 16:28:25 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35273-zaklinac-3-je-velmi-popularni-behem-dvou-tydnu-se-ho-prodalo-pres-4-miliony-kopii]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Novinka: Do prodeje míří výborně vybavený phablet Xiaomi Mi Note Pro ]]></title>
            <description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/koci/%C4%8Derven2015/Xiaomi-Note-4G-LTE-Smartphone-Dual-Camera-GPS-Bluetooth-5-7-Inch-2560-x-1440pixels-IPS-Retina-Screen-4GB-RAM-64GB-ROM_2-200x200.jpg" width="56" height="56" alt="" />V e-shopu XiaomiForSale.com zítra odstartuje prodej špičkového smartphonu Xiaomi Mi Note Pro, který umí pracovat se dvěma SIM kartami a chlubí se 2K displejem a 4 GB RAM.</p>]]></description>
            <link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35231-do-prodeje-miri-vyborne-vybaveny-phablet-xiaomi-mi-note-pro]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Sun, 07 Jun 2015 10:09:20 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35231-do-prodeje-miri-vyborne-vybaveny-phablet-xiaomi-mi-note-pro]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Novinka: Noctua představila tři nové prototypy procesorových chladičů [Computex 2015]]]></title>
            <description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/ondrej_stepanek/NOVA_LOGA/Noctua.png" alt="Noctua" />Společnost Noctua představila na veletrhu Computex 2015 tři nové prototypy procesorových chladičů, z nichž je jeden typu L a dva typu věž s asymetrickou konstrukcí.&nbsp;</p>]]></description>
            <link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35245-noctua-predstavila-tri-nove-prototypy-procesorovych-chladicu-computex-2015]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Mon, 08 Jun 2015 09:41:18 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35245-noctua-predstavila-tri-nove-prototypy-procesorovych-chladicu-computex-2015]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Novinka: Prodejci: Elektronika výrazně podraží už o prázdninách]]></title>
            <description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/koci/%C4%8Derven2015/opravit_pocitac.png" width="56" height="56" alt="" />Ceny elektroniky u tuzemských prodejců už začínají růst kvůli výraznému zdražení dolaru. K citelnému růstu cen by mělo dojít v průběhu letošních prázdnin, kdy budou vyprodány levnější zásoby. Mobilní telefony a počítače tak už brzy podraží o 20 až 30 procent, u televizí to bude]]></description>
            <link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35239-prodejci-elektronika-vyrazne-podrazi-uz-o-prazdninach]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Sun, 07 Jun 2015 10:19:34 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35239-prodejci-elektronika-vyrazne-podrazi-uz-o-prazdninach]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Novinka: Nové detaily o Motorole Moto X (2015). Měla by nabídnout čtečku otisků a výkonný Snapdragon 810]]></title>
            <description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/koci/%C4%8Derven2015/droid_motorola.jpg" width="56" height="56" alt="" />Novinka bude mít výkonný procesor a displej s&nbsp;ultrajemným rozlišením. Další předností má být možnost velké individualizace vzhledu a kvalitní fotoaparát. Po vzoru největší konkurence Moto X (2015)&nbsp;nabídne také snímač otisků prstů.</p>]]></description>
            <link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35287-nove-detaily-o-motorole-moto-x-2015-mela-by-nabidnout-ctecku-otisku-a-vykonny-snapdragon-810]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Wed, 10 Jun 2015 15:51:32 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35287-nove-detaily-o-motorole-moto-x-2015-mela-by-nabidnout-ctecku-otisku-a-vykonny-snapdragon-810]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Novinka: Galaxy předvedlo svoji grafiku GeForce GTX 980 Ti HOF v bílém kabátku a s vodním chlazením]]></title>
            <description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/ondrej_stepanek/NOVA_LOGA/Galaxy_hof.png" alt="" />Čínská firma Galaxy hodlá do své nabídky přidat novou grafickou katu série HOF (Hall of Fame). Bude se samozřejmě jednat o nový model GeForce GTX 980 Ti, který firma Galaxy převlékla do bílého kabátku a vybavila ho blokem vodního chlazení edice LCE (Liquid Cooled Edition).&nbsp;</p>]]></description>
            <link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35261-galaxy-predvedlo-svoji-grafiku-geforce-gtx-980-ti-hof-v-bilem-kabatku-a-s-vodnim-chlazenim]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Tue, 09 Jun 2015 08:44:31 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35261-galaxy-predvedlo-svoji-grafiku-geforce-gtx-980-ti-hof-v-bilem-kabatku-a-s-vodnim-chlazenim]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Novinka: Sony Xperia M4 Aqua nabízí uživateli pouze 1,26 GB paměti]]></title>
            <description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/koci/kveten/aqua.jpg" width="56" height="56" alt="" />Na internetu kolují stížnosti majitelů Sony Xperie M4 Aqua. Přestože je smartphone dle výrobce vybaven 8 GB paměti, uživateli po prvním zapnutí přístroje k dispozici zůstává jen 1,26 GB, tedy pouhých 15,75 z inzerovaného prostoru.</p>]]></description>
            <link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35275-sony-xperia-m4-aqua-nabizi-uzivateli-pouze-1-26-gb-pameti]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Tue, 09 Jun 2015 20:04:22 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35275-sony-xperia-m4-aqua-nabizi-uzivateli-pouze-1-26-gb-pameti]]></guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Novinka: Thermaltake kopíruje produkty jiných výrobců, upozorňuje na to firmy CaseLabs]]></title>
            <description><![CDATA[<p><img src="http://pctuning.tyden.cz/images/stories/Novinkari/ondrej_stepanek/201506/thermaltake_Vs_caslabs/tt_Vs_caselabs.png" alt="" />Mezi firmou CaseLabs a Thermaltake se rozhořel spor po tom, co firma Thermaltake představila na letošním veletrhu Computex nové skříně, které jsou nápadně podobné produktům zmíněné společnosti CaseLabs. Podezření z kopírování designu však nepadá na hlavu firmy Thermaltake poprvé, vzpomeňme třeba nedávno představenou&nbsp;<a href="http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35007-thermaltake-predstavil-novou-odhlucnenou-midi-tower-pc-skrin-suppressor-f51">skříň Suppressor F51</a>, která]]></description>
            <link><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35217-thermaltake-kopiruje-produkty-jinych-vyrobcu-upozornuje-na-to-firmy-caselabs]]></link>
            <pubDate><![CDATA[Fri, 05 Jun 2015 16:22:26 GMT]]></pubDate>
            <author/>
            <guid><![CDATA[http://pctuning.tyden.cz/component/content/article/1-aktualni-zpravy/35217-thermaltake-kopiruje-produkty-jinych-vyrobcu-upozornuje-na-to-firmy-caselabs]]></guid>
        </item>
    </source>
</sources>
